武功再好 都唔一定打得贏識超能力既痴線佬

第一章：Code Name "Shape of you"

1/
傾盆大雨讓傍晚的時代廣場倍加憂鬱。街燈、霓虹燈、廣告電視的光，從四方八面圍合到行人依稀的廣場去，映照出點點雨絲在微風中呈出薄紗般的形狀。行人舉傘低頭，各自往不同方向來來去去。每個人都刻意與別人保持著一段距離，彷彿都怕別人身上有傳染病。

「多寂寞的時代啊。」他想。他站在廣場上不遠處，某頂街燈的最上方，低頭看著腳下雨景。這個五光十色的時代沒有讓他驚喜。眼下獨來獨往的人，只讓他想到沒有聲音的木偶戲。他剛抵埗，便開始思鄉了──八百年前，那熱鬧的杭州真好。

街上沒有任何一個人注意到，這個男人從哪裡來的。他伴隨著一聲響雷，橫空而來，一腳踏在兩米有多的街燈上，卻沒有任何一個人看見他。更不用說他一身青衣長袍，一頭黑長髮束在腦後；腰間帶著一柄長劍，實而不華，鞘上沒有任何雕刻，卻看得見它扯著腰帶沉了分半。

沒有任何人看到這個人，也不曾有人看過這個人。

他是從古代穿越而來的人。

「各位英雄好漢，在下白忠！敢問諸位，可曾見過一個名為『時光機』的法寶？」

直到他運起內勁喊出這句話來，所有人都朝他這邊看去。終於，有人看到他了。

然後，就有人報警了。

那時候還沒有人相信他是古人。

在這個寂寞的時代，所有人都只會把白忠這類──這類站在燈柱上、衣著怪異、說話方式自成一格、下雨不帶傘的人──稱為「狂人」。

2/
這世上到處都是狂人。以往精神病人，有精神科醫生去治；現在的狂人，有「狂人科」去治。

只是這個「狂人科」裡只有三個人，這個人手問題實在是……聞者傷心，見者流淚。雖然流淚的人抱著「這三個人的調查科裡竟然有兩個是狂人，好可怕啊！」的想法才流淚的。

這三個人裡唯一的正常人是王為善督察。儘管大部份人都覺得他有躁鬱症，但沒有人會懷疑他是「狂人」，這是肯定的。他頭頂半禿，僅餘白花花的頭髮都撥到後面，眉頭總是皺成一團，看上去就是隨時怒氣暴發的糟老頭。可他一點都不老，面上除卻前額的皺紋較深，皮膚並不鬆弛，最多也就五十多歲。

他收到有人報案，馬上便帶著其中一個手下趕到銅鑼灣警署。處理任何關於狂人的案件，是他這個部門一半的工作，另外一半是應付官僚跟傳媒。他不喜歡工作中官僚那部份。對他來說，處理狂人輕鬆得多。

但事實上，處理狂人那部份，比任何事情都重要。畢竟狂人隨時可以把半個香港從地圖上抹去──但他就是不喜歡官僚，儘管狂人比官僚危險得多。

「王Sir。」匯報室中一個便衣警員衝到他面前行禮，手上拿著文件，匆匆接著報告，「疑犯目前拘留在鉛箱裡面，行為沒有可疑。疑犯沒有DNA記錄，目前還不知道身份──」

「──閉嘴。」

王Sir到房間來只說了這一句話。接著他從便衣警員手上搶過文件，只看了頭一頁，便知道剩下的都是廢話，便合起來不再看。

「Ari，你來看看。」王為善說。

聽到他這句話，一個混身黑衣的人影才隨著他走進匯報室。便衣警員看到他──或許是她──不禁往後倒退一步。所有人都知道，會跟在王為善背後，必定是「那兩個狂人」。只是聞名不如見面，原來狂人是這個樣子。

這個叫Ari的黑衣人，可是名符其實的一身黑。黑色連帽外套上印有醒目的白色漆字，衣袖至肩膀處有一條長長的拉鏈，看上去風格十足；下身黑色緊身長褲上也有相同的拉鏈，配上短靴，明顯是刻意配襯過的，讓她瘦削的身形看起來更嬌小。只是他／她把連衣帽戴上，手上也穿著皮手套，連頸巾也是全黑的包著下半的臉，整齊的瀏海蓋過眼眉，只留下雙眼讓人看得見。這可不是衣著風格的問題了，在香港的八月盛夏，這穿搭只是怪異。

Ari把頭別向旁邊的房間，眼裡綻出藍光一閃，然後輕輕說：「那只是正常人啊。」

這下把便衣警員嚇得不淺。他聽到Ari的聲音，是女的。這個跟在王為善後面、會射藍光的女人，就是街知巷聞的「怪物」──代號＂Monster＂的狂人──他從新聞中看過那個畫面。

那個畫面，比任何腐爛的屍體都可怕。

「重力波記錄呢？」王為善向便衣警員問。

可是他看著Ari，腦裡還是那些畫面。

「喂！我在問你他媽的重力波記錄！」王為善大喝一聲，這才把便衣警員叫醒。

「呃……！重力波記錄……！當時……當時確實觀測過重力波異常……那是隨著雷聲一起記錄到的……但再沒有其他記錄了……」

「有異常現象，但他本身卻不是現象來源？好，我進去看看。」王為善轉身就走。

「等等，王Sir！現在還不清楚……」

「就是不清楚我才去看看！你他媽能不能振作一點？一看到狂人，腿就在抖，你不覺得丟人？」

「可是……可是你們要是打起來……」

「你要是怕死，那現在就該跑了，少礙事！」

這就是王為善的做事風格。用這樣的人來管理警隊部門，而且是狂人科，這件事一向備受質疑。但王為善很清楚自己憑什麼坐到這個位置上。

那個理由也只有他自己知道。

王為善大步往前，轉眼便走到拘留室門前。進去之前，特別轉過頭跟Ari說話。

「等等你看到有什麼不對勁，直接把他拍死。」

「哦。」她答。左手輕輕拈著右手手套，隨時要把它脫掉。

然後他推開了門。甫進房間，坐在房間未端的白忠便說：「晚輩手中無劍，腕上尚有兩個大鐵環，安敢妄動？兩位請稍安毋躁啊。」

這不可能讓王為善稍安毋躁。

白忠聽到了他們進房間前說了什麼。只是，先別說這拘留室特意用鉛塊搭建──這所狂人專用拘留室，本身應是隔音設計。

但白忠聽到了。這不應該是正常人能聽到的。

「……帶著劍的古裝怪人叫人稍安毋躁？你是從那一家精神病院跑出來的？」

只聽白忠清一清嗓子，擺正坐姿，雙手作揖，溫文儒雅地說道：「晚輩白忠，唐代杭州人，橫越千年，千里來訪，只為尋得法寶『時光機』，絕無惡意，還望海涵。」

王為善細看眼前這個人，心情複雜。他對歷史、古裝都沒什麼研究，但無庸置疑，白忠這「古人」模樣還算有說服力，青衣長袍，長髮後束不說，他臉上的笑容確實能給人善意──那是他從官場打滾得來的閱人經驗。白忠的嘴笑起來得別闊，整齊的上齒一表無遺。能在陌生人面前笑得這麼開懷，在這個時代也是罕見。

對白忠這張充滿誠意的笑容，張為善的反應是：

「海你老母，神經病。」

說罷，他便關上了門。從始至終都沒進房間一步。

「你也確定他不是狂人？」安全起見，王為善向Ari再問一遍。

「他不是。我看不見他身上有異常能量。」

「那就好。」

他轉身回到匯報室，同樣沒踏進房間，只探進半個身子，跟那個便衣警說：「這瘋子不是狂人，把他扔回精神病院去。」

「可、可是……DNA資料庫裡也沒有他的記錄，我們根本不知道他從哪裡來的……」

「這不關我的事。」

說完，王為善便走了。他還有事情要做，要趕到另一個有人報案的地方。狂人科要做的事大抵一樣，讓Ari掃瞄一下目標，再決定下一步怎麼做：要活生生的、如字面所說的拍死對方；還是把病情沒那麼嚴重的人當成精神病患去控制。

「狂人」是病人，是精神病的分支。Ari也患有狂人病，只因為王為善暗地裡穿針引線，她才可以像這樣跟著他到處走。雖說「狂人」是病人，可是狂人科的工作不是治理病人，更合適的說法，是「處治」病人──把人當成病患一樣，有必要的時候，抹殺對方。

一向四出奔波的三個人，現在只有王為善和Ari在工作。兩人一路走向停車場，一路上受不了安靜，她問道：

「喂，『俄羅斯方塊』在幹嘛？怎麼就只有我們兩個在做事？」Ari隨著王為善走了大半天，心裡自然忿忿不平。大家都在相同的職位，卻只有自己在上班──雖然實際也沒什麼要做，因為要出手抹殺的狂人總是少數，算是不幸中的大幸。

「他睡到下午才醒，我也拿他沒辦法──還有，你能不能好好叫他一次方圓，他有名字的。」王為善道。

「有沒有搞錯？下午？這不公平吧？為什麼他能睡這麼久啊？」

「你敢叫他起床？」

這句話太中肯，Ari無從反駁，只能低聲碎碎念：「早知道是這樣我也多睡一會。」

「拜託，難得你能說句人話，能不能好好當個人，別鬧小孩子脾氣，讓我少做一點事好嗎！」

王為善打開車門便跳了進去。Ari只悻悻然跟著坐到後排去。

「啊───好無聊啊──」

王為善想說「你真他媽有病」可是一想到Ari真的有狂人病，而且才十七、八歲就跟在自己身後到處殺人，也是可憐，這句話才沒有脫口而出。改口說：「……無聊多好，沒有人要殺，世界和平。」

「可無聊就是無聊啊。之前不是說要招聘新人嗎？後來怎麼了？」

「你以為找一個能用的狂人很容易？我得向全世界保證那個人不會失控，那多費勁！」

「唉，隨便找個人來啊……好無聊啊──」

接著像小學生鬧彆扭一樣的怪叫便一直在車箱中回響。

「快閉嘴。嫌無聊你就去給他撥電話，叫他不用去銅鑼灣警局了，改在中環會合。」

「哦。」Ari說完，便從口袋找出手機來按。說時遲那時快，王為善的手機竟然響了。

「你在逗我玩？叫你撥給方圓，你撥給我是幹嘛？」

「我沒有啊。」

王為善抓起手機一看，是銅鑼灣警局撥過來的。

白忠逃掉了。一個正常人，從狂人拘留室，還有一群警察的手掌心逃出去了。

3/
白忠一個人被留在拘留室裡，百無聊賴，忍不住站起來走走。坐牢他不怕，他怕無聊。畢竟是江湖中人，偶爾失手被擒的事也是有的。雖然他這次來警局出於自願，以為初到貴境，得客氣一點，便乖乖受押，那知道剛才自報家門，卻害母親無辜受辱。這可不值得。

他敲敲房裡四道牆，一聽回聲，就知道這房間是名符其實的銅牆鐵壁。心下盤算應如何逃走，卻又想到，一旦遭受當代府衙追緝，到時尋寶愈發不易；又想到此世奇人奇物甚多，諸如眾人口中之「狂人」是何許人也？謎題甚多，困於此地，亦是虛度光陰。

既然去意已決，那決不能不辭而別。他走到門前，朝門外喊道：「各位衙差大哥，承蒙照顧，晚輩有要事在身，可沒時間待在這裡了，不麻煩的話，開個門好嗎？」

門外自然是鴉雀無聲。能關在這裡的人，基本上都是被判定沒能力逃脫的；關不住的，基本上都被處理掉。王為善把白忠留在這裡，讓大家都以為白忠純粹在胡言亂語，做不出什麼事來。

白忠聽不見有人回話，心想是自己的聲音傳不出去，當下雙手一搖，腕上手銬便如草根一般碎裂。雙手鬆開了，又拍門喊道：「衙差大哥，把劍交還晚輩好嗎？」

待在匯報室的警員聽到怪聲，朝監視器一看，竟看見白忠自行把手銬弄壞，心知大事不妙，便召集警力帶同麻醉槍趕往匯報室。

而白忠還在痴痴的拍門，壓根沒想到門外已有三、四十人用麻醉槍瞄著自己。

白忠心想：「要喊的我都喊過了，也不算不辭而別，衙差大哥不管我，我也沒辦法，這就去了。」發功一腳踢開大門。

就在大門落地一刻，四十發麻醉標應聲射出。

白忠聽得迸射之聲暴發，心下一算，彈藥可分三波而至──身影一動，往身邊最近那個警員衝去，右手一指點出，正中膻中穴；左手抓住另一人的脈門，一捏一撥，那人便如玩偶一般，朝身後數人亂撞。兩招之間，四十人的包圍網已是崩出一大個缺口。

不待警員重整架勢，白忠一躍而起，反身貼到天花板上，隨手抓了一人衣領便扔了出去，又發勁俯衝至數人背後，點了幾下，只見幾人東仆西倒，白忠卻又在別人身邊出現，一群警察哪裡來得及開下一槍？當下形勢彷彿投石打猴，四十人被白忠弄得毫無還手之力。

再過幾招，白忠覺得不妥，火炮是躲開了，卻不見一眾衙差動上拳腳功夫，更莫說看見有人好好擺出架勢接招，「難道差大哥不會武功？」心裡好生慚愧，自己好歹當過一派掌門，如今持強凌弱，豈不可恥？當下隨便抓住一個人作人質，繼而住手。

「各位大哥，晚輩無心出手，見怪莫怪！還請各位大哥高抬貴手，只消把劍還來，晚輩這便離去，不勞煩各位了。」

剩下還拿著槍的二十多個警察也不知道如何是好，他們看過白忠的身手，知道麻醉槍派不上用場，現在狂人科也不在，根本無計可施。靠後一點有警察想拔真槍，卻被同夥喝住，白忠只聽到「你打死了狂人，我們這裡所有人都得死」諸如此類的話，卻沒想通是什麼意思。

局勢僵持，白忠自知拖得愈久，愈難逃脫，可心裡也沒有別的法子……正在此時，他聽到有人緩步走來。不是一隊人馬增援，來者只有一人。

那人拿著手機，玩著俄羅斯方塊，低頭緩緩走來，旁若無人。本來保持警戒的二十來人，轉頭看到那人走來，竟紛紛讓路，這下白忠才看得見是怎麼回事。

在白忠眼裡，眼前的男孩不出十五、六歲，頭髮蓬亂，身形更是瘦削，說高跟白忠差不多，也許更高，差不多一米七五。身上要是再多幾處污垢，就跟街邊乞丐沒什麼分別。他穿著跟Ari一樣的外套，衣服上卻沒有那誇張的拉鏈，看來跟警察他們是一夥。

只是，白忠始終沒看見他的臉。他就站在白忠面前不出十步，可他一直盯著手機看，手指也一直往下滑，看不出還有什麼動作。

白忠當然不知道他在玩俄羅斯方塊。其他人會知道他玩什麼，只因為他們都知道他是誰。

王為善手下另一個狂人，代號＂Thunder＂的方圓。

還有一件事，是在場所有人都不知道的。

方圓玩俄羅斯方塊的時候，從來都不用看那些方塊是什麼形狀，而那些方塊總是四排消失，永無錯漏。能理解「不看形狀而四排全消」是什麼意思的人，也許只有王為善一個。

白忠當前的問題，是怎麼應付這個滿身破綻的青年。明明滿身破綻，可是一眾衙差卻紛紛退開，還鬆一口氣，這小子定必有其過人之處──白忠想是那麼想，卻看不出箇中玄機。

在場所有人都只等方圓下一個動作。

卻等了五分鐘都沒有等到。

直到方圓身後有警員探頭說了一句：「方先生，你前面的是意圖拒捕的狂人，麻、麻煩你出手……」

方圓這才抬頭看了白忠一眼。

白忠只覺如臨大敵，可眼前的方圓還是一樣的毫無防備，連呼吸的節奏都不變，這是何等詭異。方圓身上的壓逼感，比得上白忠看過的任何一個武林高手。

方圓從口袋中探出一根針筒，便低下頭去繼續點手機，而拿著針筒那只手，已經朝白忠刺去。

「來了！」白忠隨即還擊，反手朝方圓胸口拍去。他心想方圓這一刺毫無勁度，又不知對方底細，先來一招試探實力……

這一掌還沒有打出一半，白忠便變招收了回來，還收得狼狽，這一收害得白忠自己架勢崩解，倒退三步，卻不得不收。

白忠看到了方圓的針頭歪了半吋，剛才那一手如果不收，自己手臂便要撞上方圓的針。

這時白忠方寸大亂，他此生嘗過敗仗，也知道自己絕非武功蓋世，卻不曾試過輸在出招之前。

難道眼前這小子，就是師父所說的武學的極致「無招勝有招」？可是四十多個衙差全沒有習武，這小子卻站在武林頂端？

白忠不信，當下重整架勢，又出一手試招──他擒向方圓的手腕，而方圓故技重施，手腕輕輕一扭，針頭便等著白忠自己碰上來。白忠早知如此，又變招拍去，沒想到方圓的針頭奇準，又歪到另一邊去。白忠便佯攻過去，好偏開針頭，另尋破綻反擊，但方圓竟然不吃這一招，挺手一刺，白忠眼看佯攻失敗，將要中招，只得倒退回守。

三招過去，白忠已知自己毫無勝算。方圓從始至終只動了一只手，而且正眼都沒看過白忠一下，卻三番四次逼開了他。

「好功夫，在下領教了，敢問高姓大名──嘩！」

白忠本來還想認輸，不料話未說完，下一針又來，白忠只怕自己再接不過五招，便會被方圓看穿畢生本領，一招斃命。逼不得已，白忠催出全身內勁，全速跳窗而逃，沿著外牆的水管一步步卸力，著地便朝著山林方向逃去。

白忠看見方圓沒有追來，只以為自己命大──他根本沒想過方圓不懂武功，更不懂輕功，自然追不過來。

「這個時代也有它的可愛之處啊。」白忠喃喃低語，只覺自己又回到那個生機處處的杭州……而且同樣危機處處的杭州。

4/
「那個正常人跑了？」坐在後廂的Ari大驚。

沒有正常人能從狂人拘留室逃出去。那是常識，那道大門有八重電子鎖不說，整體質材能擋下核爆以外的爆破，完全電腦監控，能逃出去的也就兩種人──狂人，或者根本不是人。

Ari開始自我懷疑，這是她第一次掃瞄有錯，那是她自己的問題？還是那個人的狂人能力有古怪？

自己的狂人病惡化了嗎？

「不是你的錯，我敢賭警察局不曉得是那個智障給那古人開了門而已。」王為善搶在Ari胡思亂想前說道，而且說得一臉安然，「那傢伙要是能搞出什麼事，從一開始就不會束手就擒。我們回頭再去捉他。」

自己的狂人病惡化了嗎？

「Ari……」

自己的狂人病惡化了嗎？自己的狂人病惡化了嗎？自己的狂人病惡化了嗎？

「……Ari？有沒有在聽？」

惡化了嗎？惡化了嗎？惡化了嗎？惡化了嗎？惡化了嗎？惡化了嗎？

「Ari！」王為善煞停了車。

「……怎麼？」Ari這才有回應。

「來，先閉上雙眼。」王為善說，他叫Ari關眼還不夠，還特意扭身到後車廂去，伸手去遮Ari的眼，「你先冷靜一下，你剛才沒有看錯那個古人，你的眼沒有壞，沒有壞事會發生的──其實接下來的事情真的有點壞──但我需要你冷靜下來，自信一點？好嗎？你要不要吃藥？撐得住嗎？」

然後接下來這一幕，完全在王為善意料之外。

「惡心！縮手！別碰我！你這死老伯裝什麼慈父！我眼睛沒壞我自己知道！我像是那麼脆弱嗎？我隨手一拍，十個古代人都得死！我的代號可是”Monster”！」

Ari雙手亂舞，直把王為善的手撥回去。

「死丫頭！我裝慈父？我要是真有像你這樣的女兒我從你出生那一刻就捏死你！你也妄想我會做你爸！你怎敢這樣跟你上司說話？你以下犯上，今天晚上不許吃蛋糕！」

Ari心中涼了半截。

蛋糕沒了。

「你……！你濫用職權！死老伯！」

「死丫頭！」

「死老伯！」

「死丫頭！」

接著像小學生鬧彆扭一樣對罵便一直在車箱中回響。直到中環，畢竟要做正事了，兩人也懂得收斂──雖然關於蛋糕那部份還是沒有結論。

王為善的車駛到一道警方路障前停下。王為善下車，才看到這路障的全貌。封鎖線沿行車道延伸開去，看不見盡頭；抬頭一看，眼前整個商業區的電源皆已斷絕，同樣黑得無邊無界。這封鎖範圍比他剛才電話收到的情報還要廣泛。剛才在車裡還說「事情有點壞」，這下事情簡直慘不忍睹。

「好久沒看過這排場啊……」剛下車看到這場面，Ari也不禁感嘆。

王為善心裡也有最壞的打算，如果要讓Ari上場，這封鎖線該要再大一倍。

「王Sir，李小姐，」一個警官看見狂人科的兩人，馬上前來報告，「目前疏散措施已經完成，特種部隊已經在指定地點候命。國際救援部隊和軍方現正前往支援。」

「重力波觀測結果？」

「數值波幅很大，但整體情況不樂觀……」

Ari聽到國際部隊和軍隊支援，也知道自己面臨著什麼情況。她看得見眼前的商業區有多黑──在她加入狂人科之前，她也不曾想過一個關了燈的城市，原來可以比自己待過的牢房黑上許多。

然後，如果她稍有差池，眼前這個城市，也許會永遠這般黑下去了。

──自己的狂人病惡化了嗎？

我能應付這件事嗎？

──自己的狂人病惡化了嗎？

今天會是我的死期嗎？

──自己的狂人病惡化了嗎？

我那微不足道的幸運到此為止了嗎？

「Ari！快過來！」王為善從不遠處的一個帳篷門外大喊。

「哦！」Ari聽到便踏著小碎步跑去。

踏入帳篷，便看正中處放著全息投影的地圖，地圖正中處是紫色的一個標記，繞著它還有五、六十個紅點，顯然是包圍網的部署。

「三十分鐘前部隊曾經發射麻醉藥鎮壓目標，但目標很快醒來，隨後部隊加強藥力，但目標的麻醉時間持續縮短──」

「──即是目標呈抗藥性？」王為善打斷警官的說話。

「是的。」

「那你就說目標有抗藥性啊！為什麼多說一堆廢話？」

警官哪裡會想到王為善只想聽到「抗藥性」三個字，心裡委屈，卻想到狂人科隨時是自己唯一能安全回家的救星，又不敢頂嘴，只能說「對不起」便閉嘴了。

等了一會。

「你報告完了？」王為善問。

「呃，不，還有──」

「──還有就說啊都在等什麼？」

警官心裡全是髒話。

「對、對不起。目、目標完全抵抗麻醉藥之後，部隊立即徹離，目標沒有追擊，但直到目前，目標一直在進食，推測目標在儲存能量……」

「目前的傷亡人數？」

「兩死八傷。」

「別跟我說那兩死是被吃了。」

「……是的。」

王為善很清楚「慘」字的筆劃，他心裡全是這個字。有食人衝動的狂人病患者，從記錄可知，破壞力總是雙位數起跳，以公頃為單位──換算起來，目標足夠把一、兩個公共屋邨夷為平地。

帳篷中陷入絕望的沉默中。王為善整理好思緒，接著又問：「目標資料？」

「目前未知身份樣貌。」

「你再說一遍？」

「……目前未知身份樣貌。」

「胡說八道！一個人能長什麼樣就什麼樣！他媽的這個人在封鎖區待了快一小時，你跟我說你不知道他長什麼樣？」

警官忍著髒話，默默地點播出監控畫面。看完了，王為善忘了「慘」字怎麼寫，他一時間忘了比慘還要慘的形容詞是什麼。帳篷裡三個人，警官看完吐了；王為善在Ari面前不敢吐；Ari看完揚揚眉，說：「它長得比我好看一點。」

警官聽完這一句，想起了Ari在新聞報導那模樣，吐得更厲害。

那東西已經不成人形，看來也沒有回到像Ari一樣人型的可能了。

這是必須抹殺掉的，狂人症患者。

「……有沒有什麼好消息能聽一下？」王為善問。

「方圓剛剛潛入目標所在地，算不算好消息？」警官答道。

「喔，來啦，那小子睡醒之後，動作還挺快。」

「可是……」

「可是什麼？」

「他還沒有聽取報告……」

「沒事。方圓或許有打不過的東西，卻沒有逃不過的，可以放心。」王為善拿出手機便撥過去，不消一會便接通，可以猜到方圓一直在打遊戲，手機沒從手上離開過。

「方圓，你覺得怎樣？」

沒有回答。只聽到方圓不再消方塊了，不出一會遊戲便響起”Game Over”的提示音然後便掛斷了電話。

也就是說，那不是方圓用血肉之軀可以解決掉的，現在只能靠Ari抹殺對方。

「那我去了。」Ari說完，正要轉身走向出口。

「等等。」王為善說。

「幹嘛？」

「你留到最後出手。」

「為什麼？不就是一巴掌拍死那兒意就成了？」

王為善就怕這一次不能如願以償。

「這裡是中環，我們盡可能保護一下環境，把那東西引到海裡去，你再出手。」他一臉安然地解釋。

只是Ari看得出不對勁。但她還是若無其事地說了：「哦。」

其實她心裡稍稍鬆了口氣。

──自己的狂人病惡化了嗎？

如果她沒辦法抹殺對方，結果可能更糟。

「還有一個問題……算了，反正你不會知道這東西的病發原因吧。」王為善還真的一點期望都沒有，準備踏出帳篷去。

「這個我知道。」

「你……什麼？」

「差不多兩個小時之前，這個病人隨著一道特別響的雷病發了，當時我們有觀察到重力波異常。」

「那個雷，不就是那個自稱古人……？」Ari說。

「這我知道！」王為善差點要吐出血，轉頭便朝警官破口大罵：「幹你娘，最重要這件事你他媽現在才說！」

警官決定，這一次他有命回家的話，他不要再做警察了。

帳篷裡王為善正破口大罵，三人都沒人發現地圖上多出一個藍點，正朝著目標緩緩走去。

那是白忠。

本來白忠逃出警局，劍被沒收，也沒聽到法寶何在，自是茫然之際，又回到時代廣場去，觀看著那掛在牆上的大電視播放著突發新聞，心想：「好大的一個人！她躲在箱子裡作甚麼？」只看見新聞報導著政府緊急疏散中環市區，又多番聽到「狂人」二字，心想那個叫中環的地方必有好戲。又看到廣場上本來疏落的人群，突然只朝一個方向匆匆急行，彷彿蟻群逃生，白忠心生好奇，便一直朝反方向走，走到中環去了。

白忠愈走愈見人煙依稀，正以為迷路了，卻又聽得遠處有道耳熟的人聲，是剛才在拘留室裡見過的老伯，便一直躲在帳篷附近偷聽，一路聽到那封鎖線裡有個狂人也是隨雷嗚而來，心想：「那人跟我一樣，自轟雷橫空而來，想必亦是穿梭時空而至，或許那人略懂『時光機』之奧秘。」當下有了線索，又聽見王為善等人正準備行事，白忠恐怕需搶在他們之前出手，否則衙差一來，又得來一場苦戰。這下他便運起輕功，遁入黑影而去。

封鎖區燈光全無，有它的原因。第一是給了警方天然掩體，方便先發制人；二是全黑的環境多少鎮靜了目標，就跟獵人用黑布活捉獵物是相同道理。白忠不像特種部隊一般配戴夜視鏡，在封鎖區行動就如摸黑入林，幸好月光依稀從雲間透過，他多少也看得清街道輪廓。

他聽得不遠處有窸窸窣窣的聲音，便大刺刺地走在馬路上，沿著聲音而去。但其實各個樓頂上都有特警埋伏，他們當然看得見白忠，而且看著他一步步走向目標，百感交雜－－這小子來找死？現場既沒有人知道白忠是誰，也沒有人敢輕舉妄動，生怕招徠目標注意。

不久，白忠便來到那聲源背後。單憑那微弱的月亮，白忠只能看見眼前有一團東西抖動。只有唼唼之聲不絕於耳。這團東西在吃東西，唯有這是肯定的。他再看看四周，發覺周遭香氣甚濃，混著各種肉類氣味，還有甜味，似乎來自各種糕點。而自己身處某家小屋門前，牌匾上有一串他看不懂的文字。

白忠雙手作揖，說道：「在下白忠，欲尋雷鳴降世之人，未知……未知前輩可否指點迷津？」

說到「前輩」二字，白忠自覺不對勁，眼前的東西，是人是獸，白忠尚不清楚。他只知面前有大塊肉團在進食，只見它四肢屈曲，俯伏在地，卻可比人高。只是話說到一半，又不能咽回肚去，便硬著頭皮以前輩相稱。

白忠沒看過監控錄像，自然不知清楚眼前那是什麼東西；不過他不消一會便察覺，只物不通人語。

「……身體……」

「……什麼？呃……恕在下愚昧，未知前輩所云－－」

「－－臉……！」

那東西反身過來，頭頂處伸出什麼東西，朝白忠猛咬；白忠以為有暗器飛來，偏過頭去，不料那東西起初細長似鞭，忽然形體暴漲，裂成兩截，還長出牙來，幾乎要圍起白忠整個身子，他才急步後退。

「身體！臉！樣子！眼！嘴唇……吼啊啊啊啊啊啊－－！」

此時烏雲散去，月色傾灑而下，白忠才看見該肉團全貌，不禁冒出一身冷汗。

他仔細想一下，來到這個世代後，每次自報家門都沒有好結果－－被押回府衙、被罵娘－－這次還遇上怪物。

眼前這東西根本沒有皮膚，五臟六腑全掛到身上，還附著幾片油脂於其上；身上尚算四肢齊全，但指尖連著像象牙一般的長物。牛頭豬鼻，背上另有魚鰭。白忠不曾遇過這般惡心的東西，看著只有啞口無言。

「恕在下無禮，打擾大人用膳，在下這便離去！」白忠說完，拔腿想逃。但怪物看見眼前有會動會走的大餐，絕不放過，四肢長出厚大的肌肉來，便跳向白忠。

白忠心知逃不掉，抓住身邊一道行人護欄，一拉一折，捏出一根與劍相若的鐵片來，便與怪物交手。白忠身子錯開，躲過一爪，反手還了一劍，怪物的左手便斷了一截。

怪物賠上了一只手，吃痛怪叫，卻不退縮，又復直衝過去。白忠只以為自己下手太輕，長劍一抖，橫劈直砍，連打帶踢，一口氣打出八招，轉眼間便打得怪物半邊身子變了形，連右手都斷了。白忠自知佔盡上風，怪物雖然可畏，但舉止單純，自己可以輕鬆制勝－－

－－才怪。

怪物的左手，竟不知從哪裡又長了出來，還長得比剛才更粗，可比老樹。它舉手往下一拍，白忠見形勢不妙，往旁邊蕩開；那左手一著地，頓時磚石翻飛，入地三分。白忠還來不及吃驚，怪物的右手又朝面門拍來－－那右手當然是再生而來的－－白忠提劍一擋，劍路一轉，借力反削向那只怪手，把它齊肩斬斷，才倒後拉開身位。

「手……！腳……！腰……！身體……！臉……！」怪物口中只有胡言亂語。

此時白忠欲哭無淚：唉，早知如此，便待在府衙算了。

眼前肉塊不只長出更粗更壯的手來，身形也愈發高大，才過十多招，它已經比白忠高出一個頭來，再過三十招，後果不堪設想。只是更奇的事還在後頭。怪物見拳腳無效，竟然有樣學樣，從雙手長出兩片硬物，就像白忠手上那柄劍。

唉，早知如此，便待在杭州算了。

話雖如此，白忠也別無他選，淒涼地歎了口氣，便再擺出架勢應戰，一心只想見招拆招，看到有機會再逃。忽然聽見背後有人大喊：

「住手－－！」

白忠見藍光暴閃，又有東西飛來－－

－－難道怪物不止一只？

確實不止。

白忠轉身一看，只見王為善駕車疾馳而來，Ari在後廂伸出半邊身子，右手正閃著藍光，迅速伸來－－確實是伸過來的－－那只也許算不上手了，比較之下，那怪物的才算手，Ari那只簡直是煉獄一樣的風景。她的手一直閃著藍光，不斷重複著腐爛和重生的過程，一顆顆氣泡附在皮膚上，一邊爆破一邊冒出。看她橫掃一下，一抹藍光從白忠頭頂削過，他再轉頭一看，剛才那怪物竟然被打出視野之外。

白忠心想：「這世間怪物真多！」

王為善的車一個甩尾停住，Ari縮回後廂，打開了車門，連串的動作乾淨俐落。

「上車！」王為善喊道。

白忠也顧不得王為善二人是敵是友，心裡只想逃出這鬼地方，不假思索便跳到車頂。

這可嚇了王為善一跳。後廂的Ari也是不知所措，這車門還要不要關？

「你幹嘛？」

「上車啊。」

哪裡學來的上車？王為善也懶得管了，大喊：「你最好抓穩！」便踏下油門，直衝向封鎖線。

然後王為善看著頭頂有一根鐵片插進車廂。

「幹你娘你這又是幹嘛？」王為善怒號。

「你叫我抓穩啊！」

這又是哪裡學來的抓穩？

顧不得跟這瘋子談常識，王為善開車奔馳。情勢似乎好轉，白忠才算有機會理順氣息，但仔細想想，背後的怪物是擺脫了，可是車裡還有一只。想到那只藍色的怪手，他不禁毛骨聳然，忍不住看下一看，正好看見車頂有一扇天窗，還剛剛能看到後車廂。

Ari的怪手消失了。

她外套上衣袖處的拉鏈正張開，露出她一截白晢纖瘦的手臂，皮膚細嫩，吹彈可破，甚是漂亮，與那藍色的模樣不可同日而語。世上竟有如此怪事？看著看著，白忠已然忘了「非禮勿視」的道理，直盯著她的手不放。

Ari抬頭一看，把白忠的視線抓個正著。雖說這樣的目光她見慣不怪，又多一個會把她看成怪物的人而已。但會生氣的還是會生氣，朝天窗爬出半個身子，罵道：「看什麼看！」舉手便給白忠一個巴掌。

只是她當然打不中，這可把她氣得更要緊了。白忠自覺失禮，佔了救命恩人的便宜，還敢躲巴掌，心裡慚愧，竟又把臉伸過去，賠罪道：「在下於禮不合，該打！該打！」這樣說完竟害Ari氣上加氣，她便一拳轟到白忠臉上。

「喂！這下手也太重！」

「再說我把你扔到那狂人的肚子裡！」

「你們在胡鬧什麼？給我坐好！」王為善怒道，接著便扭過急彎，還不忘朝對講機大叫：「全部人撤離封鎖區！馬上！」

然而這句「馬上」還是不夠快。

白忠身後傳來隆隆巨響，也料到那傢伙捲土重來。Ari立刻探出右手，準備迎戰，只是王為善喊停了她。

「別出手，交給方圓吧！」

語音剛落，某處天台便有人影游繩而下，白忠看得見，那是剛才的武學大師。他手上拿著榴彈槍，朝著怪物連續打出十來發催淚彈，全數命中。本來忙著撤退的特警隊，也不禁回頭一看那神乎奇技的槍法。剎那間半條街道便籠罩在白霧中，怪物在其中吸不上半口氣，果然緩下了腳步。王為善拐過幾個急彎，長揚而去，怪物也就此跟甩了他們。

眾人總算安全撤離。

王為善和Ari下車，本來以為鬆一口氣，卻差點忘了車頂上還有一個狂人。白忠從車頂跳下，笑逐顏開：「感謝各位前輩出手相救，諸君大恩大德，在下沒齒難忘！」

王為善什麼都沒回答，轉過頭去問Ari：「你確實沒看到這小子身上有特殊能量？」

Ari雙眼藍光一閃，答：「真的沒有，剛才他跟那狂人纏在一起，我再看了一遍，這怪人真的不是狂人。」

白忠自問尚算英俊，怎麼成了怪人？

「好……」王為善深吸了一口氣，正身面向白忠：「幹！你！娘！」

此刻的白忠好想回去古代，那個連習武之人都講究君子之禮的美好年華。

「你這傢伙是什麼玩意？徒手扯鐵欄就算了，你朝著狂人往死裡打，你想把整個中環給抹掉不成？」

「在下出於自保……」

「保你的大頭鬼，你不去惹他，他難不成會還會追打你？」

「在下尋寶心切，逼不得已，方出此下策……」

「天啊！」王為善氣急敗壞地轉身走開兩步，實在談不下去。他自知時間無多，那個怪人具抗藥性之餘，從它跟白忠交手看來，還帶有自癒能力，長此下去，恐怕一發不可收拾。

這不是鬧脾氣的時候。

王為善長嘆一口氣，說：「你真的來自古代？」

「在下絕無半點虛言。」

「你那功夫來自什麼門派？」

「這……」白忠倒是面有難色，說到門派，他實在不好解釋，「在下師承多派……所以……被逐出師門了。」

「反正你就是什麼什麼英雄好漢吧？那麼你這個大俠，有沒有聽說過『路見不平，拔刀相助』？」

「這個自然，何況兩位救了在下一命，此恩豈可不報？」

「好，你過來，來幫忙。」

這結論下得太快，Ari甚至來不及反應。她呆了半晌，才大叫：

「這怪人能有什麼用？」

5/
「晚輩白忠，唐代杭州人，橫越千年，千里來訪，只為尋得法寶『時光機』，還望賜教！」

「我叫王為善，狂人更生及狂人犯罪調查科督察。」

「Ariana－－喂，怎麼要一邊吃飯一邊自我介紹啊？」

然後沒有人接話了。本來該自我介紹的方圓一句話都沒說，還是一如以往地玩手機。

「他叫方圓，本來就不愛說話，別介意。」王為善見方圓不接話，便替他介紹。

「晚輩見過王大人，方大俠……還有……阿、阿……」

「Ariana。」

「……阿、阿里……」

「A．ri．a．na－－」她快把手上的筷子給捏斷。

「她姓李。」王為善道。

「……李姑娘。」

「難聽！」Ari從沒有想過到了2058年還有人不會說英文。李小姐也算了，「姑娘」真的聽不下去。

「還有，我可以不吃飯吃蛋糕嗎？」

「吃蛋糕，長不高。」王為善說。

「誰要你管！」

方圓沒有參與討論，繼續滑手機。

白忠跟這三個人都坐在帳篷裡，吃著味道詭異的飯盒。他倒不在意初到現代第一頓飯菜難不難吃，與此相比，他更佩服眼前這個「狂人科」，他們看完剛才那血肉模糊的狂人，竟然還吃得下東西。這夥人是身經百戰的不凡之輩－－白忠心想。

至於白忠，確實沒有胃口。理由不在於狂人，而是他知道帳篷外還有特警包圍自己，心裡不好受。王為善說是要自己幫忙，可是處處警戒，萬無一失。帳篷裡已有方圓守著；Ari一揮手能擊飛狂人，城府深不可測；還沒算外面的特警都拿著什麼兵器準備往自己身上招呼。當下形勢不由人，白忠也沒辦法輕舉妄動，何況做人需知恩圖報，白忠也不好抱怨。

「好無聊啊－－」Ari喊道，「到底還要等什麼？你不是說那狂人要速戰速決嗎？」

「再快也要等特警組開出一條通向港口的路。等一下白忠作餌，方圓掩護白忠，沿指定路線把它引到港口，你待在港口處，把它殺掉然後扔到海中心。」

「敢問王大人，何以大廢周章？」

「不用問他啊，這世上隨便一個人都可以回答你－－還是說你真的從古代過來？」Ari反問。

「在下不諳世事，勞煩賜教。」

「……因為對方是狂人。」王為善說，「唉，我就當你真的來自古代－－別讓我知道你在裝神弄鬼，害我多說一堆廢話－－自從第三次世界大戰過後，世上多了一種狂人病。」

其實白忠連「第三次世界大戰」是什麼戰事都沒聽過。

「簡單來說，一些精神病患者才看到、聽到的幻覺，開始變成現實，影響身邊的人－－合乎這個定義的病患，就不再是精神病，是狂人病。

用你剛才看到的狂人做例子，如果他只是看到自己身上長滿了奇怪的東西，那只是精神病；而他現在身上真的長了東西，那就是狂人病。狂人病有很多分類，有些人甚至能用上超能力，但本質上，他們都有能力把自己看到的幻覺，變成現實。

最重要的是，在他們死亡的一刻，會變成黑洞，無一例外。」

白忠一直似懂非懂，只以為狂人就是失心瘋的妖魔鬼怪。直至「黑洞」二字，才覺得百思不得其解。

「何謂黑洞？」

「黑洞……嗯……你就想成是，很可怕的溝渠吧，進了去就回不來了。反正我們可以從狂人病患者身上，觀測到異常的能量反應，能量大小一來反映了對方的病情，二來也代表了他們死後的黑洞大小－－反正就是那溝渠能吸進多少東西。

就這個案例來說－－真多虧你砍了它幾刀－－它比一開始的樣子大上兩倍了，現在它死後能吸掉兩座山的質量吧。」

難怪王為善急著要自己停手，要是剛才錯下殺手，現在自己就在溝渠裡面吧。

「所以我們狂人科裡面才有狂人，＂Monster＂和＂Thunder＂，用狂人對付狂人，這是目前最好的方法。」

「請問……在下現在……也是狂人嗎？」聽到這裡，白忠怯生生地問。

「我才想知道呢，你這個徒手拆鐵，還能把狂人壓著砍的，到底是什麼人？」王為善說。

白忠苦笑，他可不想死後化作溝渠。

突然有人從帳篷外進來。不久前被罵個狗血淋頭的長官前來報告：「王Sir，通道已經準備就緒。」

王為善點點頭，Ari跟方圓動身起行。這次警官學聰明了，不待他們走遠，接著便報告：「呃……我們整理過附近的監控錄像，鎖定了目標病發的主因。」

「什麼主因？」

「目標在街上被閃電擊中，然後……就變成這樣了。」

「哦，那目標本來是什麼人？」

「錄像沒拍到目標的正面，現在還不能確認……」

「放屁！那底到有什麼用？怎麼被雷劈的不是你？」

儘管對王為善來說，這報告不堪一聽，但白忠聽完不禁歎息。被閃電劈到而病發，也就是說，那狂人不可能穿越時空而來了，時光機的線索又再斷絕。

「把這個星期出入中環的人口記錄給我，剩下的我來處理。」王為善說完，便領著眾人重新走回封鎖區。

6/
月光隱於雲後，夏季斷斷續續而來的雨雲蓋過了中環的天空。即使沒有月光，白忠也不愁伸手不見五指，警隊給了他夜視鏡。雖然他現在看到的東西全是綠色，總比全是黑色來得好。劍也從警局還來了，現在準備萬全，只需且戰且退到海旁，便算完了一份差事。

只是他心裡尚有一個問題。

為什麼做餌的人是自己，而不是武功更勝一籌的方圓？

萬一自己只是棄卒，要跟那頭怪物鬥個至死方休，而王為善他們漁人得利？

白忠心裡得有個後備方案。

另一邊廂，Ari跟王為善在海旁伺機而發。白忠不知道，其實王為善向來退守後方，只負責安排和指揮。王為善自己不是狂人，他也知道，自己比一個拿劍的古代人還普通，兩個狂人一旦開戰，自己在附近只有受保護的份－－可他這次就是不退下來。

Ari知道王為善為自己瞎操心。而王為善的操心當然有理由。Ari總以為自己能力強大－－事實也是如此－－然而她只知道如何操縱自己的能力，有些事情是王為善從來沒有跟她說的。

如果她能力失控，以她的病情和能量，足夠在地球表面開出一個洞，一個在月球上也清晰可見的洞。

所以王為善要找出後備方案。

7/
「行動開始。」

白忠聽得耳機裡王為善的號令，伸劍挑起地上一塊磚頭，用內勁擲向遠方。不消半刻，便聽到有怒吼傳至。接下來－－

－－有鬼影劃破夜空飛來。

那怪物少說也從百丈外直接跳到白忠頭上。儘管白忠手腳靈巧，只消兩步便已閃開，但那迎面以至的衝擊波，還是讓他胸悶了一下。這時怪物已長至兩個人高，手腳更長得不成比例，隨手一掃都足以開山劈石。

「身體……！臉……！樣子……」怪物的胡言亂語，似乎取代了它的呼吸聲。它每說一個身體部位，地上便被它多敲出一個洞。

但它連白忠的衣角都摸不著。

白忠已知道不必正面迎戰，當下專心運功奔走，身影遊走於怪物兩手之間，如鬼似魅。兩人一路遊鬥，不消兩分鐘便走出了三個街口。方圓一路緊追，卻沒開上一槍，事實上他也沒有掩護的必要，白忠的輕功要應付那怪物的盲打亂敲，遊刃有餘。

距離目的地只剩五個街口。

暴雨亦於此時傾盆而下。夜空電光大作，緊接著便是一悶雷。

這聲雷響震徹戰場，以至連戰況都改變了。

「嗚吼吼吼吼吼吼－－！」

只聽那怪物慘叫一聲，身形又漲了一圈，渾身長刺。白忠以為它又要攻來，卻見它轉身就跑，大出白忠、方圓所料。

「該死！」白忠動身想追，哪想到這鬼東西長高一尺，卻動得比輕功還要快。原來這怪物一直未盡全力，當真可怕至極。

方圓知道形勢不妙，抬槍「隆隆」兩聲，打出兩發燃燒彈，封住怪物去路。正好閃電劃過，把方圓所在的天台照得一清二楚，怪物當下一撲，追向方圓。

白忠被留在大街上，茫然若失。現在要用輕功追上怪物，比登天更難；他身上也沒有弓箭火炮，沒本事把它拉到地上來，當真英雄無用武之地。

白忠心知，當下是逃跑的絕佳良機。方圓武功猶在自己之上，要說誘餌，方圓才是首選；自己要跟怪物再戰，恐怕是九死一生。一時間心思亂竄，方圓跟怪物已跳到別的樓上。

8/
王為善那邊知道情況有變，也是陣腳大亂。倒是王為善心思轉得快，想起這狂人被閃電擊中發病，想必是心有餘孽，聽到雷聲，便愈發狂暴。看這天色，恐怕一時三刻間也不會有變，這根本無計可施。

Ari知道方圓的處境水深火熱，不禁擔憂，更奇怪的是，她沒看到王為善有任何指令。

「死老伯！方圓怎麼跑得過那只鬼東西？快讓我去幫忙！」

「不行！」王為善一句回絕了她。

「死老伯！」

王為善這便不再回話，全神貫注到電腦上，飛快地敲鍵盤。

「死老伯！你想害死方圓嗎？」

他依然不答。

因為他實在無計可施，狂人那邊的戰況，是近水不能救遠火。當務之急，是他手上的這個後備計劃。

只能把賭注押在方圓，還有白忠身上。

「你不去，我自己去！」Ari躍出車箱，便飛奔向方圓那邊的封鎖區。

「死丫頭，別去！」

「不必姑娘出手。」耳機中傳來白忠的回話，語音剛落，接著傳來怪物的慘叫。

因為白忠也決定賭一把。他賭的是狂人科值得相信，也就是賭上了自己的命。

9/
白忠當時心思亂竄，想到自己穿越現世，只為找一台時光機，如今線索全無，卻神差鬼使的走到生死關頭，當然不值。

他抬頭去望方圓，本以為方圓又要使上「無招勝有招」的神技，卻見方圓在怪爪下東翻西撲，好不容易射出一發燃燒彈牽制住怪物，便要跳到別的天台去。

白忠終於看出方圓沒有武功根底。他不會輕功，也不會搏擊。儘管方圓每一招都躲得精彩，但其實每次閃避都是險象環生。

怪物身上被燒上兩遍，自是疼痛難當。這次它再生過後，卻出了幾片黑色硬殼纏在身上，燃燒彈就算擊中了，也沒有燒起來。方圓當下把榴彈炮扔掉，轉身就跑。

白忠耳機裡聽見Ari救人心切，也不再猶豫，運功趕到怪物背後，答道：「不必姑娘出手。」便使上十成功力，往狂人後腦一掌拍下。

狂人怪叫一聲，腦袋朝著詭異的方向歪去，便順著白忠的掌勁重摔到地面。白忠不浪費一分一秒，著地了便往目的地狂奔。果然不出所料，怪物躺了不到半刻，又生龍活虎般緊追白忠而去。

白忠逃亡路上驚險萬分。至此輕功已經快不過這頭惡獸，白忠只得扭彎躲過攻擊，一路曲折萬分地奔向海旁。他彷彿想起，少年時看過猛虎捕鹿，此時不免對那幼鹿心生憐憫；又覺得在這危急關頭想起舊事，似是在觀看走馬頭，也太不吉利。

「李姑娘！救命！」看見Ari已在面前八百米開外，白忠顧不得面子，張口就喊。

「我先說好了……」Ari緩緩拉開衣袖上兩條拉鏈，伸出兩臂。

「不說可以嗎？」

「你最好閉上眼睛。」

Ari說要閉眼，可千鈞一髮間，白忠想不出原因來，偏偏不敢闔起雙目。倏地藍光一閃，她玉白的雙手又成了腐屍般的模樣，朝白忠兩頰間擦過，十指盡數插進怪物的胸膛。

然而變化還不止於此。

藍手不住發漲，皮膚上如夢似幻的氣泡來了又去。轉眼間，兩只大手便輕而易舉地，揪起了那只比三個人都要高的狂人，彷彿巨人捏住一個玩偶不放。白忠在這般距離，終於看清楚先前看見的泡沫是什麼東西－－全是眼珠。而且眼珠的排位細密有序，每次腐壞與再生，都有順序可循，彷彿暗示著什麼秘密，絕非那狂人亂七八糟的身體結構可以相比。Ari這雙手，簡直是神明所造的工藝品，世間最美麗的－－惡夢。

那些眼珠子，不論從什麼角度看，彷彿都在看你。

白忠終於受不住成千上萬的視線，趕緊別過頭去，心裡惡寒不止。又聽得狂人哀號，才驚醒過來，轉頭去看，那怪物已在藍手中被握碎。Ari轉身便把屍骸投向大海。

此時方圓也剛好趕來，也是氣喘喘的。但看到現場風平浪靜，只有大雨不息，也倒坐在地上，好好休息。

白忠看到大家殺意全消，連Ari也匆匆把雙手收起來了，才有空回想種種細節。難怪這世代的人總是怪怪的，原來狂人能有開天辟地的能耐。他在這裡還過了不到一天，便覺得過去的江湖仇殺實在太兒戲。

「在下餓了……能請各位再請客一遍嗎？」

「……蛋糕。」

Ari乖過頭去盯王為善。他從剛才起便一言不發，走出了車廂，卻只朝海裡看。

「話說回來，各位所言的……那個黑洞，是何許物也？為何不見動靜？」

王為善就是為了這件事才盯著海－－為什麼沒出現黑洞？

當所有人都靜了來，連呼吸都忘記了的時候。

只有方圓連爬帶跑的衝向Ari。

那時候，只有方圓察覺到真相－－他總是先知先覺的。Ari心裡發慌，她知道，方圓向來是狂人組的避雷針－－儘管她一直想不通為何－－方圓比任何人都更先察覺到危機。

到底錯在什麼地方？

只有狂人死去，才會憑空誕生的黑洞，到底在哪裡？

也許那玩意根本沒有死。

「……手……」

「……腳……」

「……頭……」

「……身體……！」

「……我、的……！」

「……臉！」

「頭！手！眼！嘴唇！」

怪物的碎語，乘著海風亂飛。

方圓抓住Ari的手，從她手背上撕走一片肉塊－－

「……吼啊啊啊啊啊啊－－！」

可是來不及了。

那片鮮肉像爆米花一樣撐開，一開十，十開百……只消一貶眼，那肉臟橫生的惡獸已成人形，一拳便把方圓和Ari擊飛。兩人撞上汽車後，把車也弄翻了。

「不－－！」王為善悲憤交雜，衝向兩人。

白忠憤起而飛，壓至惡獸身前亂砍；又翻起掌風，逐步擊開對方。白忠已不作多想，計謀至最後一步，被反將一軍，已無活路可退，只得拼死展開殺招，至少壓制著狂人再生，好讓王為善逃走。

至於方圓和Ari，兩人冷不防地被斷石之力擊中，只怕是凶多吉少。

「王大人，跑啊！」

王為善只跪倒在兩人身邊，雙手發抖，去查兩人脈搏－－還活著。可是他們把車子都撞翻了，不省人事，也不清楚傷勢如何，想到這裡，王為善的手卻抖得更厲害。

白忠一連使上數十招殺著，招招勁度剛烈，削骨如泥，可是劍鋒漸漸鈍了下去，任他武功再高，也壓不住狂人再生。

「跑啊！」

王為善顧不得別的，從車裡翻出手提電腦來。現在唯一的生機就在他手上。他早料到，如果Ari失手，接著還能怎樣補救。卻萬萬沒想到，形勢會如此凶險。

白忠已經壓制不住惡獸，內力如洪水猛瀉，再撐不了多久。狂人已經長至兩個人的大小，白忠見正面砍不過它，便衝進它懷內過招。那怪物手腳太長，反倒打不著靠近自己胸口的白忠。

「王大人你還在做甚麼？」

「閉嘴！你要打就打，不打就自己一個跑掉！我是不會跑的！」

白忠見王為善執意如此，以為他記惦部下的功勞，要與他們共赴黃泉。白忠敬重他是個好漢，也施盡混身解數，與狂人拚了。

王為善朝電腦輸入指令，手卻一直發抖，好幾次按錯代碼，要敲回車鍵重頭再來。然而時間緊逼，使他愈急愈亂，錯得更多。

－－搜尋：病歷。

－－關鍵詞：心理疾病

－－結果：322516份

他用警官給他的中環人口記錄，連上了醫管局的資料庫。只是毫無頭緒，要查眼前這無容無貌的狂人，當然像大海撈針。

快想想，這鬼東西身上還有什麼事情可以查……

－－關鍵詞：厭食症、暴食症、異食癖。

－－結果：12516份

還是太多。狂人已經長至三個人高，白忠只能運輕功跳上狂人身上纏鬥。身上已有幾處掛彩。

－－關鍵詞：手、腳、頭、臉……

－－結果：37份

最後37個人，還是不知道裡面誰是狂人。白忠被摔到地上，狂人舉起雙拳，直往白忠身上亂鎚。白忠只得雙手舉劍擋格，只怕也擋不了多久。

王為善最後再翻出監控錄像，重看目標被閃電擊中的一幕。這裡看得見「它」本來穿著紅色上衣－－

－－結果：2份

這是最後的賭局。

王為善點開其中一人的照片，舉起電腦屏幕，朝白忠和狂人走去。狂人眼角瞥見有人，以為受襲，便想揮拳擊去－－卻看見了一張熟悉的照片。

白忠從未見過這只野獸靜下來的畫面。

「……我、我……」狂人唸唸有辭，口中不再只有零碎的身體部位。

王為善忍住口吃，幾乎連呼吸都忍住了，生怕多說了任何一個字都要刺激到這怪物。

「對，這是你。你認得自己的樣子吧？當然認得，因為你在乎自己的樣子。」王為善緩緩說道。

人總是過於偏執於某件事情，才會瘋狂。反過來說，這份瘋狂也反映著那個人執著的東西。

因為它不成人形，所以它應該比任何人都更重視外貌。

「看，看清楚一點，這是你的樣子，漂亮的你。」

他緩緩翻開「它」的社交頁面。「它」本來是十七、八歲的花季少女，青春動人，也正是愛打扮愛美的年紀。就連被它壓在拳下的白忠，也不由得發自內心的感嘆她的美。

「你是模特兒嗎？很好，這世間太醜惡，狂人太多，有病的人太多，這世界需要漂亮的東西啊。」王為善看著她的社交頁面翻動，一邊從相片中猜測她的身世。情況看起來尚算樂觀，這狂人看得痴迷，殺氣漸漸消散。

它的臉也開始變化。本來滿嘴利齒的它，竟慢慢長回人形，而且是回到社交頁面中，那個「她」的模樣。

「做模特兒很辛苦吧？所以你很努力控制飲食，最終卻演變成厭食症吧？」

說到這裡，白忠便想起，最初碰上它的時候，它正在狼吞虎嚥。變成狂人前吃得太少，變成了狂人卻連人都吃了，也算一種復仇。

「你很漂亮，這是千真萬確的。但漂亮不可止於外表，人會有『喜歡』的感情，並不是因為你長得漂亮，那是因為人有『心』－－不管你長成什麼樣子，做過什麼事，世上總會有人愛你的，這才是人類最漂亮的地方。」

「……我、我……的……」看著看著，她的眼角竟有淚光。

「慢慢地、慢慢地變回你本來的樣子吧。你會找到你的真愛，世上必定會一個，不介意你是不是模特兒，不介意你漂不漂亮，不介意你有沒有節食－－世上必定會有個愛你的人。」

「……我的、樣子……」

「你的心才是最重要的，只要你想，你還可以回頭。你的模樣會變，你的身體會變，你的臉會變，但你的心才是最重要的，那才是最美麗的你－－」

閃電不合時宜地閃過。白光點燃整片夜空，剎間如同白晝。電腦的感光鏡頭有了反應，自動把屏幕光源調暗－－

它凝視的的社交頁面，卻變成了一面黑色的鏡子，映照出它畸形惡心的身軀。

「吼啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊－－－！」

怪物又再揮拳，朝王為善身上打出必死的一擊。

難道這就是命數？

「喝呀！」白忠竭力一喊，一劍刺向它的人臉，斷絕它所有行動。伴著藍光一閃，怪物被什麼東西飛快地拉走，直飛向海中心。

白忠、王為善朝汽車那邊看去，才看見Ari正在擦嘴角上的血，氣若浮絲般說道：

「好惡心的演說……」

只聽得遠海狂風虎虎而嘯，白忠定睛看去，只見遠處的景象，彷彿不是他親眼所見的。那黑色一片的圓餅全無立體感，卻把附近的海水、雨水、雲和風全部壓平，一起扯進其中。巷口的水位突然便退了大半。

確認黑洞出現，也終於確認任務完成。王為善苦笑道：「還活著就好。」

王為善走到Ari身邊，步履艱難地將她抱起，轉過身來，又向白忠問：「你還行嗎？」

「晚輩……還行。」

「行就來幫忙，你來帶著方圓走。」

「可否先讓晚輩休息一下？」

「不行，海嘯要來了。你以為水位倒退了，會一點後果都沒有嗎？」

白忠小聲唸了一句「幹你娘」，逼不得已又拖著疲弱的雙腿，行動起來。

10/
眾人回到封鎖線外，Ari和方圓馬上被抬上救護車。醫生說幸好兩人身後有汽車作緩衝，身上的傷都不致命。白忠仔細想想，那決不是幸運使然：方圓那時候撲向Ari，正是為了把她推向車子，躲開死劫。這個方圓到底是什麼來歷？愈是細想，愈覺此人不可思議。

要說不可思議，白忠的下場也是不可思議。經此一役，王為善擔保了白忠不是狂人，可白忠還是被手銬鎖了起來，原因是警方找不到他的身份證明，便以「非法入境」為由把他又再拘捕了。這一點王為善倒是無能為力，他的職權管不到入境處去。

就在白忠被押解之前，王為善與他在帳篷裡有過一段對話。

「恕晚輩直言，王大人口直心快，句句罵娘，竟能說服那頭怪物，讓晚輩大開耳界。」

王為善笑了笑。

「你知道狂人科裡除了抓狂人，還要做什麼？」

「晚輩不知道。」

「還要打官腔。」

兩人啞然失笑。

「你再猜猜我為什麼不喜歡打官腔？」

「因為不能罵娘？」

「說得對。」

兩人再笑。

「你為什麼不逃跑？」王為善問。

「有難就跑，算什麼英雄好漢？」白忠答得正氣凜然，接著問：「王大人可知，古時為何那麼多英雄好漢？」

「他們跑不掉？」

「此言甚是！」

兩人笑得發痛。王為善是因為要抬Ari，老腰骨發痛；白忠捱了狂人幾拳，渾身隱隱作痛。

「方圓跟Ari看來都要躺一會醫院，現在狂人科正需要人手。」王為善說。

白忠聽了，揚了揚眉。

「我覺得，你需要一份工作。」

白忠笑逐顏開，露出一排整齊的上齒。

第一章
Code Name "Shape of you"
完

第二章
Code Name:21st Century Schizoid Man

1/

「王Sir。」

「是的。」

「最近過得好嗎？」

王為善不禁皺眉，心中暗罵「幹你娘怎麼這臭胖子就愛猜謎打官腔，有屁就屁，問什麼近況？」－－儘管滿腦子髒話，他還是快快鬆開眉頭，略一沉吟，也用起官腔回話。

「嗯……還好還好。新人還算幫得上忙，不枉他自稱大俠，手腳功夫真不錯呢……」

接著聲音就低下去了。空調的聲音比他的呼吸聲都要大。

說到一半，他自己也覺得編不下去。

其實他真的不會打官腔，也不喜歡被叫到上司的房間裡談論天氣。可他是部門裡唯一的負責人，他負責的也是最備受爭議的部門。這使他每天大半的時間都花在上司和傳媒，本來就不太好的脾氣就更不好了。

「白忠這個人，你確定他沒有狂人病？」王Sir的上司陳局長問道。

「心理評估報告證實了這一點，他沒有病。」王Sir一邊說，心裡一邊想「你再問一次我就要得狂人病了，他媽的報告都公開了一問再問是怎樣－－」

「那麼，他真的來自古代？」陳局長再問。

「從他帶來的衣物和劍看來，應該沒錯。」

「他不是狂人，而且來自古代？」

「是的。」

「他會武功？」

「是的。」

「他真的可以飛簷走壁還有徒手把人打飛？」

「是的。」

「還有點穴？」

「是的。」

「說到這個地步他還不是狂人？」

「……不是。」

人聲又被空調聲蓋過去了。王Sir愈說心裡愈是沒底。畢竟按邏輯去想，古人真有什麼輕功、武功的話，史書為什麼從來沒有記載？但在2058年談邏輯也太可笑。

「王Sir，你手下多了一個正常人，可是他能做的事，比得上狂人－－這個說法對嗎？」

「是的，」他深深抽一口氣，想用接下來的說話把整場讓人心虛的交談結束掉：

「我知道這聽起來不靠譜，可是我從來不保證任何事情。我手下有兩個狂人，現在再來一個會武功的正常人，在我看來很他媽樂觀，他媽的他可是正常人！他可能比你和我都要正常！

我一直很清楚自己在做什麼，我也很確定多虧了我帶領著狂人科做事，你這個局長才坐得那麼穩，拜託你記清楚一點。所以，別再問一些報告裡說得很明白卻偏要來問我的問題，我知道的不會比較多！知道沒有？」

這次空調聲沒有把王Sir說話的回音壓下去。

儘管大部份人都叫他王伯，但還有少部份沒有這樣叫他的，特別是聽過他罵人的。

陳局長倒也不好意思反罵，畢竟自己的局長之位坐得穩，多少也是王Sir的功勞。只是聽到新人白忠－－那個會武功的「正常人」要來警局當顧問，陳局長心裡不安，才找王Sir問清楚，卻沒想到演變成這樣。

「……好，你做事有信心就好……」陳局長緩緩道。說完，只覺得辦公室裡氣氛太尷尬，恨不得王Sir馬上轉身出去。

只見王Sir站在原地一動也不動，好像中風－－但陳局長明知這不可能。

「陳局長。」良久，王Sir說。

「什麼？」

「你忘了叫我出去。你不說我不敢走。」

2/

剛踏出陳局長的辦公室，王Sir就看到白忠站在走廊不遠處，現在他頭髮極短，似乎隨便用理髮器削過，看起來像是剛從和尚寺還俗似的，只是這和尚身上穿著白T恤和牛仔褲而已。怎麼想白忠都聽到剛才所有說話。白忠快步迎上來，笑逐顏開，問道：「在下在衙門的差事，定了？」

「就說了沒事，怎麼每個人都愛把事情問兩遍？真他媽煩！」說著，王Sir便把白忠從正面撥開，想直往前走。

沒想到他這一撥得動上真力氣。

白忠身上的肌肉練得精悍，深藏不露，讓他的身形看上去像晾衣竹，可他的力量和速度，恐怕在現代無常人能及。白忠這麼高的身體質量，王Sir當然不會說推開就推得開。

「王大人，你言出必行，已有俠者風範；再加中氣十足，天資甚高，假以時日，待獅吼功得大成，你亦可在江湖闖一片天！」

白忠又露他不歪不缺的一排上齒，王Sir有問過「小時候練武沒被打掉牙嗎？」他的回答是：「在下乃百年一見的練武奇才……」云云，王Sir花了好大的勁才忍著沒罵他。

「什麼鬼獅吼功，我用揚聲器還省事一點……」說到一半，他又後悔自己多說了廢話，更後悔的是剛才在辦公室沒有順手推舟把這古代人給裁掉。唉，原本狂人科也就三個人，這古人一來，調查科裡竟有六個人的感覺。

「什麼什麼？揚聲器？是什麼法寶？」

又來了。

「不要什麼都問，我說過，你該要知道的東西，我才會告訴你。」

「王大人，你終日愁眉深藏，何苦呢？多跟人談天說地，心情自然豁然開朗，豈不快哉？」

「你他媽滾。」

「這話多絕情啊！晚輩孤苦無依，王大人要我滾，我又能滾到哪裡去？天地之大，與其離群索居，何不廣結良朋？」

「……你這小子今天話裡全是刺？這是幹嘛？」

「晚輩不敢。」

「給我說。」

聽到王為善擺出官威來了，白忠便面有難色的答道：「……慕容夫人交託在下，要好好開導王大人你，免得你走火入魔，熬出狂人病來。」

「幹你娘！這一個月下來，沒看過你能好好聽我的說話做事，怎麼那臭婆娘你要你多管閒事，你倒是這麼聽話？」

自中環海旁一戰已過去了一個月，白忠一邊隨著王為善做事，一邊學習現代知識。這個狂人世代的情況，他心裡也有個大概。期間他到處打聽「時光機」的線索，可他要找的「時光機」，似乎比狂人更稀有，至今仍是線索全無。

「此言差矣，在下是幫理不幫親，慕容夫人說得有理，依她的法子試試，又有何不可？」

「那婆娘是心理學家，而且是催眠的專家，你就自覺一點，不要那麼容易被操縱，好嗎……還是說你起了色心？你喜歡寡婦？」

「王大人，你豈可平白毀人清白！在下自問乃謙謙君子……」

不待白忠說完，王為善搖搖頭便開步走了，心想「這該死的老古董真沒有幽默感」。

3/
「好無聊啊……」

Ari跟方圓在醫院後門等著有人來接。對她來說，在醫院躺上一個月已經夠糟糕了。

現在還得跟一個離不開俄羅斯方塊的啞巴一起等車，簡直慘無人道。

「喂，你能不能說句話啊？」

Ari問完，也知道方圓不會回答，便忍不住自己答了：「不能。」

方圓只是坐在輪椅上自顧自的玩手機，彷彿身邊一個人都沒有。方圓當時為了去救Ari，用身體擋了狂人一拳，傷得最重，到現在還得用輪椅代步。醫生說，即使不必留院，方圓還得再休息兩個月才動得了。

都捨身救人了，卻捨不得說一句話。

「好無聊啊……」Ari扯著方圓的輪椅扭了一把，讓他原地自轉。Ari看他沒有反應，不禁愈扯愈用勁，直到她快要看不清方圓的臉了，也猜得到再轉他也不會有反應，自覺沒趣，便由他自然停下來了。

「其實你是不是啞巴？拜託，你這個人真的很無聊……」

方圓當然會說話，也聽得懂人話。他不說話的原因，純粹因為他不喜歡跟人說話。聽到Ari嫌棄自己無聊，他心裡不舒服，便把手機遞給Ari。

手機顯示的當然是俄羅斯方塊的畫面。

Ari只給了他一個白眼。天氣已經夠熱了，陽光射到她一身黑衣上，讓她覺得自己快要中暑，身邊還坐著一個悶棍，Ari覺得自己隨時要昏過去。

話雖如此，就算方圓再無聊，總比她自己一個人來得好。

她還記得自己被困在牢房多久。以前覺得一輩子都不離開那份黑暗也可以，到最後還是接受了王為善的邀請，重新回到這個可憎的世界。可是三年的人生始終白白浪費了。

要是再回去的話，接下來就會是一生了吧。想著想著，又想起中環那一戰，自己犯了多大的錯誤，失手沒殺掉敵人之餘，還不自覺地讓敵人的殘骸留在手上。為什麼自己能這麼笨呢？雖然媒體那邊沒有追問－－因為最近的焦點都在白忠身上－－但在那個時候，自己確實走在生死邊緣。

是自己變弱了嗎？自己的＂Monster＂連消滅對方都做不了？

下一次不能再失手。尤其是那古人加入了狂人科，自己可能地位不保。

不能回到那個監獄。

不能再失手。

想著想著，她跟方圓的手機同時響起。是王為善發的短訊，上面標著地址，還有一則新聞。

「再有市民報案，稱自己的家人失蹤。目前兩起案件均與抑鬱症患者有關，警方高度關注，並派狂人科介入調查……」

也就是說，王為善不會來接走他們，他們得自己去集合地點。方圓看完短訊，手機畫面又切至遊戲去，看來只能靠Ari召車了。

可是她從來都沒有召車的經驗。平時跟王為善，都坐他開的車到處走。結果Ari在手機按了好久，才懂得把的士叫來，上車後又耗了好一會，才懂得讓電腦司機駛到目的地。

他們到旺角西洋菜街去。她過往還在唸書的時候，讀過香港歷史，知道旺角曾是人煙最稠密的地方，但第三次世界大戰和狂人病爆發過後，旺角已成了香港最破爛的地方，只剩下貧窮和老弱的人聚居。街上大部份被轟炸的痕跡，就那樣殘留在地上；街燈、行車燈全數停止運作，使得全區沒有汽車通行，要不是Ari他們以警方顧問的身份上車，他們從街頭開始便要徒步行走；各棟樓房有著不同程度的損毀，到完全的瓦礫到傾斜，應有盡有。

人群在這半廢的廢墟中尤其顯眼。傳媒和好奇的居民紛紛圍在警方的封鎖線外，Ari一眼便看出自己到了目的地。她讓的士繞到比較不顯眼的後街，囑咐方圓在車上待著，便下車往案發地點走去。

說是「案發地點」也不準確，目前案件還在調查階段，畢竟失蹤的兩人是生死還沒有結果。最讓人緊張的地方，也就是兩個失蹤人口都是心理病患者。她以為這次跟大多數戶外調查的結果差不多，以虛驚一場告終。

可王為善不那麼認為。只是純粹是他的直覺－－當然也有一點點的推理。重度抑鬱的人傾向留在自己熟悉的地方，從這個案來看，患者的房間裡不缺乏娛樂：書籍、電玩、電腦，還有一堆王為善不認識玩具，患者沒有離開的理由，而且到處都找不到遺書。

Ari穿過裂痕處處的樓梯間，便從單位大門外看見王為善佇立在大廳正中，另有幾個法證科探員圍在他旁邊，痛苦地扭著各種姿勢，曲身搜證－－因為他們全都怕了王為善，生怕不小心後退多一步，便碰著了他，被他破大口罵「別礙著我思考！」。

Ari一看到王為善，便問：「咦？那古董呢？」她一開口，屋裡幾個搜證的不由得打個哆嗦。

「我嫌他話多，把他趕到別處去了－－方圓呢？」

「反正他爬不了樓梯，我把他留在車上了。」

王為善只是點點頭，又繼續沉思。Ari正在想「這死老頭連醫院都沒去看過自己一眼，出院了也不慰問，真沒人性－－」

「你沒事嗎？」Ari還沒想完，王為善就開口了。

「沒事。」

頸巾擋住了她的臉，但她自己知道，自己嘴角忍不住往上勾了一下。

說了那麼幾句，Ari還是沒找到空間鑽到屋子裡去。想也奇怪，撇開幾個鑑證人員不談，連王為善這次也顯得特別認真。一起在貧民區發生的失蹤案，犯得著這個排場嗎？她瞥了一眼大門，門外沒有強行闖入的痕跡，屋子窗戶不多，僅有的幾個也完好無缺。

「這次看起來還是挺無聊的啊。」

「你要是喜歡動腦的話，這次調查還是有點意思的。」

「喂，你這是什麼話？」

「你先告訴我，你覺得這裡怎麼樣？」

Ari又再朝四周看了看，好確認自己沒少看什麼，答：「人間蒸發？離家出走？反正怎麼看都不像是有人綁票拐帶什麼的。」

「這個當然。然後呢？你會怎樣查下去？」

「你這是要把我訓練成探員嗎？」

「看你說無聊才讓你動動腦的，死丫頭你真挑剔，有事給你做還不滿意。」

「死老伯閉嘴！不就是查目標的網絡記錄還有街上的攝像頭嗎？就是這樣才無聊吧！」

「結果就是目標不上網，也沒有離開旺角的記錄。」

還真沒說錯－－這案件有趣。不上網的人？攝像頭沒記錄的人？這種人存在嗎？

「這傢伙是誰啊？」

「陳天賜，三十歲，十年前就被診斷患上抑鬱症，從此以後都沒有出門。他所有記錄幾乎都停留在十年前，也就是說這個人十年來都是這個樣子。」

「怎麼可能？心理治療呢？十年足不出戶，也不去看醫生的話，早被警察捉走了吧？」

Ari沒有誇大，自從國際認可「狂人症」是新型疾病，世間有了天翻地覆的改變。就連白忠都知道，任何人不定期接受心理評估，或患有心理疾病而拒絕接受治療，均屬違法。而且這可不止是地方法律，是國際公約。

「這問題問得好，算你還算有一點腦子。」

「別賣關子，這個人怎麼躲得過治療？快說。」

王為善沒有答話，他掏出手機，在上面飛快地點了一輪，隨後Ari便收到短訊。

－－他沒有躲過治療，兩個心理醫生定居在上面的單位，輪流監視他的病情。

什麼人能得到這麼貼身的照顧？這根本不是旺角住戶應有的待遇。

－－他是陳局長的私生子。

這件事，傳媒那邊還不知道。

「這……不得了。」Ari實著吃了一驚。這當然值得王為善認真對待。

「要是能把人給找回來，這一次就可以－－」

－－好好堵住陳局長的嘴！

這是王為善想的。

「－－爭取全天候一日三餐的蛋糕福利！」

那是Ari說的。

「丫頭！你腦裡到底有沒有實用一點的東西？你跟方圓一腦子俄羅斯方塊到底有什麼差別？」

「醫院的蛋糕難吃害我整個月都吃不下東西，我想吃蛋糕有什麼錯？」

「院裡的醫生護士看你眼裡有得沒的一直放藍光，被你嚇得要死，都每天你給你吃蛋糕了，你還敢提這檔事？」

這段關於蛋糕的爭論持續了大概十分鐘才消停。屋子裡的鑑證人員當然全躲到樓下去了。樓上還有兩個心理醫生一直聽著，卻不敢動彈。直到Ari和王為善都閉嘴了，兩個心理醫生才舒一口氣。

然後他們的單位的大門被王為善一腳蹬開。

「我猜兩位不用修讀心理學都知道，我現在很生氣－－誰有事情要報告的，現在就說，別讓我等一下親手找到了什麼事。」

現在王為善的眉頭幾乎能連成一線。看他一面怒容，兩個心理醫生也不必多想，他是怎麼頂著半頭白髮把門踢開的。

「病人的報告，我們交了，屋裡的監視記錄也交了，我們……沒什麼可以說的。」其中一人答道。

接著Ari跟著王為善進來。她雙眼發藍，讓兩個心理醫生腳下的影子拉得好長好長。

「我也很生氣，還有，我很餓。」

這是另一個層次的恐怖。

「……我、我說！我把陳天賜的資料轉手賣了出去！」另一個心理醫生受不住恐嚇，招供了。

「賣了給誰？」王為善追問。

「……賣了、賣了給……郭浩奇。」

「那是誰？」王為善又問。待在一旁的Ari聽著這名字覺得耳熟，便拿出手機來查。

「騙人吧？你們不知道他是誰？他是和平黨主席啊。」

Ari一查，發現這心理醫生說得沒錯。和平黨主席郭浩奇，平常只要看看新聞都知道他是誰，只是王為善每天都忙著處理狂人，Ari對政治不聞不問，一無所知，兩人一時間才沒反應過來。

兩人都覺得事情愈來愈不得了。陳天賜是陳局長的私生子－－這件事不止王為善他們知道，看來還有政界的人知道。而且那個政界人物，是反建制派的和平黨主席。

4/
白忠被委派到慕容可兒的辦公室去找資料。說是「委派」，事實上當然是被甩開的。王為善見白忠喋喋不休，心裡不勝煩擾，而且白忠在調查工作裡派不上用場，便把白忠調開去了。

白忠來到現世這一個月，撇開王為善，見得最多的就是慕容可兒。一方面她是王為善安排給白忠的心理醫生，另一方面，她教了白忠許多現代常識，所以白忠跟慕容可兒還算熟稔。

他踏進升降機，點了觸屏上「十八樓」的格子一下，升降機便緩緩往上。他到了現代這麼久，還是習慣不了這鐵箱子的運作。他記得自己為了躲開不乘這兒意，便用輕功沿大樓外牆往上爬，卻把慕容可兒嚇了一跳－－往後才知道不可以在現世濫用武功。

「唉，王大人為人固執，不善言談，又衝動暴躁，晚輩那裡開解得了他？這要怎麼跟慕容夫人交代？」白忠心裡想著說辭，不消一會，升降機輕搖一下便打開了門。白忠走出來，抬頭便看見牆上掛著「慕容可兒心理醫學中心」十個大字，一個全息影像投射到大堂正中心，一個半透明的女人說道：「白先生你好，慕容博士在辦公室中等你。」

「有勞。」白忠拱手。其實他知道眼前的是人工智能，也就是……反正「她」不是人，可是他總覺得待人必須有禮，就是戒不掉拱手。

他沿著地上的燈號，穿過大理石搭建的走廊，走到慕容可兒的辦公室，敲了敲門，便聽得一句：「請進。」

白忠開門，便走進一個繁花似錦的花園，裡面鳥嗚處處，流水濯濯，清風怡人。頭頂天朗氣清，白雲之近，幾乎伸手可及。白忠初來時，那裡想得到房子裡別有洞天？後來才知道，這一切還是全息投影。

「晚輩白忠前來拜訪。」

慕容可兒坐在不遠處的辦公桌後，不禁失笑：「哎呀，你每次看到王為善都這樣打招呼嗎？他那副脾氣肯定受不了你。」

慕容可兒年近三十，卻絲毫不見老態。棕色長髮束到腦後，露出一張五官精緻的瓜子臉，因為面小，讓她看起來也比較年輕，跟王為善還不到五十歲卻老態龍鍾的外表完全不一樣。她也講究打扮，白忠每次見她，口紅、胭脂、眼線，一樣不漏，雖然她只化淡妝，也從不馬虎。她尤其看重眼妝，因為她遺傳了母親青藍的瞳色，在亞洲人種裡可謂別樹一格。

白忠答道：「王大人不明白禮多人不怪的道理。假以時日，王大人定可受晚輩薰陶。」

「我覺得沒那麼容易－－王Sir跟我說過了，他要我對陳天賜的病歷做覆檢吧？」

「正是。晚輩受王大人所託，前來代領報告。」

「報告這回事呢，其實很好辦－－」慕容可兒遞出一份文件，白忠伸手想接，但慕容可兒突然又收了回去，「－－本來我把報告發到他手機去就可以了，你有想過，為什麼他要你來拿嗎？」

「呃？是嗎？手機這法寶能有如此便利？」

白忠學用了一個月的手機，可是到現在也只會接電話，他當然不知道手機還有這麼方便。

「我看你是說話太多，被他趕過來了吧？這樣的話，他肯定有話要你帶來。他罵我臭婆娘？還是要我少管閒事？」

「這個……」白忠面有難色。

「哦！我猜到了，兩句都有。」

「……慕容夫人當真料事如神。」

「我跟他也算老相識了，沒什麼猜不到的。哎呀哎呀，愈想愈覺得自己老了。」

「晚輩不才，夫人你正風姿綽約，王大人又老態鐘龍，這老相識又怎麼說得通？」

「想知道嗎？」

慕容可兒一對青翠的眸子像閃了光一樣盯到白忠身上，白忠心知不妙，知自己已經上當。

「晚輩尚有要務在身，先行告退。」

「你知道你下一期的心理評估要來了吧？你躲得過我，也躲不過王Sir啊。」

慕容可兒所言甚是，可白忠愈是認同，他便覺得自己愈是逃不掉。

「再說你這麼快又回去，王Sir又得嫌你煩，這不是自討苦吃嗎？」

白忠默然走到慕容可兒的辦公桌前，拉開椅子，乖乖坐了下去－－伴著一面英勇就義的表情坐下去。

「這就對了。好，我們上一次談過，你想一個問題，我也給你一個問題，大家都得誠實回答。你的問題是什麼？就是想知道我跟王Sir怎麼認識的？」

其實白忠想都沒想過。因為他知道慕容可兒想問什麼，所以這個會談，白忠不敢繼續做下去。

上一次，慕容可兒問到白忠為什麼要拿到時光機，而白忠自有隱情，以為可以撒謊搪塞過去，卻被她一眼看穿。

那個理由，他萬般不願再提。

「……好的，就請夫人你說說……你跟王大人怎麼『老相識』。」

「嗯。王Sir其實是我爸爸的顧客，王Sir可是看著這張相片看了三十多年呢。」慕容可兒指了指她桌上的一個相架。白忠看去，見相架鑲著一張全家福，裡面的手抱嬰兒，想必是慕容可兒了，「後來我爸去世了，我接手了這家診所，王Sir似乎也不打算換醫生，現在便成了我的顧客了－－雖然他的心理評估也是能逃就逃的，哈哈。」

「王大人怎麼逃得過評估？評估不是朝庭皇法嗎？」

「嘿嘿，不回答你。說好了一問一答哦。」

好，糟糕了。到慕容可兒發問了。

「準備囉－－你是怎麼來到現代的？」

這倒是出乎白忠意料，慕容可兒竟不追問自己要找時光機的原由。

「這個……話說晚輩師承多派，師父也多，其中一個是仙人，他命晚輩穿越異境，只見他開出一扇白門，我走進去，便到這裡來了。」

「仙人？古代有武功就夠神奇了，還有神仙？」

「是也。他法力無邊，可憑空取物－－」

「－－喂喂！你太容易上當了吧？這是你發問的回合了，怎麼自己搶著回答？」

「慕容夫人伶牙俐嘴，晚輩才會疏於防範。」

「哈哈，真會說話。好了，到你問了。」

「那麼……王大人為何滿身戾氣？」

「你真會問問題，這個嘛……其實我有保密協議，除非王Sir殺人放火，不然我當醫生的，不能說他的事。」

白忠正以為慕容可兒心存醫德，打算轉問別的事情，可他還沒開口－－

「－－不過我才不管呢！好，王Sir他啊－－」

「－－且慢！夫人，晚輩真的可以聽嗎？」

「可以啊，所以你聽好了－－王Sir的妻子在戰事裡……」

「他妻子怎麼了？」

白忠也略猜得一二，心中不禁同情，臉色黯然。

「……嗯，還是不說比較好。」慕容可兒竟在關鍵處住口，而且笑得不懷好意。

白忠剎那間便想通了慕容可兒的心思－－那是慕容可兒的圈套，她欲言又止，反過來觀察白忠的反應，猜測白忠的過往。

「夫人，你這般做法，不合道義吧？」

「你剛才才說，是我伶牙俐嘴，你自己疏於防範而已啊。」

白忠還真的無話可說。

「怎麼，你生氣了？」

「非也，確實是夫人口才好，晚輩佩服。」

「為什麼不生氣呢？你覺得自己不應該生氣嗎？因為我是前輩？」

「晚輩深知『化干戈為玉帛』的道理－－」

「－－停停停！你又上當了，是你問問題的回合。」

白忠想想剛才的對話，確實又是自己的回合了。白忠過往還真沒遇過如此聰明機智的女子，真不愧她博士之名。

「好，那晚輩問了－－生氣又有什麼好呢？何以夫人要施計惹我生氣？」

「生氣、憤怒本身不是重點，可是你怎麼應付自己的情緒，卻反映了你的為人－－說到這方面就是我的工作了。王Sir為什麼總是憤怒著，我確實不能說，可是他的憤怒代表了什麼，這個我可以說一下。」

「夫人你……不會又來欲言又止吧？」

「你不能問完又問喔。」

好強的執念，這個問答還真的一點犯規的空間都沒有，白忠無言以對。

「人類的憤怒，大部份都由不滿或悲傷而生，不論是對別人的憤怒，還是對自己的。王Sir的憤怒，其實是衝著他自己而來，但發洩在別人身上。而他一直停留在憤怒的階段，因為他沒有接受自己的悲傷－－所以，我的問題來了。

你上一次生氣的時候，是怎麼解決的？」

白忠上一次生氣－－他把自己的門派滅了。

這樣的事情怎麼說得出口呢？

「晚輩閉關修練，化悲憤為內功。」

「閉關啊……我就當是……冥想的一種吧，不然寫不進報告裡啊。好，到你問囉。」

「晚輩何德何能，可以化解王大人的戾氣？」

「因為我相信，你們兩個的創傷程度都一樣，我想讓你們互助而已。」

夫人又憑什麼說晚輩有創傷？－－白忠沒問出口，因為他知道，這不是自己的回合。

「好，到我－－如果你沒辦法拿到時光機，或是時光機根本不存在，你要怎麼辦？」

「這個……晚輩確實沒有細想。師傅既命晚輩到現世來，那麼現世定必有時光機。」

「看來這仙人有點真材實料啊，不然你怎敢貿然跑到現代來呢？好，到你問。」

「晚輩可以告辭嗎？」

「別學王Sir逃過評估的壞習慣，不許跑。」

「不是……慕容夫人，晚輩認為王大人真有要事－－晚輩的手機，從剛才開始就一直在抖。」

第三起失蹤案發生。

這時白忠還沒想到，狂人科將要被捲進怎樣的泥沼裡。

5/
王為善本以為陳長官的私生子可以成為他以權謀私的籌碼，可是到第三起失蹤案發生，事情就不對勁了。他馬上把白忠叫回來，同時向陳長官申請全城宵禁，即日生效。

目前三個失蹤人口的共同點包括：

第一，失蹤者全是重度抑鬱症患者。從病歷看，他們狂人病發的機會相當高。

第二，三人都沒有離境記錄，更沒有在街上行走的記錄。

第三，他們都是自願「消失」的，他們的住處完全沒有拐帶、綁架的痕跡。

三個人都有抑鬱症，說明事件有目標；三起案件，說明了事件背後有預謀；三人的消失都沒有痕跡，說明了策劃行動的人都是高手。這可不是什麼好兆頭。

眼下的線索，只有和平黨主席。所以王為善火速駕車前往和平黨的辦事處。這次他沒帶上Ari，獨自一人直闖辦事處，留下Ari和方圓在車上待命。王為善走到接待處，郭浩奇的秘書便說：「王Sir，郭先生－－」不待那秘書說完，王為善便直向郭浩奇的辦公室走去，門也不敲便闖了進去。

裡面便是郭浩奇。他一身深藍色西裝，蓄著精幹明練的平頭，鼻上架著金絲幼框眼鏡，形象時尚，卻不失得體。他體格精壯，面無贅肉，目光炯炯，以四十多歲的男子來說，也是特別雄風赳赳。

「王Sir，有何貴干？」

「查案。」

郭浩奇點點頭，讓門外的秘書先退下去，便說道：「王Sir，請坐。」

「坐是不必了，椅子倒是借來用用。」王為善扯過椅子，把它擱到門後，讓椅背剛好頂住手把。這分明是不讓人進來了。隨後王為善拔槍指向郭浩奇，「你對陳天賜做了什麼，給我說。」

郭浩奇卻是波瀾不驚的坐在原處，氣勢半點不輸王為善。

「我什麼都沒做。」

「唉，我就知道沒那麼容易。」說罷，王為善開槍，槍口噴出兩根銅線，釘在郭浩奇身上，瞬間電流聲大作，把郭浩奇電得曲下了腰，渾身抽搐。

但郭浩奇強忍著叫聲，艱難地把身上的銅線拔掉，大口喘氣，又坐正了身子，直盯著王為善，「果然是鼎鼎有名的狂人科督察，好大的見面禮啊。」

王為善大感意外，郭浩奇可以自行掙脫電槍，難道受過軍訓？他印象中的政治家，才沒有這麼硬朗。

「廢話少說，你跟三起失蹤案有什麼關聯，全部給我說清楚。」

「一點關聯都沒有，別說電我，你就是把這裡翻轉也不會找到線索。」

「那得試試才知道。」

王為善又射了一發電槍。任郭浩奇再口硬，也不過是血肉之軀，第二次的電擊讓他忍不住慘叫，應聲倒地，冒了一身冷汗－－但他又一次把銅線拔了。這時辦公室外的人的聽到房裡情況不妥，想破門而入，結果當然被王為善的椅子攔住。

「……我、我沒事！」郭浩奇大喊，門外的騷動才消停了一點。

郭浩奇爬起身來，整理好西裝和眼鏡，手支著桌子，跟王為善對望。

「野蠻的做法試過了，換個文明一點的做法再來，如何？」

王為善真沒看過，有人吃了兩次電擊之後，還能這麼口硬。也許自己太小看政治家，儘管這反對派從來未試過掌管議會，但就此看來，這反對派主席也不能算作弱者。

「你買了陳天賜的病歷、你的和平黨跟人權組織是一伙的、和平黨暗地裡還跟恐怖組織有關連，現在出事了，你敢說自己一點關係都沒有？」

「你想錯了，大錯特錯。」郭浩奇斬釘截鐵地答道，「黑市出售陳天賜的病歷，會追查到我身上來，我一點都不意外；如果心理疾病患者出事，社會大眾會更用力監控病人，損害人權，到時和平黨挺身反對，又再成為眾矢之的，我也不意外－－既然一切都不是意外，那就是有人安排，有人要把鍋甩到和平黨身上，這分明是嫁禍。」

「又或者，和平黨暗地裡策劃這一場綁架，打擊政府管治，削弱狂人科的公信力－－我覺得我的觀點比較合理。」

「如果你想看到狂人科跟和平黨到最後兩敗俱傷，你當然可以這樣想。或者你可以朝一個更有用的方向去查，而不是在這裡浪費時間。」

「我為什麼要相信你？」

「因為我準備動議解除心理疾病患者的出入境限制－－你應該很清楚，這法案一旦通過，會給心理病患者多少希望。」

現今香港的狂人病患者，要麼被狂人科抹殺，要麼被關進治療所不見天日。解除出入境限制，代表狂人症患者可以出國接受更多元、更有成效的治療。

也許Ari和方圓不必再待在自己身邊，可憐兮兮的享受著處處受制的自由。

「王督察，你我的行事方式也許不一樣，但在對待狂人的立場上，我想我們還是有做朋友的空間－－你也不想你手下兩個孩子殺一輩子的人吧？」

「……果然是政治家，能言善辯－－可惜我還是不信。」

「那我也無話可說，開槍吧。」

王為善背後的大門連著椅子被爆開，而他還來不及回頭，手上的電槍已被從後壓住。

「王大人！你要的報告，在下拿到了！報告就在車上，有請、有請！」能有這般身手的人，當然只有白忠。他帶上滿臉硬生生的笑容，牽著王為善的電槍從郭浩奇身上移開。

其實王為善也就嚇唬一下郭浩奇而已，根本沒打算再開槍。

「白忠，你又來……」

白忠插手王為善的盤問，這樣的場面，過去一個月屢見不鮮。本來郭浩奇也意外，怎麼過去一個月少見了王為善被登上新聞，如今親歷其境，才知道不是王為善有所收斂，那是白忠的功勞。

「晚輩見過郭主席，打擾兩位商討要事，晚輩就此告退！」說是「晚輩告退」，可他是挾著王為善一起走的。郭浩奇叫不住他們－－反正他也沒打算叫住。

兩人離開了和平黨辦事處，到上車了，白忠才道：「王大人，你又來屈打成招！」

一直待在車上的Ari和方圓，光是聽白忠的話就猜到剛才發生了什麼。

「這招萬試萬靈！」

白忠心裡納悶，不管那個時代的官府，都是那麼不講理，接著道：「王大人，你這般作法，教人見人怕。」

「不用怕，反正陳局長會幫我處理後果，何況他兒子失蹤，我看他比我還急。」

雖然猜得到陳局長心裡焦急，可是現在調查沒有進展，王為善也沒辦法向他報告。

如果黑幕不是和平黨－－甚至連和平黨也身受其害，那麼做事的人又有什麼動機？

如果從一開始，兇手就打算不分派別，把兩邊的人都一起打擊－－不，這根本不合常理，不成立論。如果兇手只為讓天下大亂，那麼不管王為善怎麼推理都沒用。

還是從實際的角度入手吧。

「你們來想想，兇手是怎麼躲開街上的監視器，把失蹤人口帶走的？」

「用他們喜歡的東西，把他們引走？」這是Ari的回答。王為善猜她口中「喜歡的東西」是指蛋糕。

「說到綁架，在下略有心得－－月黑風高之時，最好拐人！而且必備迷煙！」

「你不是大俠嗎？那裡來的綁架心得？」Ari問。

「劫富濟貧啊。」白忠答得正氣凜然。

問題在於，監視器的錄像不分晝夜拍攝，古人那一套在現代行不通，就算入黑行動，監視器會拍到的，還是會拍到。

這時方圓換了個遊戲在玩。他平常只玩俄羅斯方塊，現在在玩超級瑪莉奧。

但他平常絕對不會換遊戲。

「下水道……！」王為善看出方圓的用意，便拿出手提電腦來查資料。

「下水道？那是什麼法寶？」白忠問。

白忠當然不知道那是什麼東西。但方圓想得沒錯，下水道裡沒有監視器，而且連上城裡各個要處，這樣便解釋得了三個失蹤人口如何消失。

王為善輕易從水務署的資料中找到下水道結構。剩下來要找……這些水道還連著什麼地方，可以讓人藏身？

被廢棄的城市大學第四期院舍。

「好，出發。」王為善蓋上電腦，掛起警笛，全速往九龍塘趕去。

全球人口在戰後劇減，出生率、教育、政治、資源短缺……各類問題層出不窮，狂人病更拖慢了戰後經濟恢復速度。香港原有八所大學，現在只餘下六所。城市大學雖然還在大學之列，但三個校舍只剩兩個還在運作。戰前正在擴建的第四院舍，在戰後面對資源短缺和收生不足的問題，便不了了之，成了半個廢墟。

王為善等人趕到時，警方早已用「煤氣洩漏」疏散了全體師生。Ari和白忠佇立在第四院舍大門前，等侯王為善下令。王為善則與方圓在不遠處部署。目前資料不足，團隊裡最佳的「避雷針」方圓又不良於行，王為善再三思量，便說：

「Ari，你看到什麼？」

「……裡面有一個人，是狂人。」

「能量反應呢？」

「很小，簡直沒有威脅。他躲在三樓，向東35度。」

待在她身旁的白忠心想，她的眼睛真方面啊。這個第四院舍的大門－－說「大門」是言過其實了，不過是兩扇大鐵片在攔路。地上黃沙處處，雜草叢生，抬頭只見一棟鋼筋外露，空有骨架的大樓。但Ari似乎把一切看得鉅細靡遺。

「好，我派無人機去看看。」

白忠聽得細若蚊飛的怪聲飛來，轉頭便看見一只黑鳥滑進院舍，不知道要幹嘛。而Ari拿著手機，白忠湊過頭去看，才知道那無人機在拍攝裡面的畫面。

院舍內部也如白忠所想，建築材料散落一地，水窪處處，好幾處草叢裡都開出了花來。仔細看看，地上有幾串腳印，確實可疑。

然後飛行機連人影都沒有拍到，突然便失去了信號。

「糟糕！白忠，進去捉人！別讓對方跑了！Ari掩護！」

白忠聽得王為善大喊，正想運起輕功，可Ari叫住了他。

「喂！死老頭，不是我打頭陣嗎？」

「對方只有一人，即是他把人質藏起來了，我要活捉，不要你拍死他！你們快去！」

Ari恨恨地盯了白忠一眼，而白忠滿面無辜，苦巴巴地向Ari擺出笑臉。

白忠甫飛入校舍，眼角即瞥見有人影往三樓更深處隱去，便加快腳步，拔劍一躍而入。Ari追不上白忠，只得亮著雙眼，盯緊疑犯的動向。

但她什麼都看不見。

本來狂人的能源反應絕對逃不過她的眼睛，白忠不算狂人，她看不見原是情有可原－－但那狂人竟然憑空消失？

「古董！小心，我看不見他了！」

白忠聽到耳機裡Ari的警告，當下屏息凝神，止住不動，只祈求別碰上什麼怪物。

Ari也不閒著，調整眼睛。既然看重力波沒用，那就看熱能反應－－一看便知道不得了，白忠背後竟然有人。

「後面！」

白忠當下身子一旋，提劍一刺，卻被對方佔了先手，只覺手腕被扼，疼痛欲碎，不得已鬆劍，扭手解困。四下漆黑無光，白忠只聽得風聲虎虎，對方出招又來，便見招拆招，掌刀、直拳、擒拿手，樣樣俱齊。十多招間，兩人鬥得不分上下。白忠肯定對方有武功底子，而且經驗老到，必是高手，摸黑過招甚是不利，便跳出房間，重整架勢。對方緊追白忠而去。

兩人一到光亮處，白忠看見對方，不禁詫異。剛才的武功好手，竟是洋人。他白皮金髮，比白忠高上一個頭，肌肉橫練，雙手到臉上都是大小各異的傷痕。而他一雙眼晴，看得白忠毛髮倒豎，他漆黑的雙瞳竟似墨水一般，化向眼白，似水似霧，就是不似人眼。

「……白……忠。」他緩緩唸出白忠之名，可是說得怪異，似乎帶著某種口音。說完，便擺出跟白忠一樣的架勢。

「在下白忠，未知閣下高姓大名？」

「金遜。」這是白忠聽見的。

至於其他人都聽得清楚，是Crimson。

「敢問閣下師承何派？」

白忠的問題讓金遜露出陰森奸笑。

「……多派。」

金遜正面攻向白忠，起手是「穿雲百里」，一記直掌刺向白忠心門，白忠撥了開去，正想反攻，金遜竟變招成「崩拳」，後接「鐵山靠」、「橫風翻嶺」、「猛虎下山」……招招奪命，卻接得天衣無縫，運勁一氣呵成，實是宗師風範。白忠也不示弱，「轟雷破頂」、「逆水登峰」、「冥谷尋龍」，三招接著金遜的拳勁，運了一圈又打回去。兩人赤手過招，臂骨互擊，聲聲響若沉雷。白忠與高手過招，心裡既是過癮，又是毛骨聳然。

那毛骨聳然的理由，Ari在地上看著便知道。她看著兩人在平台上過招，起初覺得那白人還挺能打的，愈看卻愈不對勁，只覺那白人的招式彷彿從什麼地方看過。

那根本是白忠的招式。

台上那兩個人幾乎是對鏡互搏。白忠正鬥得入迷，只以為金遜同樣廣習多派武功之長，還沒想到金遜的招式全數從自己身抄來。

兩人再過十招，互施爪技鎖住對方，止招對望。

「不用、留手。你不用上、渾身解數，便要死、在我手上。」金遜愈笑愈陰森，中文也說得愈發流利。

白忠念及王為善叮囑，不敢出招太猛，只想活捉，才跟金遜鬥得難分解。白忠心知金遜說得有理，發招反攻過去，拳拳洗練無華，殺氣逼人，出招至此，已是非死必傷之勢。金遜轉換成西洋拳的架勢，弓腰曲手，躲了白忠數拳，但白忠功力始終更勝一籌，好幾拳金遜閃避不及，從額角刷過，但拳風逼人，已足夠讓他頭痛欲裂。

白忠看見勝算，加緊出招，豈料金遜竟放下守備，還迎面往白忠拳上貼去。接此一招，金遜必死。白忠勿勿收招，氣息大亂。金遜趁機抓住白忠雙肩，把他拉到自己身前，說道：

「你的師兄弟，你的門、生，也是被你、這樣打、死的嗎？」

白忠霎時臉色慘白。隨後腹間硬吃金遜一踢，疾退三步。

在場所有戴著耳機的人，聽金遜口音不正，以為錯聽了什麼，還來不及思量，金遜接著道：

「再來出招、啊……記起你門下三百人，怎、樣殺你全家，背叛你的、信任，記住那、份仇恨，再來出、招吧。」

白忠聽得心緒不寧，又怒又怕，一時間竟連內勁都運不上來。

這金遜究竟是何許人？

「白痴古董！別發呆啊！」Ari見情況有異，變出怪手偷襲金遜。金遜身形一閃，低頭看向Ari，笑意更盛。王為善察覺不妥，心裡有個假設，倘若他的假設成真……這個金遜－－

－－是所有狂人的剋星。

「有趣。」金遜自三樓跳下，直撲Ari。Ari以為自己勝券在握，伸手便想去抓，金遜的雙手突生異變，伸出跟Ari一樣全是眼珠的綠手。

那是一模一樣的能力。

Ari防範不及，被他一掌壓在地上。金遜這次不說中文，居高臨下的盯著Ari，說出自然流暢的英語。撇除白忠聽不懂，方圓聽不明白，Ari和王為善都知道他說的是：

「Ariana，好髒，好髒的女孩。被壓在地上的感覺，有讓你想起什麼嗎？不如我去跟方圓和白忠說說？」

Ari腦裡竄過無數畫面，心臟一緊，眼裡的世界都變成了黑白。

「你他媽閉嘴啊啊啊啊啊啊－－－！」

Ari雙手爆出藍光，強自掙脫金遜壓制。怪手發漲，長成了只消一根小指便能把金遜壓死的大小，然後橫撥過去。金遜的綠手也照樣放大，把Ari的爪手擋了下來。

「髒。」金遜冷冷道。

「你給我去死！」

這下Ari連身體都變形了。白忠也好，王為善也好，都從未看過Ari全身變形的模樣。她整個人被藍光吞沒，頭部一分為二、二分為四……變出許多無眼的怪頭來，眾頭簇擁在一起，竟似繁花盛放，卻又血模糊，叫人不敢直視。

「來試試啊！」

金遜也跟上Ari變形，兩只巨獸扭打在一起，隨便一碰便把未完工的校舍推倒，白忠拔足就逃，但兩只怪物拳拳驚天動地，震得白忠眼前天旋地轉，不消一會便跟飛散的瓦礫一起，不知被撥到什麼角落去。

「Ari！白忠！撤退！」王為善對耳機大喊，已是太遲。那綠色怪物用上剛從白忠身上學來的武功，連番重擊Ari的頭部，拳風配上它逾十米的高度，打出的威力堪比颶風，把畢架山上的樹盡吹得後仰。金遜完全壓制了Ari，漸漸把藍色巨獸打得沒了動靜，Ari竟連掙扎的動作都沒有。王為善腦裡只剩一片空白。

然後藍光消散，一切又靜了下來。

綠獸一躍而起，往王為善和方圓所在處跳去，到它著地時，金遜已變回人形，而且毫髮無損。

王為善肯定了金遜的狂人能力：這白人會讀心，也會抄襲別人的特異功能。早知如此，讓警察出手或許更好。

方圓拔出小刀，讓自己的輪椅攔在金遜和王為善之間。方圓的舉動讓王為善更確定自己的理論。方圓拔的是刀不是槍，代表槍對金遜根本無效－－也就是金遜能抄襲方圓的能力。金遜盯著方圓，又看了王為善一眼，臉上依然掛著笑容。

「有趣……你們這組合，根本是《黃昏三鏢客》啊－－好人、壞人、還有醜人……雖然多了一個……不被需要的無謂人呢。」

他說「無謂人」的時候，特別看了方圓一眼，使方圓手上的刀愈捏愈緊。

「你他媽是誰？」王為善問。

「反正你很快就會知道，不必我多費唇舌了吧？我倒是沒想過，這麼早便要跟你們碰頭……特別是你呢，王先生，你這個，毀滅世界的始作俑者。狂人科……多機智的想法，用狂人對付狂人，用謊言掩蓋謊言……」

不待他繼續說下去，王為善拔槍連射，金遜左右踏步，輕而易舉的把子彈全部躲開，隨便乘著王為善換彈匣的空檔，跳入山間，消失不見。

這次交手，狂人科輸得一塌糊塗。

6/
白忠作了一個夢。

他想起自己屠殺同門三百人後，躲進山洞裡不吃不喝，打算就此餓死，銷聲匿跡。

他本應就此死去。

那時候，「仙人」找到了他。

「如果你一家再次被滅門，你會再次報仇雪恨嗎？」

這個當然。

既然世間待我涼薄，我又何必以德報怨？

「如果你選擇原諒世道不公，然後再一次，你一家再被滅門，你又可會再一次選擇原諒？」

這個如果又從何說起？

為什麼我要選擇原諒？

「選擇復仇的人，會再一次選擇復仇；選擇原諒的人，又會不會再一次選擇原諒？」

為什麼我要原諒？

「那個原因，你自己去想。」

7/
白忠醒來時，已身在醫院。他差點葬身於瓦礫中，全身上下都是皮外傷。他起身去看，Ari就在旁邊的病床上。白忠看她一身病袍，卻沒有繃帶在身，旁邊只連著一支點滴，想必是安然無恙，也舒了口氣。

「還是李姑娘厲害，還好姑娘打退了那只怪物，在下才撿回一條小命。」

白忠記得Ari忿忿不平的樣子，自知近來鋒芒太露，惹得她不高興，這便奉承兩句，好讓Ari消氣。

Ari躺在床上，雙眼半張，凝視著天花版，沒答白忠的話。白忠以為自己說話不夠體面，一時間又想不出辦法去哄她，不由得緊張起來。

話說回來，這倒是白忠頭一次看到她的全貌。Ari向來黑帽過頭，頸巾盤臉，不論何時何地，總是一副黑不可見的打扮。白忠只以為那是現代衣著，可他往街上看去，個個青春少艾袒胸露背，方知Ari才是人中異類，才猜度Ari恐怕是臉上有傷，不敢示人，這才不敢問下去。

沒想到這時看到Ari的臉，莫說是完好無缺，更堪稱國色天香。她冰肌雪膚，雙頰透紅，眼似半醉，唇若櫻桃，容貌端莊，輪廓分明。那怕慕容可兒再年輕十歲，還是要羨慕Ari。這麼漂亮的臉要藏在頸巾下，會讓天下數不盡男子的大呼可惜。

「李、李姑娘……救了在下一命，在下……送你一打蛋糕作為謝禮……未知你意下如何？」

Ari還是沒有反應。白忠心裡一沉，自己是多招人恨？當現代人好難啊！

白忠這便沒了說話，心裡只有胡思亂想，房間靜了下去，他才聽得Ari氣若浮絲，心裡奇怪。他又伸手擋在Ari眼前揮了揮，她還是不理，白忠實在忍不住，去把Ari脈絡，大感詫異，此脈象若有若無，彷彿大限將至。

「她還得花一段時間才會醒。」正當白忠吃驚時，王為善原來已走進了病房。

「王大人，李姑娘為何……為何如此癡呆？」

「我們給她打了強效鎮靜劑。你一直昏著不知道，她剛才醒來的時候，差點把我們全殺了。」

「何出此言？」

「那該死的狂人說了禁語，還惹Ari出盡全力，她花了好長時間才安靜下來。」

「什麼？那……那結果如何？」

王為善瞥了Ari一眼，覺得在這裡說話不妥，便說，「還能怎麼結果？Ari認真起來，兩下子便把他拍死了。走吧，我們還得善後。」

白忠舒了口氣，便抄起長劍，穿上鞋子，跟著王為善走了。

甫出房門，王為善便小聲道：「那狂人沒死，他打暈了Ari，現在還是下落不明。」

白忠正疑惑，為何王為善剛才不在Ari面前坦言，王為善接著便說：「我怕Ari輸不起這一仗，才不說真話。不能讓她再對上那狂人，方圓又不能動，只剩下你跟我了。」

「恕在下愚笨，王大人此舉，到底有何隱情？」

「上車再說。」

白忠看見王為善收起平常惱怒難耐的表情，剩下一臉木然，似乎把怒火收在心中，卻燒得更旺。白忠猜想事有蹺蹊，便安靜下來，一路跟著他走出醫院。

兩人上車後，王為善把電腦拋到白忠手上便開車了。白忠一看時間，發現距離上次與狂人交手，已過三小時。

「那傢伙的身份算是查到了，他是俄羅斯的通緝犯，化名King Crimson，本來是必須被處決的，極其危險的狂人症患者，後來越獄，一直下落不明。能力代號是『廿一世紀精神分裂者』，據報可以讀心和複製別人的能力，還好他一次只能複製一個人，而且要對方在他視線範圍內才算有效。其他情報一概不明。」

白忠看了看屏幕，金遜的資料也僅不過一頁的內容，可謂霧裡看花，問道：「何解此人生平無甚記錄？」

「我猜他本來是軍人，所以大部份資料都被封鎖了。在你昏過去的三小時裡，這事已經演化成外交風波了。」

白忠不知道什麼是「外交風波」，只當成壞事去想。

「在下若有事可以效勞，定當全力以赴。」

「好，那你先給我解釋一下，為什麼你打不贏他？」

這問題難免讓白忠難堪。難堪之處，不在於白忠落敗，而是白忠冷不防被金遜說到痛處，竟落得任人魚肉的窘境。

「在下有難言之隱。」

「即是說，你殺了三百多人，這是真事？」

「是也。」

「但那三百人先殺了你家人，你去復仇而已，算什麼隱情？」

「在下年少氣盛，二十歲時擊倒同門一眾師兄弟，當上掌門之位。不料鋒芒太露，招人妒嫉，害我妻小無辜受戮，在下引以為恥，不勝慚愧。」

「這才是你尋找時光機的原因吧？」

「是也。」

王為善沒有把話接下去。要說隱情，要說手上的鮮血，王為善做過的事才見不得人。

「你是怎麼熬過來的？因為有人教你找時光機，才有了希望，到這裡來活蹦亂跳了？」

「此言差矣。後來在下得仙人開解，修心養性兩年，後來方得知時光機之事。」

那還算什麼仙人，簡直是心理醫生－－王為善心想。想來白忠初到現代，平常嬉皮笑臉，處處讓人半分，縱使他把自己的身世說得含糊，別人也猜不到這麼一段大血仇去。反觀自己，過了二十多年，夜裡仍不時想起自己犯下彌天大錯，只有脾氣愈老愈大。

「你的身世，我會為你保密。」王為善說。

「在下謝過王大人。」

「你要是再碰上Crimson，有勝算麼？」

「在下敗陣，只敗在一時受驚。下次交手，在下勝算在握。」

「那就交給你了。」

王為善也是別無他選，Crimson的能力遇強愈強，與其再派Ari去引發怪獸大戰，還是讓兩個人類打功夫來得穩妥。

「王大人想出了對策？」

「沒有，完全沒有。」

王為善一路上神色凝重，白忠以為大事不妙，可是聽得王為善一句「沒有」答得如此爽快，白忠張口結舌。

「王、王大人的玩笑也太大……」

「我沒開玩笑。那傢伙從九龍塘逃脫以後，我們一直找不到他，現在只能等他現身，再把你扔出去跟他打，沒別的對策了。」

「那我們現在要往哪裡去？」

「去捱罵。」

兩人回到警署，已是晚上八時。白忠想起早上王為善在陳局長房間裡雄辯滔滔，那想到這刻再回來，卻是灰頭土臉，大有赴死之感。三起綁架、外國狂人大勝狂人科、陳局長私生子下落不明……每件事都讓王為善面目無光。

這會不會活生生把陳局長氣死？說來他好像幾個月前做過心臟起搏器植入手術，這可真是能把人氣死的風險。要叫白忠準備給陳局長運功調息嗎？還是先叫醫護人員在外候命，準備急救？

他腦裡全是胡思亂想。

王為善跟白忠走進陳局長的房間，而陳局長連眼角都沒看上兩人，只顧在鍵盤上打字。王為善自知無能，挺直身子準備捱罵。白忠只懂有樣學樣，也跟著挺直腰板。

見陳局長半晌不作反應，王為善道：「陳局長，這次行動失敗，我認為是白忠的責任。」

「咦？等等－－王大人你……！」白忠大驚。

「因為白忠沒做好頭陣的角色，才拖累Ari表現失誤。但陳局長你還不能處罰他，因為白忠還是對付Crimson的最佳人選，希望局長你可以推遲對白忠的處罰。」

雖然白忠自知有錯，卻沒想到王為善大義滅親，還把責任推得一乾二淨。

「說完了嗎？」陳局長冷冷道。

「說完了。」王為善道。

「失蹤人口的下落，有消息嗎？」

「沒有。」

「狂人的下落呢？」

「沒有。」

「你對那狂人的計劃，有什麼看法？」

「……我不知道。」

陳局長不禁歎息。

「……如果只把目標收窄到，只消滅一個狂人，你看達成目標的成數有多少？」

這根本是胡言亂語了，先不說失蹤人口下落不明，Crimson的目標也是一個謎。王為善對他的病情、病發原因、行為特徵一無所知，要作分析也無從下手。這「成數」該從何談起？

「……算了。當我沒說過。你們繼續去查狂人的下落吧。」

王為善本以為，自己要被罵個狗頭淋頭，算是自己平日口沒遮攔的惡果。但陳局長竟然這麼放過自己，這讓他好生奇怪。兒子在外面生死未卜，怎麼他好像一點都不緊張，只追問狂人下落？難道他大公無私，可以放下私心，以大局為先？

這刻王為善也無心去想諸般瑣事。既然陳局長不罵，王為善便當好運臨頭，行了禮便跟白忠離開辦公室。

「王大人，你也太冷血，怎麼可以讓在下一力承擔所有過錯？」

「錯的確實是你啊。」

「話雖如此……」可白忠自己也想不出為自己開脫的理由。

兩人回到狂人科辦公室，王為善又得重頭再想手上的線索，白忠在旁什麼事情都做不了。

疑犯資料不足，外交部又做不了什麼。從人格的角度入手，似乎是不可能了。

目前失蹤的有三人，第二人是陳局長的私生子。大概正因為他是私生子，又有心理疾病，陳局長也不想跟他有什麼瓜葛，便把他安置到旺角，父子關係並不親近。

至於最先被報稱失蹤的，是城市規劃局裡一個高層，本來他聲譽甚佳，城市幾處重建都做得不錯，臨近退休；可是他兒子意外身亡，後來他的心理評估出問題了，被政府強逼他退休，後來便慢慢變成了重度病患者。這事曾經鬧得沸沸揚揚的，社會對心理病患者帶有歧視的爭議，一時間充斥了各家報社的頭版。

最後一人只是學生，家境不錯，父親和母親都有工作，而且父親是路政署職員，雖然只負責路面監視器的運作與維修，可是總算是個公務員。

三個人的關聯都只有抑鬱症。

若然從Crimson的角度去想，用讀心能力，可以從城市規劃局的前高層腦裡，得出香港的城市結構，學會利用地下水道找尋藏身處──這個說得過去。

綁架陳長官的私生子，可以得到……得到什麼？阻撓狂人科調查？可是陳局長不但沒有妨礙王為善的行動，反過來，陳局長也跟王為善一樣，全力追緝Crimson──這倒是說不通。

綁架學生，更令人猜不出他的動機。

「王大人，在下有個疑問。」白忠突然說道。

「我的疑問才多呢。」王為善說。

「那金遜既有複製之能，李姑娘的處境豈不危險？他只消複製李姑娘的怪物，便可把香港弄個天翻地覆，他的目標應是李姑娘啊。」

「所以我讓方圓守在她身邊了。」

「但……方兄弟不良於行──」

「──方圓的功用不在於進攻，而是防守。我好像從來沒跟你說過，方圓的病還有他的能力吧？」

「確實沒有。」

「他有自閉症，天生的。自閉的意思，即是他對世界和對人的看法，都跟大部份人不一樣。他總是能看見五秒以後的世界，也就是他有預知能力。」

白忠每每想到初次與他交手的慘況，總是猶有餘悸。方圓招招先發制人，任白忠武功再高，都得甘望下風。

「他的預知不限於一個動作－－比方說，你猜猜我在桌子下，舉了多少根手指？」王為善說完，便把左手放下。

「唔……兩根。」

然後王為善從桌子下拿出一個拳頭。

「王大人，你根本沒有舉手指啊。」

「對，我沒有。但重點不在於我舉了多少手指，而是在方圓眼裡，不論我舉了多少手指，有舉還是沒舉，你每一個反應，他都看在眼內。所以你跟他過招絕對不會贏，他在交手前五秒就看到你要出什麼招。剩下的就是體能的限制了。」

「原來如此，要是方兄弟對上金遜，兩人都看得見對方出招，自會不分勝負。」

「差不多。」但王為善也知道方圓的弱點，方圓只有人類的體能。所以他上一戰才會受傷，到現在還坐在輪椅上。

「這樣想來，豈不是更奇怪了？」

「什麼奇怪？」

「既然金遜打不過方兄弟，也打不過我，為何金遜抄去李姑娘的能力後，不把我們所有人都殺了？」

這問題王為善也想過。他的想法是，狂人科在金遜眼裡尚有用處。然而狂人科有何用處？王為善又想不出個所以來，只想到自己手下三人都在金遜的陰謀裡，不禁心寒。

不待王為善細想，金遜那邊又行了一著棋。此時王為善的電話響起，裡頭的探員叫他趕快收看新聞報導，說是金遜有行動。

「親愛的香港人，我叫Crimson，是和平黨的忠實支持者，也是人權鬥士。

我會為近日四起失蹤事件負上全責。我同時在此開出交還人質的條件──

我要全港市民在今晚十二點前，投票通過『心理疾病患者出入境自由法案』，否則我會把四個人質變成狂人，並引爆他們身上的炸彈。

我要投票率達八成才會放人，各位親愛的香港人，請投下你們神聖的一票，彰顯人權和自由意志的價值，讓香港一眾狂人得到合理、公正的待遇。

各位香港市民，你們還有三小時。」

這就是金遜發給電視台的全段錄音。

「糟糕……」王為善說道。

這刻王為善才知道，自己的對手是真正的狂人──不是醫學上定義的狂人，而是道德層面的狂人。

8/
晚上十點。郭浩奇被帶回警署問話，此時全港公投已開始了一小時。

「你跟Crimson有什麼關係，快說。」問話的人自然是王為善。

「沒有關係。」

「Crimson自稱和平黨的支持者，他要脅全港通過出入境自由法案，你知道這代表了什麼？」

「這代表了Crimson借和平黨來實行他的陰謀，這跟和平黨一點關係都沒有。」

「這也代表了和平黨勾結外國勢力實行恐怖襲擊，你再不說實話，你的政治生涯就完了。」

「我們會完蛋都因為你們狂人科一點實事都做不了！」

郭浩奇的咆哮道出了事實。

「出入境自由法案本應是全港狂人的救星，那是他們的一線生機，也是我們和平黨、我們所有和平主義者的畢生心血，現在被恐怖份子利用，那還不是因為你們辦事不力？你知道我們等了多久才等到一個合適的時機推動法案？現在法案被恐怖份子捏在手裡，完了！我不惜收買各個政府高官的黑材料，不惜手段只為在關鍵時刻把票數湊齊，現在全毀了！毀了！」

郭浩奇說的倒是沒錯。現在全港市民被恐怖主義要脅，不管法案是否通過，他們對狂人的偏見只會愈來愈深，到頭來，不管法案的出發點是好是壞，輿論和人心都只會仇視狂人，讓狂人的處境萬劫不復。

這樣看來，郭浩奇與和平黨確實無辜。王為善也清楚，把郭浩奇帶回來問話，不過是徒勞無功。

「對不起。」王為善說。

「……不，我才該說對不起。我不應該說狂人科沒用。」郭浩奇答道。

和平黨與王為善，某程度上算是同一陣線。王為善最初成立狂人科，找來Ari跟方圓去解決狂人引發的事件，想證明狂人在社會上也有功勞，一步一步地扭轉社會對狂人的偏見。只是和平黨比王為善更要理想主義一點，他們主張狂人是心理病患者，不應被監禁及誅殺。

但此時此刻，他們都受Crimson的計劃拖累。

「你手下的秘書失蹤了吧？」王為善問。

「是的。」

所以Crimson才懂得利用和平黨的出入境自由法案。

「我想你也猜到，你的秘書……我們也許救不回來。」

「我知道。」

「你在這裡再待一會吧，兩小時後，不管結果如何，你應該也算無罪的。」王為善說完，便起收拾文件，離開審問室。

「等等，王Sir──你覺得Crimson的目的是什麼？為什麼要破壞世人對狂人的觀感？他把我們所有人放到舞台上演小丑戲，純粹只因為他瘋了？」

「當然不是。」王為善答道，「恐怕他比我們所有人都要聰明……現在他掌握了四個黑洞炸彈，把全香港人的生死握在手裡，卻逼他們不顧自身意願投票，像他這樣的人不去當國家領袖，簡直浪費。他向全港三百萬人宣揚仇恨，目標只為打擊像你和我這般的人。」

「我和你這般的人？」郭浩奇問。

「滿口謊言的罪人啊。」

王為善那一句裡充滿歎息。

說完，王為善便走了。

王為善回到中央匯報室。此時警方全體動員起來，戒備級別已到了對應恐怖襲擊的級數。大批情報員在分析街道上的監視記錄，試圖找出金遜或四個人質的下落；也有駭客準備偽造投票結果，務求讓投票率和意向都達到Crimson的要求。最混亂的要數報案中心，他們接連收到求助，要求離境和報稱有人趁亂打劫，電話響聲不絕於耳。

白忠坐在一旁，看著頭上數百個監視屏幕來回閃動，王為善只以為白忠看到新科技看得出神，也沒去管他。陳局長看著地圖，若有所思。王為善上前去匯報。

「陳局長，郭浩奇身上沒有重要情報。」

「嗯。」陳局長冷冷地回答。

王為善愈發覺得陳局長舉止怪異。事情演變到這個地步，他仍是一面莫不關心的樣子。他除了下令要全港警員待命，還有掃瞄全港街道以外，便再沒有什麼實際舉動。儘管他一再追問王為善關於Crimson的下落，但知道王為善手上沒有線索，倒也不要求王為善多做什麼。

「陳局長，我認為要派警員主動去擊，觀測城內各個要點的重力波異常──」

「──這件事，街道上的探測器在做了。而且Crimson的錄音裡也說過，人質要到法案不獲通過，才會變成狂人，現在搜查也不會有結果。」

「陳局長，Crimson的舉止和計劃相當高明，我有合理的理由認為，他已經把人質全部變成了狂人，才有把握要脅我們公投。」

「把好好的一個人變成狂人，本來就是天方夜譚，如果他真有這般能耐，他能搞出更大的亂子才對。」

「所以我才認為Crimson的目標不止是作亂，他背後還有更大的陰謀，我們應該主動搜索才對。」

「不行，別作無謂的舉動吧。」

陳局長的決策果然怪異。然而這怪異出在何處？他一時間又想不過來。

就在王為善心裡煩悶之際，白忠說：「王大人！這法寶當真神奇！你看，在下剛才去買晚飯的身影，它全拍下來了──」

「──你他媽閉嘴！」

白忠捱罵，當下便不敢再作聲。

距離十二點還剩不夠兩小時，可王為善半個對策都沒有。他想到，如果讓Ari出發，掃瞄全香港，多少能找到一點線索才對，可是怕她還沒冷靜下來，又怕她碰上Crimson，會讓事情愈變愈糟。

要賭一把嗎？

「陳局長，我想讓Ari去搜索一下。」

「不行。我們現在先靜觀其變，Crimson到了十二點必定會有反應，我們也不急於一時。」

他媽的怎麼可以坐以待斃──王為善心裡暗罵。他想Crimson根本不在意投票結果，如果他沒猜錯，就算法案獲得通過，那些人質還是要死的，這樣做才可以讓整個香港陷入混亂和失望之中，轉而讓所有狂人成為眾矢之的……

「王大人，你看！那是你剛才跟在下猜手指的畫面！咦，王大人你剛才……原來在桌下舉了中指！這是什麼意思？」

「你他媽閉嘴！」王為善現在才想舉中指呢。

說來那個Crimson的行蹤也是詭異，他身上沒有重力波，估計是他複製了某個正常人的心智，使得自己逃過重力波掃瞄。然而他的身形長相，也不應該逃得過人臉掃瞄。這道理放在一眾人質身上亦然，就連郭浩奇的秘書失蹤，監視器也沒有記錄？

秘書被綁架，這件事讓Crimson的行動有道理可循。城市規劃局高層提供了Crimson可用的藏身處、郭浩奇的秘書提供了出入境自由法案……

剩下的兩個人是誰來著？

王為善心跳加速，手心突然冒出汗來，耳間聽不見匯報室裡種種雜音，只聽到尖銳的回聲。

他想到答案了。

「……白忠，你剛才說過什麼？」

「在下？在下沒有說話……不敢多言了。」

「不對，你再說一遍，你看到什麼來著？」

「在、在下看到王大人……剛才跟我說明方兄弟的能力啊？」

王為善看向監控錄像畫面，上面個個都有「直播」二字，白忠哪裡會看到自己買晚飯、猜手指的影像？

「王督察，你和白忠都累了，你們去休息一下，等等如果Crimson出現，還需要你們上場應付。」

王為善大叫：「全部人閉嘴！」

匯報室內瞬間鴉雀無聲。

王為善死盯著監控錄像，裡面少說有上百個畫面閃動，而他只盯著警局裡的鏡頭，匯報室的鏡頭……然後他舉起手一揚──

──而錄像裡的王為善卻沒有揚手。

這根本不是直播。這是重播畫面造成的循環。

「是誰他媽的負責影像播放？」王為善怒號，讓白忠嚇了一跳。房裡眾人慢慢察覺情況有異，也開始有人猜到王為善暴怒的原因。

有人惡意改寫監視器的影像，所以一直以來，都沒有人掃瞄到街上有Crimson和狂人出沒的痕跡。

因為失蹤的第三人──那個學生的父親，在路政署負責路面監視器的運作與維修。

此刻一眾調查人員中，有人強搶身邊警員的佩槍──但那人快不過白忠，只見白忠投出一道長芒，那人的手掌便被長劍釘在桌上。

「你這他媽的渾蛋……！你做了什麼好事？」王為善搶上前去，抓著那人的傷口一扭，那人吃痛，不得已慘叫。

「……我、我沒辦法……那狂人抓了我女兒啊……他說只要我刪掉他的畫面，他會、他會放了我女兒……！」

「王為善督察，住手！」陳局長叫道。

「你他媽住口！」王為善喊了回去，「你也是被Crimson要脅，才阻撓我不讓我出搜索！你兒子被綁架，還一直問我有沒有狂人的線索，就是怕我抓得住他才問的！你以為他會放過人質嗎？你們全是白痴嗎？」

「你什麼都不懂！你沒有妻子兒女，你根壓不懂家人被要脅是什麼感受！」

「幹你娘！你十年不去看自己的兒子，你根本不喜歡他，他那裡要脅得了你？」

「這才是重點！」

王為善聽完，卻不懂怎麼把話接下去。

「……我十多年都沒去關心過他，他的抑鬱症都是我逼出來的，他恨我沒做好父親的角色……我只能請來兩個心理醫生照顧他，現在他被綁走了，我不能就這樣放棄他！」

「那正是Crimson的計劃！他玩弄你的恐懼和慚愧，那裡會管你家人的生死？像他這種人才是最不可信的！」

「我知道！可是我只需要一個希望啊！」

「狗屁不通！你們！誰來把陳局長抓起來！」

旁邊的警員一時手足無措，可是想了一會，還是衝上去把陳局長壓住。

「Crimson早算到你這一步了，王督察。」

「什麼？」

「全部人都聽住！Crimson放置人質的地方，都在你們家人居住的地方附近，如果他引爆了黑洞，死的都會是我們的家人啊！」

王為善無言以對。本來壓制陳局長的兩個警員，聽到他這一句，都不由得鬆開了手。這麼一來，王為善的敵人就不止Crimson了。

還有此時此刻，整個警隊的決策部門。

8/
白忠、王為善和郭浩奇一起被關到拘留所。王為善向郭浩奇交代了自己怎麼被關了起來，一時間三人也是無可奈何。王為善和白忠的耳機都被收起，隨便放到一旁，通信斷絕，而距離十二點只有最後一小時。

「那個Crimson，簡直是完美的政治家。」這是郭浩奇的感想。

「只有冷血無情的人，才有辦法機關算盡，把三百萬人玩弄在鼓掌中──你的意思是這個嗎？」王為善說。

「這個當然，你看我們現在被關在什麼地方？」郭浩奇冷笑道。

王為善只得歎氣：「但那個Crimson不像是……完全失去人性的怪物。」

「此話何解？」白忠問。

「不理解人性的人，不可能利用人性。他必定有一個心結，才會去利用人性，報復人性。」

白忠想起陳局長一番話，陳局長一直對兒子心生愧疚，才不惜奉上全港無辜百姓的生命，受金遜擺佈。將心比己，白忠也決不能大義滅親──尤其是自己已經舉目無親，更知親情可貴。

「王大人，在下絕對饒不了金遜，請大人下令，在下這便去把金遜緝拿歸案！」

「你這古董……你沒看到Crimson把我『將軍』了嗎？你覺得我還能怎麼樣？」王為善說完，不忘把手上的手銬伸到白忠眼前搖兩下。

「王大人豈可輕易言棄？現在全港百姓都在水深火熱中，難道大人要置諸不顧？」

「我說了，我這是沒辦法！打功夫你倒是會，有種你來想辦法啊！」

「既然陳局長知道人質何在，以我和李姑娘的能耐，好歹也能救下一人兩人──」

「──如果Ari的行動在Crimson預料之中怎麼辦？你覺得我是為什麼才給她上鎮靜劑？」

「這才是你不出手的原因吧？王Sir？」郭浩奇突然插話。

「此話何解？」白忠問。

「你這政棍想說什麼廢話……」王為善想讓他閉嘴，可是來不及了。

「你上午闖到我辦公室來，怕那丫頭和小子被指控襲撃議員，故意不帶上他們不是嗎？」

白忠想想，對上那狂人時也是自己先打頭陣，在醫院裡也沒在Ari面前道出實情，分明處處維護著她。

「難道李姑娘是王大人的私生女？」

「私你老母！」

「因為我們有人性，才被困在這裡啊，古人先生。王督察知道Crimson城府極深，怕你們任何一人輕舉妄動，都會被Crimson反擊。」郭浩奇道。

「在下乃一介凡人，死不足惜，王大人你就讓在下去吧──」

「──不行！明知送死還去，你他媽的心理評估怎麼合格的？」

郭浩奇倒是看出王為善不忍讓手下冒險，才留在這裡裝縮頭烏龜，只是看白忠愚勇攻心，他也不好點明。

白忠見王為善固執，也不多費唇舌，只運功掙斷手銬，又把牢裡的鐵柱拗曲，強闖出去。

「喂！白忠！你又違抗我的命令！」

白忠沒把王為善的叫喊聽進去，一個箭步便把外頭兩個警衛點昏，去把耳機拿了回來。

「王大人請聽。」

「什麼鬼？」

原來白忠早聽到耳機裡有人傳話。如今白忠、王為善都在牢裡，方圓又不喜歡說話，剩下的就只有Ari。

「死老頭──死老頭──死老頭──死老頭……」Ari一直朝著耳機唱歌，可歌詞來來去去離不開王為善的渾名。

「閉嘴！給你下了那麼多鎮靜劑，你怎麼還唱得了歌？」

「你才閉嘴！給我下那麼多鎮靜劑，你怎麼敢大聲說話？」

「你還敢說！你要是醒過來隨便把人拍死了，我怎麼負責？」

「死老頭！別瞧不起我！你不是沒對策了嗎？那就去賭一把啊！讓我跟古董出去！」

他怎麼賭得下這麼大的賭注？

「死丫頭！你為什麼還不懂，這裡沒有任何一個人敢反抗Crimson，因為他們都不敢把自己的家人賭上，可是為什麼我卻要賭上你們的命？這公平嗎？」

「不公平啊，那又怎樣？因為不公平，所以我們要躲在一邊嗎？因為對方能操縱人心，所以我們要認輸嗎？因為他手段兇殘，所以我們就要讓他為所欲為嗎？

我不服輸，我不想輸給像他這種，利用別人的創傷去取勝的卑鄙小人。我從治療中心裡出來，不是為了輸在這種人手上的。

死老頭，不管你批准不批准，反正我就是要去大鬧一場！」

Ari的說辭，在王為善心中一點說服力都沒有。

但既然自己拿她沒辦法，那就賭一把吧。

「你們知道，這一仗我一點把握都沒有吧？撇除意外不說，這次交手，那狂人本來就佔了上風，就算是這樣，你們還是要去？」

「在下明白。」

「少囉嗦了死老頭。」

耳機最後還有一聲”Game Start”，那聽起來就是方圓的表態。

「你們都是瘋子……」

在一邊旁聽的郭浩奇心想：把一群瘋子聚起來的人，又該算是什麼人？

「Ari，你現在在哪？」

「醫院天台。」

「很好，你飛到能俯瞰全港的高度去吧──這樣你應該看到有四個能量異常的地方，跟我說說那都是什麼地方？」

聽完王為善的話，Ari長出雙翼，一躍而起。可是她看到的，跟王為善想的完全不一樣。

「能量反應……沒有啊？」

這跟王為善的預測完全不一樣。如果沒有能源反應，那麼Crimson就只是虛張聲勢，他沒有把心理病患者變成狂人的能力，他的計謀，全靠要脅陳局長和一眾警員而成。

「你集中精神去看電波發射站那邊，看得到Crimson嗎？」

「有！那混蛋真的在！你怎麼猜到的？」

「我猜他要脅殺死人質是真的，如果他要造成足夠的恐懼，該會在全港各地放置炸彈，準備引爆，所以他要守住電波發射站，確保信號不被攔截。」

「很好，我這就衝過去拍死他──」

「──你剛才不就輸過了？還去？他能複製你的怪物，你能怎麼贏？」

「那不然誰打得過他？依你這個說法，誰去跟他打都會平手啊。」

這時王為善看向白忠，笑而不語。

9/
Ari換回一身黑衣，把方圓抱在懷內，直飛向警察總部。

「哎呀，你這小子好重……」

Ari沒想通王為善要自己帶上方圓的原因。她只知道白忠要去壓制Crimson，而自己……

要壓制整個警察總部。

「警察總部而已，我一只手就足夠剷平整個地方啊，幹嘛要帶上你這小子？」

這時方圓不再玩俄羅斯方塊了。他點開手機的記事本程式，竟在上面打字──這還是第一次看見方圓跟人交流。

──壓制√

──剷平X

「這個我知道！可是你到底有什麼用啊？」

方圓不回答。

其實她知道，方圓從剛才開始就很有用。當王為善帶著白忠走了，方圓偷偷去把鎮靜劑拔掉，Ari才趕得及在王為善認輸前醒過來。

更不用說她剛醒過來，便有一片蛋糕往自己嘴裡塞。

也許這個方圓沒那麼討人厭──只是重了一點而已。

「真是的！重死了……」Ari抱得雙手發麻，不得已又把方圓往上一揪，免得他從半空滑下。

這時方圓竟然打字了。

──胸部壓到我。

「幹你娘！」Ari一手把他甩了，還不忘補他一腳。方圓往下垂直掉了幾秒，任Ari再生氣，她還是伸出怪手，把他勾了回來。只見他還是一臉氣定神閒，不臉紅也不慘叫，好像早知道自己不會死一樣，讓Ari愈看愈氣。

「你這人到底是怎麼回事啊？平常不說話，說話就要惹我生氣？你知道自己討人厭嗎？」

方圓舉起手機。

──把電線杆打掉。

「喂！別扯開話題！我在問你，你這人為什麼能這麼討厭──等等你要我幹嘛來著？」

Ari定神一看，原來自己已經飛到總部上方。王為善吩咐了方圓要好好說話，而自己要好好聽話。既然方圓開了金口，Ari便怪手一揮，像揮鞭一樣把天台一列天線砍了。

－－地下東20度，三個巡邏警。

「什麼？地下？沒人啊──」

Ari還沒說完，轉角處真有三個警員聽到她拍翼的聲音趕來，Ari有先手之利，不待他們呼救，手指一伸，便把他們全數擊暈。

──七樓，動作輕一點。

「什麼叫動作輕一點？」

Ari朝七樓看去，意外地與一個坐在窗邊的警員四目交投。若是打破窗戶去把他擊暈，情況便一發不可收拾，當下唯一解法，只能朝那轉動著的排氣扇穿進去。

「騙人吧？太高難度了吧？」

不管如何，只能拼了，她一手伸過去，到了半途──臉上被方圓捏了一下──她吃不了痛，手一抽，便剛好穿過了排氣扇，還把人打暈了。

現在Ari終於明白方圓的能力，也知道王為善的用意。

「你會預知未來啊？天啊……下一期六合彩號碼是幾號？」

──5。

「五號？」

──潛入5樓，去找王為善。

「……你很無聊。」

話雖如此，她還是照做不誤。只是她一從窗戶飛進去，便聽到轉角處全是人聲。她大吃一驚，緊緊捂住自己和方圓的嘴──雖然方圓根本不說話。她抬頭一看指示牌──飯堂。怪不得人多。

「該死！你不是有預知能力嗎？到這裡來幹嘛？」她緊貼著方圓的耳朵小聲說話，可她緊張起來，還是不免說得高音。

──樓梯，上一層。

「你這是讓我怎麼走啊！」

突然電視播出新聞報導：「……距離投票結束尚有十五分鐘，目前的投票率達到百分之七十八，香港政府已宣佈，不論投票率高低，都將同意通過法案，並要求犯人自首及釋放人質……」這時全場鴉雀無聲，所有人都專心看新聞，Ari才知道要怎麼走。

到了拘留所，Ari看見監倉已被掰開，想也知道是白忠做的好事。裡面的王為善跟郭浩奇乖乖坐著。

「我們來了。」Ari道。

「來，幫我拿掉這個。」王為善伸出戴著手銬的雙手。

Ari用怪手把手銬捏碎，接著問：「然後怎麼辦？」

「你只消準備好你最嚇人的樣子就好－－白忠，你那邊如何？」

「看到目標了，隨時可以開始。」

「好，開始吧。」

耳機裡最後的聲音，是幾聲榴彈炮響，接著便斷了通信。

王為善走出監倉，還不忘回頭看郭浩奇一眼，「你要來見證這歷史性的時刻嗎？」

「不，你們等下要做的犯罪行為，我完全不知情，也看不見。」

「你還對自己的政治生涯抱有任何希望嗎？」王為善笑道。

「你還對自己人生抱有任何希望嗎？」郭浩奇反諷。

王為善點點頭，便領著Ari和方圓回去匯報室。一路上Ari保持著半人半獸的模樣，尤其在牙齒上下功夫，特別歪曲，而且鋒利細密，逢見人便低聲怒哮。全部人都被她嚇住了，沒有人敢攔住王為善的腳步。

王為善踢開匯報室大門。眾人回頭去看，先是看見了一只半藍的百頭怪獸，才看得見王為善。一剎那間，沒有人知道該如何反應。有人想伸手去探槍，而Ari怪叫一聲，把意圖反抗的人嚇得半死，匯報室才終於陷入完全寂靜。

「……王為善督察，你敢造反？」陳局長在房間正中處，滿頭大汗。

公投表決只剩下最後十分鐘，再過十分鐘，也許所有人質都可獲釋。

不能被王為善壞事……！

「對，只剩十分鐘了，換作我是你，我就不會胡亂說話，免得就算兒子救回來了，自己卻沒有再見他一面的福份－－準備好閉嘴了嗎？」

王為善說完，他身後的Ari盯著陳局長，故意把牙齒再長一倍，張出血盤大口。

他見陳局長沒話說了，深吸一口氣，大喊：

「你們他媽的都是白痴！你們覺得Crimson脅持著自己家人就夠可怕了？屈服了？可笑！可悲！

你們要是覺得支配恐懼的人，才有本事對你們下命令的話，我就來給你們看看，最可怕的人不是Crimson，是我！這都是你們逼的，黑洞一旦爆炸，我反正都要死，那我死前寧願賭上一切！

你們誰有膽衝我開槍的話，來吧！”Monster”會讓你們死得痛快，免得你擔驚受怕，免得你們活在Crimson的恐怖統治裡！」

距離票決九分鐘。

「我手下白忠已經跟Crimson開戰了，現在Crimson失去通信，我們只能抓緊這個機會反擊－－不想死的話，就給我調出四個人質的監視錄像！」

王為善盯著剛才被白忠刺穿右手的男人，只見他遲疑一會，逼不得已還是帶著一把眼淚一把鼻涕的去操作電腦。

真正的直播錄像投在屏幕上，只見四人分別落在警察宿舍天台、政府總部東翼、羅湖口岸還有國際機場。他們被綁在輪椅上，身上綁著炸彈。陳局長見兒子留在最遠的機場，神色複雜，又喜又悲。

因為按距離來看，他兒子必定是最遲得救的。

王為善朝Ari說道：「去吧，破壞Crimson的計劃，好好出一口氣。」

「什麼？你跟方圓留在這裡，可以嗎？」

「我把他們拖到同一條船上了，他們現在要殺我也沒意義。去吧。」

最後八分鐘。

Ari振翅一躍，穿破八層天花，隨著憑空一聲巨響，Ari以近乎音速的速度飛向警察宿舍。

10/
白忠隨著王為善的指示，帶著反電子榴彈，趕至電波發射站。按王為善的說法，反正這種榴彈炸開以後，可以讓附近的人無法通訊。他戴上夜視鏡，運起輕步在暗處遊走，不消片刻便找到了金遜。

因為金遜就坐在發射站門前的廣場。此時夜色幽冥，燈光昏黃，而金遜獨坐廣場正中處，身邊無人也無武器，一副束手就擒的樣子。而他雙眼藏在燈光照不著的陰影下，正是閉目養神之勢，又是氣勢逼人。

距離表決剩下十五分鐘。金遜以一副從容不逼的姿態靜坐。白忠既已找到金遜，便向王為善報告。

「好，開始吧。」

聽得王為善下令，白忠舉槍連射，把全部彈藥打上半空。幾道電光爆出以後，輕煙灑落到金遜肩上。白忠聽見耳機噪音大作，便知榴彈已經起效，當即催起內勁，繞到金遜身邊，一掌拍去。

「你好歹也是個武林俠客，偷襲不可恥嗎？道義何在？」金遜轉頭一看白忠，本來好好的瞳孔，又化成墨水潑散開來。

他屈身平躺，躲了白忠一掌，又借力翻身而起，雙腿半空劃圓，還了白忠一踢－－此招正是「無常缺月」。白忠知道金遜的抄襲技倆要來了。

「也對，你要是放不下道義，也沒辦法適應這五光十色的時代，也放不下你自己的過錯，不是嗎？你就是得這麼善忘、這麼會自欺欺人，你才活得過來吧？」

白忠早料得金遜句句擾人，便集中心神攻敵，重拳連發，招招相互緊接，決不留金遜一絲空間喘息。金遜見重拳連連撲面，當下雖然沒法反撃，卻還有迴避空間。

「你這是在忍耐什麼呢？我知道你的怨恨、我看穿了你的憤怒，來盡情發洩吧，記起你的怨恨吧！」

不可聽、不可聽－－白忠在腦中唸道。王大人也說過，這只是金遜的技倆，因為他技不如我，才要出言相激。

金遜的笑容愈發刺人。看著他的嘴角朝臉頰刺上去，不禁讓人好奇－－人一輩子要笑多久，才能把臉笑成這樣子？金遜滿臉笑紋，兩眉上戚，頰肉橫開，使下瞼擠壓著眼晴。這豈止是笑意，簡直是狂意。

「哦？王為善是這麼想的嗎？他以為我出口術，只因為我卑鄙無恥？」

「你就是卑鄙無恥！」

白忠兩臂後收，集起真氣，突然雙拳齊發，帶著響雷一般的悶聲轟向金遜。

「為一己私利，害死家人，還殘殺同門的偽君子，說我卑鄙無恥？」

金遜看盡機會，側身閃進白忠懷內，施了一招鐵山靠。白忠才剛把渾身內力打出，受不住金遜乘虛而入，被撞開兩丈。

「我自知罪不可恕，早已靜思己過，自此樂善好施，慈悲為懷！而你這魔頭為非作歹，天理不容，難道還稱不上無恥？」

「好笑！靜思己過？慈悲為懷？你以為把罪孽只是債務，做好事夠多就可以還回去了嗎？」

金遜不待白忠重整架勢，身影閃動如魅，壓制白忠身前，便使出連串勾拳肘撃。白忠運掌拆解，然而金遜既能讀心，又有先手優勢，白忠苦於接招，被打得連連後退。

「你覺得從我手上救下三百萬香港人，便可抵銷你屠殺三百人的罪孽？你不抱著這樣的心態自我安慰，就逃不出那個山洞吧？你這不是被罪惡感趕著跑的可憐蟲嗎？」

「荒謬！難道生而為人，不可覺悟前非？」

「但你心中想的，根本不是覺悟！」

白忠自知先機被佔，愈是拆招便愈落下風，便棄守面門，與金遜同施直拳，要打出兩敗俱傷。金遜一招既出，縱使已讀出白忠所想，那一拳也是收不去，兩人各自中拳，互相後退。

兩人都硬吃了對方一招，但金遜的傷顯然更重。他倒退之後，已感到腳步不穩，分明是白忠的拳勁更勝一籌。至於白忠，雖然面上吃痛，嘴角滲血，但氣息正盛，觸覺敏銳，形勢大好。

這確實是王為善派上白忠的原因。

按王為善推測，金遜可以讀心，又可以複製異能，只因為他的能力基礎是「改變自己的腦部結構」，而不是「改變身體結構」。他在城市大學一戰裡抄襲Ari的能力，卻被王為善看穿底細，因為王為善熟知Ari，Ari對自己的身體產生幻覺，引發了"Monster"，但當Ari戰敗暈倒，金遜複製下來的"Monster"也隨之消失－－這便暴露了金遜的能力極限。

金遜對著白忠，雖然有讀心破招的優勢，但白忠習武多時，先不說那科學無法解釋的內功，光是他千錘百鍊的體質，金遜便望塵莫及。

只要白忠能好好出招，這一戰定是勝券在握。所以王為善千叮萬囑白忠沉著應對，只要小心槍炮炸藥，又不落入金遜的心理戰圈套，金遜必敗無疑。

但金遜心裡卻是另一套想法。

他根本不介意勝負。

至少不是拳腳的勝負。

「不愧是一派掌門，果然是身經百戰的好手，這麼快又重整旗鼓了。」金遜道。

白忠不答。他自知修為在金遜之上，就如王為善所說，只要沉得著氣就贏了。當即凝神斂氣，誓不再中金遜任何一招。

「王為善想得沒錯，我最終還是打不過你。既然如此，我就隨便你打吧。來啊，打昏我也好，打死我也好，把我帶回警局吧。」

金遜竟然真的坐了下來，毫無防備地，原地坐下。

「來吧，不用多想。」金遜舉起雙手。

白忠心知金遜此舉有異，也沒料到金遜會輕易認輸，正心生狐疑。

「你認為王為善是狂人科的領隊，只要依著他的計謀行動即可，因為他是隊裡最聰明的人。但你有沒有想過，當有人比他更聰明，會發生什麼事？」

白忠依然不答。但此時他心中所想，已盡數在金遜腦中浮現。

「你有沒有想過，為什麼我要坐在廣場？因為我知道，來的人是你，我要是留在室內，你便會利用牆壁走廊，動上輕功，讓我的戰況更不利。

另一個問題來了，為什麼我知道來的人是你？因為方圓跟我打是絕對平手；Ariana呢？呵呵，王為善不忍心讓一個有精神創傷的小女孩碰上我；王為善他自己？他背後有比你更大的罪孽，更容易被我逼得崩潰！

你們每一個人的動作我都看在眼裡，為什麼你會覺得，我明知要輸，還故意讓你們找到，現身跟你過招？」

不可聽、不可聽……白忠在腦中唸道。繼而箭步踏出，搶向金遜喉間。

「你想要時光機的話，就放了我吧。」金遜笑得開懷。

白忠心知金遜此話必是蠱惑人心，便捏著金遜頸上脈門，讓他昏死過去。

「……快想想、你妻……子……早上在你身旁醒來的畫面……還有你一對子女……喊著『爹！來教我……輕功』……那天真爛漫的笑容……」

金遜喉頭被握，還是痛苦地吟出這句話來。

「混帳東西！」

白忠逼不得已，只得甩開金遜，勁度之大，讓他飛出八丈遠，像草袋一樣翻滾。

金遜得以脫身，還來不及呼吸，只顧狂笑不止，氣息混亂，既是敗者模樣，又似是贏盡了世間一切；既是狼狽，又是得意。

「你當真知道時光機何在？」白忠問。

「當然不知道！哈哈哈哈哈哈－－！」

白忠火冒三丈。

「你這卑鄙小人！」白忠追上金遜面前，重拳擊下。這一拳無招無式，也無內勁。說來當真奇異，白忠此刻殺氣滿瀉，卻正因如此，運不上半點內勁來。

那一拳，只能發洩怒氣，卻重創不了金遜。

「王為善以為你只要冷靜應戰就贏得過我，但他根本沒想到，你要贏的不是我，只是你自己而已！」

「卑鄙小人！」白忠怒罵，說完又是一拳。

「你明知我沒有時光機，還是忍不住放了手！哈哈哈哈哈哈－－！」

「閉嘴！」

「你根本沒想過救人贖罪！你知道世上有時光機，只想著回到過去、改寫過去，你以為把自己做過的錯事抹掉，你就不會有錯了！這是逃避！你想的是逃避！不是覺悟前非啊！」

「閉嘴啊啊啊啊啊啊－－！」

「你不敢向慕容可兒坦白，不就是這個原因嗎？你自己知道，自己的罪孽無可償還，這才需要時光機吧？」

－－你上一次生氣的時候，是怎麼解決的？

－－你怎麼應付自己的情緒，卻反映了你的為人。

「你就是被罪惡感趕著跑的可憐蟲！」

－－現在他被綁走了，我不能就這樣放棄他！

－－王大人，在下絕對饒不了金遜。

「閉嘴！閉嘴！閉嘴！」

「你們總是想著補救過錯、挽回錯失、自欺欺人，卻從沒有學懂任何教訓！可笑！可悲！」

白忠手上全是鮮血。

已分不出那些血是握拳過猛，從自己心手流出來的；還是出拳過多，沾上了金遜臉上的血。

抑或是，他過去門下三百人，殘留在他手上的幻覺？

時間是凌晨十二時。

電子干擾榴彈的效力已過，白忠的手機又再接收到信號，裡面是方圓的一大串信息。

－－救我。

－－救我。

－－救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我……

白忠臉若死灰，心如止水。而金遜也讀到白忠的腦裡一片空白，狂笑不止。金遜的笑聲，還有白忠的手機鈴聲，竟似互相迴響。這裡明明是廣場，卻又封閉得如同密室。

11/

在距離公投表決五分鐘前，Ari橫越香港夜空，朝人質所在地飛去。此時遠看Ari，是明亮的流星；近看才知道，那是不可直視的異形。

當初Ari病發的時候，莫說是旁人，就連她自己也覺得這副身軀難以接受。不止是重覆腐爛與再生的畫面叫人毛骨悚然，她看見自己半透明的發光手腳，覺得自己隨時會在世間消失。

事實是，她的"Monster"是不折不扣的「生物」。從研究結果可知，她身上的物質雖然從未在地球上被發現，變形後的身體結構也亂七八糟，體形大小、形狀也是隨心而變，但她還保留著「生物」的基本底線。

她會死、會受傷、會受物理法則限制。

也就是說，即使她可以高速飛行，但身上受的壓力，還是跟軍事戰鬥機一樣多－－甚至更多。

即使自己屏住呼吸，胸口的氣壓差還是讓她難受；手腳一邊脫臼，一邊接回原處；雙翼的損傷更重，每次想拍翼調整角度，背後就像要被撕出一片肉一樣痛。

快到警察宿舍，Ari展翅減速－－這一下痛得讓她慘叫。身邊大樓狂風疾吹，好幾處窗戶受不住風力，頓時爆開。Ari顧不了那麼多，不減速的話，只怕光是飛行的衝擊波，就能把人質活活撞死，到時就本未倒置了。她出爪解開人質，另一手攥著綁有炸藥的輪椅，在手心引爆。轉頭又忍痛加速，飛往另一處。

「第一個！」

時間剩餘四分鐘。按一分鐘一人去算，現在的進度還算樂觀。

只是嗎要趕往機場的話，那必須的速度會讓Ari痛不欲生吧。

王為善跟一眾情報員在匯報室中，看著Ari在地圖上的標記和飛行速率，不由得捏一把汗。而陳局長尤其著緊，他右手捏著胸口不放，汗流如注。王為善這又想起，這陳局長做過心臟手術的事。

「第二個！喂！死老伯，讓我低飛行不行？」

「不行！白痴丫頭，垂直加速會扯斷你的身體，你自己不知道嗎？」

「你應該關心的，不是附近樓宇的連帶傷害嗎？」

「你飛到半途死掉，那才是連帶傷害！」

Ari懶得答他，既然王為善沒去想樓宇問題，那就飛了。然後這一飛－－王為善還真的沒說錯，很痛。

她聽不見自己的身體發出什麼聲音，但聽到身後的玻璃窗像爆竹一樣連連爆開，她能想像到自己的身體是什麼樣。

她覺得手腳有一部份沒了知覺。恐怕是斷了，是骨肉分離那種斷裂－－雖然長得回來。

雖然很痛。

但她看見人質又驚又喜的表情，還有想到Crimson會有多生氣，還是覺得值了。

「第三個！」

時間剩餘兩分鐘。

只剩下陳天賜。只剩下機場。

陳局長大喜，臉上的陰霾一掃而空，笑容不禁綻開。

Ari轉頭看向機場的方向，調整眼睛焦距，準備盯著陳天賜便衝。

但她遲疑下來。這與她五分鐘前東奔西跑的動作大不一樣。

「Ari？沒事嗎？身體很痛嗎？」王為善急問。

「不對……那個人……沒有熱源反應？不，那根本沒有生命反應……」

陳局長的世界定了格。

王為善還來不及反應，前列的情報員突然大喊：「局長！我們的系統遭黑客入侵！速度很快，控制台的主權被拿走了！」

時間剩餘一分鐘。

王為善沒想出Crimson的用意，他只想到，這當然是Crimson的把戲。他早料到Crimson有後著，畢竟像他這種人，既無心讓法案通過，也無預留後備方案，阻止Ari救出人質的話，他必定另有圖謀。

只是，他這個把戲是什麼？

眾人眼前的屏幕被轉控成別的畫面。只見Crimson的臉置於畫面正中，掛著那一副讓人過目不忘的奸笑。

「各位親愛的香港市民，還有一直盡心盡力的陳局長，謝謝你們順利讓法案通過－－雖然還差一分鐘，但我知道你們會讓它通過的。

為了慶祝一眾心理病患者可以獲得人人平等的自由，請各位馬上看去警察總部！那裡即將舉行煙花匯演！同時，陳局長，為答謝你今日全力配合我的行動，我這裡有一份度身訂造的大禮－－」

王為善已知情況不妙，不安感一湧而上，便去問Ari：「你確定機場上那個不是陳天賜？那明明是他的臉！」

「只有臉而已……他的臉皮被縫到人偶上面……」

陳天賜早已經死了。

王為善繼續去看Crimson播出的影像。Crimson把鏡頭移到陳天賜身上，那陳天賜坐在輪椅上，手腳被斬斷，面無人色，已遭受了一番酷刑。胸口上還綁著炸彈，動彈不得。

「陳天賜先生，你想跟三小時後的父親說什麼？」

陳天賜雙目無神，木無反應，只看著鏡頭，看得人發寒。

「……我……恨你……」

說完，Crimson引爆炸藥。剩下的當然是血肉橫飛，內臟四散的慘況。

「不啊啊啊啊啊啊－－！」

陳天賜無聲慘死，而陳局長的悲嗚，正好填上了那份空缺。陳局長跪倒在地，抓著自己的臉又哭又叫，已然崩潰。

「陳局長，多得你兒子獻身，剩下的三個人質都可以安全獲救！別介懷兒子恨你，反正你錯待他十年有餘，也不差這最後一次！謝謝全港市民投下神聖的一票！哈哈哈哈哈哈－－！」

畫面中斷。

接著情報員又喊：「廣播室被控制了，這次要播的是錄音！」

但全場鴉雀無聲。只有陳局長不住慘叫，在場每個人都聽得可憐。

「播了什麼？」王為善問。

「這是……高頻聲波。」情報員答。

至於方圓，在距離十二點的最後五秒間，看到了他人生中最黑暗的畫面。

他的預知能力，看見了無止境的黑暗。

那是死亡的畫面。

他將會在五秒後死去，他五秒後的世界，有虛無在等侯。

方圓抄起手機，用前所未有的速度求救。救我。救我。救我。

救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我救我。

Ari，救我。

王為善記起Crimson的計畫。

他的目的是引發混亂，強逼市民公投還不夠，他要市民後悔自己投過的每一票，還要讓他們仇視狂人。

為此，Crimson必定要引爆一個黑洞，唯有這樣，才能讓人深切感受到狂人的禍害。

Crimson要把一個常人，逼成狂人，然後殺了他。

在場符合狂人條件的，只有陳局長。

那道高頻聲波，是要廢掉他的心臟起搏器。

王為善眼看著陳局長變成一片黑影，而眼邊一陣藍光閃過，他自此便失去了意識。

此時是凌晨十二時。

12/
慕容可兒的生活相當規律。這天她如常在九點前來到辦公室，泡好了咖啡，帶回房間一邊喝，一邊看新聞。雖然近來的新聞都沒什麼好看，都是些糾纏了好幾天的事：大半個警察總部被黑洞吞沒、警方爆發離職潮、激進組織襲擊心理病患者……

社會動盪，人心不安，這對慕容可兒的生活倒沒有太大影響。反過來說，倒是更清閒了。心理病患者在這般時勢，愈是逃避治療，總唯恐有人知道自己有病，不知道要受怎樣的歧視。

慕容可兒也是樂得清閒，工作少了，便算是給自己的生活多一點空閒。她的追求者不少，以她這副容顏，約會、伴侶自是不缺。但往往沒有幾人能跟她走到談婚論嫁的地步。多少也是她的職業病所害，心理醫生太善於推算人心，這對男女雙方都有壓力。何況她亡夫也是太優秀，這使她再婚的門檻又高了一寸。

「突發消息：特別新聞報導，日前被判處死刑的俄羅斯籍兇徒King Crimson，於獄中被劫走。據稱劫獄者裝備精良，當中甚至有狂人。事件懷疑與俄羅斯政府有關……」

「嘩……這不得了啊……」她說完，慢慢呷了一口咖啡。

香港人得習慣沒有狂人科的日子。自Crimson一役，狂人科被廢除。狂人暴走的事件，又像大部份國家一樣，交由特警組負責－－也就是亂槍掃射，把狂人打死了，任他們變成黑洞就是了。這個做法是好是壞，還有待時間證明。但慕容可兒確信，如果王為善他們還在的話，至少這次劫獄的結果，多少會有變數吧。

想到這裡，慕容可兒心中隱隱作痛。剎那間工作的心思全沒了。

上次還說過要跟白忠完成報告，沒想到他這麼一去，慕容可兒便再沒有機會見他。

「那小子還是挺有趣的……他能再老個十年的話，該多好啊。」

既然無心工作，她從抽屜底下，翻出《紅樓夢》來讀。這年代拿實體書的人少，會看這種「古籍」的人，更少。她看《紅樓夢》卻是別有一番風味。在她眼裡，這是中國文化裡，「命運論」的代表之作。

人生是否都有既定命數？

人性的喜怒貪嗔，會否是扭轉命運的主宰？

上世的緣份，必會在今世償還？

為免自己淪為分析人心的機器，她總會思考這些比較浪漫的命題，好保留自己感性的一面。

如果是王為善的話，他定必對這些事情嗤之以鼻。

「系統信息：王為善督察已在大堂等待。」

咦？這倒是稀客。慕容可兒沒想過他會乖乖上門，平常的會談他一概不理，評估也是不得已才上來敷衍一下。只是反過來想，現在狂人科解散，他又被停職查辦，時間正多著，他主動上來也不是沒有道理。

還不待慕容可兒準備，王為善一貫破門直闖的風格，門也不敲，一開門便坐到慕容可兒面前。他看來面容憔悴，顯然受失眠之苦，稀疏的頭髮也不經整理，散亂地披散在頂上。

卻是一言不發。

「好久不見……你還想我叫你王Sir嗎？」慕容可兒問。

「隨你喜歡。」王為善冷冷道。

「嗯，我就繼續叫你王Sir吧。你今天來，要完成心理評估嗎？」

「隨你喜歡。」

慕容可兒在心中歎息。Crimson那一仗，似乎對王為善造成不少打擊。

「那麼……不如你來說說近況？有什麼想說的嗎？」

「沒有。待在家裡看電視而已，沒什麼有趣的。」

「這樣啊……沒跟朋友聯絡一下嗎？」

「婆娘，你這是逗我玩嗎？你知道我沒有朋友。」王為善的額上的皺紋深了一點。

「呵呵，不說到你痛楚，你還不會精神一點呢。」慕容可兒倒是笑得開懷，「白忠呢？你沒去找他？」

「他把自己關起來，我去找他幹嘛？」

「方圓呢？」

「本來有傷，現在更傷。」

「Ariana如何？」

「不知道。」王為善答得特別乾脆。慕容可兒自然看出了端倪。

「你有出席陳局長的葬禮嗎？」

王為善一言不發。

他當然沒去。那棺木裡莫說屍體，就連陳局長一條頭髮都不會有。他整個人就在王為善面前化成黑洞，還搞什麼葬禮，豈不可笑？

「王Sir，你猜到我想說什麼吧？你也是半個心理學家，你很清楚自己在想什麼，清楚自己要怎麼做，不是嗎？」

王為善不置可否。可他自己卻不知道，自己的頭愈發低了下去，逃避慕容可兒的視線。

「陳局長的死，不是你的責任；白忠崩潰，也不是你的命令出錯；Ariana受的傷－－」

「－－怎麼可能不是我的錯！」

王為善咆哮。

「如果我什麼都沒做錯，為什麼死了那麼多人，傷了那麼多手下？」

「你不能拯救所有人，也不能把自己的過錯，當成債務，一加一減的去計算。」

「我要聽的不是這些廢話！」

他雙手拍在慕容可兒桌上。咖啡一瀉，便潑到她的《紅樓夢》上。

「我知道。」慕容可兒答得肯定。

她當然知道。

王為善需要的，只是有個人可以聽他發怒，聽他把槍口對著自己，朝自己發怒。

他只想有個人陪。

第二章完
Code Name:21st Century Schizoid Man

第三章
Code Name "If I Lose Myself"

-1/
看得見嗎？

看得見吧。

你看得見我吧。

但我看不見你。

每天起床照鏡，我都看得見自己的臉。我知道自己並不帥氣，真要說的話，還挺像外星人。雙眼有點大，有點突出，顴骨也相當顯眼，臉型卻偏於瘦削，加上我本來就夠瘦了，讓我的長相非常獨特。還好左右臉相當對稱，這使我在別人眼中還算不上醜。只要隨便抓一個時下流行的髮型，就足夠讓我看上去像個「普通人」了。

他們總說我……「可愛」。女生特別喜歡這樣說我。

你怎麼看？

你的樣子又如何呢？

每次照鏡，我都忍不著去猜你的長相。因為你總是看得見我所看的，所以我總是情不自禁，想在鏡子裡找你，也許你就在我的瞳孔中，或在我腦中。

對吧？

我猜你不會回答。又或是，我聽不見而已。我猜現在的你，正在某個屏幕前面，看著我的一舉一動，閱讀著我的心聲。

我知道你的存在。我猜你不是神明，你不是決定我命運的「那個人」，你只是觀看者。你也許跟我一樣，只是某個神明手下的一個角色、一只棋子，只是我不知道你有沒有察覺而已。

我是打從心底裡這麼想的。是的，這世界有神，他為我安排了命運。我從小時候起就覺得有人在看我，我覺得我生命中的一切，都指引我－－甚至是強逼我－－走在這條路上。我試著去報讀別的學校，而我想得到的，卻總不是我想要的：我報讀文科，而我的成績把我推向理科；我想修讀哲學，而取錄我的學系卻是醫科。

我想像個正常人生活。

但我是「狂人」。

醫生診斷我有狂人病，而我狂人病的起因是多疑症。我太相信這世界背後有神，所以我得了狂人病。說來諷刺，這世間似乎認為，只有我一個人相信那個「神」，明明宗教如此之多，信徒也如此多，可是只有我一個人被診斷成「狂人」。我的代號更加諷刺，叫"Army of One"，「一人軍旅」。

很帥吧？

但我沒有任何「能力」。醫生的診斷理據，只基於我身上有微不足道的異常能量，但明明我半點「能力」都沒有。像這樣的我，竟是「一人軍旅」。

如果我真有任何能力，那能力就是……「我知道你在看我」……吧－－即使我沒法證明你存在。

我倒是可以證明「神」的存在。

像我說的那樣，神安排了我的命運。而祂的做法，並不像常人所想的那樣－－神不會強行安排一堆巧合來插手你的人生，祂光是「造人」就足夠了。

比方說，我被診斷為狂人以後，本應被關到治療中心，作終生監禁，以防我在社會作亂。但郭浩奇－－那個和平黨主席在校友聚會中，看上了我的研究狂人治療法的論文，他可惜我被關進治療中心，於是派人救我，還偽造出新身份給我，讓我重獲新生。

你想問我，我怎麼躲得過街上的監視器掃瞄吧？這就是我的研究成果了－－我可以利用晶片干擾人腦裡引發狂人病的部份，讓狂人的能量波頻改變，這樣監視器便找不到我……們。

是的，是我們。

接受過我這種治療的狂人，總數超過……我忘了，大概一百多人？這也許算不上什麼治療，不過是掩眼法，但這小把戲至少能讓一批保持著心智的狂人，繼續在社會上過活。既然狂人病病徵可以得到控制，那麼，終有一日，狂人病也可以得到根治吧？

扯得遠了，抱歉。剛才我想說的是，上帝怎麼編寫命運。我相信郭浩奇會救我，不光是因為他崇尚人權，想拯救每一個受社會制度壓逼的狂人；也因為他在初登政壇時，便與狂人有淵源。

話說郭浩奇最初只是一個律師。那個年頭，除非政府委派，否則任何有關狂人的案件，律師都不會接－－反正所有狂人到最後都得終身監禁，也就沒有打官司的意義了－－然而郭浩奇卻主動要求，為一個狂人辯護。多年後，那狂人的女兒也得了狂人病，在一場針對和平黨的恐怖襲擊中，運用狂人異能救了郭浩奇。

然後那個人，成為了我的拍檔。

所以，你還不相信上帝和命運嗎？我們正因為我們的個性，注定了我們要遇上怎樣的人和事，一切都不是巧合。

我聽見有人打開大門，想必是她來了。來，讓我為你們介紹－－巫知雨。

今天是她的25歲生日－－我猜她自己不會記得－－早在一年前，她自己把一頭長髮剪了，方便自己東奔走，出任務救人。一年過去，又到她生日，而頭髮卻也沒長多少，髮尾剛剛好留在肩上。皮膚差了，臉無血色，倒也合情合理，她作息不定時，也不化妝護膚，看上去自然比不上青春少艾－－明明就長得挺好看。她面容冷俊，鼻樑高挺，目光如炬，眉薄如刀，可是一等一的冰山美人，而嘴角那自然又細微的一點點下彎，讓她略帶愁色，看起來可愛又可憐。她不用護膚，便是隨便上個薄妝，走在街上就夠引人注目。但她總認為，自己帶著狂人病，怎麼都不會有正常女人渴求的幸福了，於是自暴自棄，又煙又酒，出任務也特別拼命。

「你在看什麼？」

都怪你，我只顧介紹她，盯得她太久了。

「……沒有，我想說……嗯……生－－」

「－－讓我進去再說啊。」她不等我說完，一把推開我便走進大廳，躺到沙發上，從外套口袋裡翻出香煙就點。

你喜歡女孩子抽煙嗎？我不太喜歡。但她是例外。別怪我待人雙重標準，你身邊也有這樣的人吧，一些有缺點但你願意包容的人，特別是在你沒什麼朋友的時候，你的包容能力會更強。

「郭浩奇呢？」她問。

「還沒來。」

「幹嘛遲到，好好一個政客，要守時才對吧？」

「正因為他是政客，才有他的遲到理由吧？」

他好歹也是和平黨主席，要是被揭發與我們這種地下組織有關，那後果不堪設想。雖然說他本來就是這組織的創辦人……而且他的主席之位也岌岌可危。

三個月前，俄羅斯狂人King Crimson摧毀了大半個警察總部。巫知雨雖然及時在警察總部救了郭浩奇，卻救不了他的政治生涯。民意一面倒的排斥狂人，致力維護狂人權益的和平黨不免受害。而狂人科被解散，倒讓我們的工作暴增－－過往狂人科做事，要麼徹底抹殺不可救藥的狂人，要麼他們捉住狂人後，我們在治療中心把狂人救出來－－現在我們得花上更多力氣，把他們從特警的圍攻中救出，偶爾還得保護特警，免得他們被暴走的狂人反殺。

「唉……好想放假。」巫知雨說。

我只是笑笑，沒有答話。她嘴上是這麼說，可每次出任務的時候，比任何人都要賣命。

「你怎麼還笑得出來？你這麼久沒有假期，你女朋友不寂寞嗎？」

「她也忙啊。」

「呵，一個沒有假期的假醫生，一個忙碌的真醫生，絕配。」

她吸一口煙，然後把煙灰擱到我的杯子裡。

「喂，那是我的－－」

「－－怕什麼，幫你弄乾淨就成了，」她拿起杯子一翻，「你看，乾淨了。」

她遞上杯子，而裡面空空如也，沒有煙灰，就連我剛泡的咖啡也沒了。

「……還好我的杯子是圓的。」

「還好我的能力夠便利才對吧。」

待在她身邊，不禁讓我時常想到，如果我也有這般異能該多好。然而這種想法不太道德，先別說死後必無全屍，狂人身上的異能皆源於他們的心理疾病，那種痛苦非外人能體會，我又怎麼好意思說羨慕？

這時大門又開了，來的是郭浩奇。他不穿西裝，身上是休閒的恤衫配長褲和皮鞋，頭上有鴨舌帽、太陽眼鏡和口罩。手上還提著一個盒子。

「早上好，振晨，知雨－－生日快樂。」他提起手上的盒子輕搖，這想必是生日蛋糕。

巫知雨轉過頭來看，半晌說不出話。到郭浩奇脫下遮臉的配飾，她才懂得說：「……謝謝。」

郭浩奇笑道：「我就知道你記不住自己生日。祝你生日快樂。」

你相信嗎？人們常說，政客無真心，有真心的政客，也就活不長。你覺得郭浩奇如何？他也是短命政客嗎？

我唯一肯定的是，郭浩奇延長了我和巫知雨的命。

「你為了給我送蛋糕，才特意喬裝成這樣子嗎？」

「很遺憾，不是。恐怕我跟你們再聚的日子不多了，就趁現在還有機會，好好慶祝一下吧。」郭浩奇苦笑。

「幹嘛說得自己快死一樣？」巫知雨問。

「……和平黨準備讓我辭職了。」

我們都清楚這代表著什麼。

「再過不久，資源、資訊就會不足，我也將要登上某人的暗殺名單了吧。」

這根本不是慶祝生日的氣氛了，說是「最後的早餐」還貼切一點。

「我希望你們能幫我最後一次，來救最後一個人。」

「不要。」巫知雨拒絕得乾脆。

你也看得出這樣談下去不會有好結果，我該插嘴了。

「知雨，先聽完他的話吧……」

「我就算沒有你們支援，還是要去救人的。說什麼最後一次的，不必了，到我死了，我才會住手。」明明把自己說死了，可她還是說得懶洋洋的，一面無所謂。

郭浩奇倒是笑得開懷，他轉過頭來問我：「你呢？你要怎麼辦？」

「我嗎？我……要幫你當然可以，你以後再有事要找我，我也不會拒絕。只是資金斷絕的話……我想我會開一所真診所維生吧。」

「好，既然你們都答應了－－有酒嗎？」

一大早的連早餐都沒吃，喝酒不太好吧－－只是我還來不及反對，巫知雨便說：「當然有。」她從口袋裡掏出一大瓶威士忌來。

「來，我們來乾一杯。」郭浩奇快快從茶几下拿出幾個杯子，斟出滿滿三杯烈酒，「祝大家長命百歲！」

「乾杯！」巫知雨爽快地碰杯。

我知道自己躲不了，也就硬著頭皮一起碰了杯。這一杯酒，郭浩奇竟比酒鬼巫知雨喝得更爽快，一反他克制又理智的形象。想必是法案被政府廢除，讓他受了不小打擊。

這就是我們的終點嗎？

你看到這般情景，也會與我一樣感傷嗎？

你有沒有感受過，你一直走得理所當然的路，突然要迎來衝線一刻？然後你要想到，你眼前最親近的人也許將永不復見。

你會為我感傷嗎？

「這次我們要對上的敵人，是狂人科－－王為善手下的狂人科。」郭浩奇喝完整杯威士忌，拋出這麼一句來。

他這麼就醉了？

「那來的狂人科啊？王為善被停職；"Monster"被黑洞吸掉半個身體，生死未卜；自閉兒傷上加傷，似乎也是半死；他們裡面最正常那個人，聽說也被Crimson逼得失常。他們都完蛋了。」巫知雨道。

「你太小看他們了－－不論如何，他們東山再起是事實，而我們要從他們手上救下一個小女孩，就是這樣。」郭浩奇答得肯定。但我看他臉色半紅，已有醉意，也不知道他這句話多少是真、多少是假。

「呃，郭主席……這不就是……要知雨一個人打他們三個嗎？"Monster"也就算了，聽說那正常人也不太正常，是打架好手，而且知道方圓低細的人少之又少，巫知雨打得過嗎？」

「當然不行，所以我們只要偷走目標人物，便要迅速逃離了。」

連打帶跑雖然是巫知雨的強項，但這次行動聽起來還是相當危險。到底怎麼樣的人，才值得我們從狂人科手上搶人？說起來，如果要搶，也就是目標人物並不會被移送到治療中心……

等等，你剛才也聽到吧？

目標人物是一個小女孩。

「狂人科他們要處決一個小女孩？郭主席，你真的沒有喝醉？」

郭浩奇與我四目相投，他又看看自己手上的空杯，笑道：「抱歉，一時興起，喝了酒才跟你們交代任務，確實不妥。不過我酒量也沒有你看得那麼淺……這樣吧，你來看看。」

他把手機遞給我，上面顯示的是病歷。那是……患有人格分裂的六歲女童的病歷。大部份人格分裂的成因都是童年創傷，所以六歲病發的案例，聽起來就像天方夜譚。

但這孩子不一樣。她的人格來自未來，而且從病歷記錄看來，那些人格還來自平行時空。這樣就說得通了，她十多年後狂人病發作，把一個個人格回溯到六歲的身體，結果造成了這個「六歲人格分裂」病例。

然而單是穿越時空的能力，不足以驅使狂人科對她下殺手。她不能被送到治療中心，是因為每次她人格轉換過後，腦裡的異常能量隨之轉換，時大時小，但從記錄裡看，她的黑洞最少能吞下整個香港；加上她患有先天性心臟病，這才讓她整個人變成活生生的「計時炸彈」－－不知道她什麼時候會死，也無法估量她死後會產生多大的黑洞。

這是不可救活的病例。過往接受我晶片移植的病人，基本上都對社會沒有威脅。這女童在我手上，就算以後逃得過政府追捕，也逃不過她自己天生的缺陷。

「這……這是我看過最特別的病例呢。」我把手機還給郭浩奇。

「這也是我必須救她的原因呢，我不能看著一個小孩白白送死。」

郭浩奇的重點，似乎是病患者的年紀。

「去救小孩而已，總比起在狂人手上救特警來得安全。」

巫知雨的重點－－她似乎連重點都沒有，她只知道要救小孩就夠了，連詳細病歷和情況都不想看，繼續喝酒。

你知道我在想什麼了吧？

你又是怎麼想的？

1/
王為善受不住無聊，決定出門走走。

三個月過去，中俄關係因為Crimson作亂變得十分緊張。現時Crimson又再下落不明，就連他最初逼使香港人公投的動機，也隨著始作俑者一同消失。

Crimson強行通過的出入境限制解限法案，自然被政府廢除。民意很快追究到郭浩奇身上，但明明他也是受害者之一。現在全港人心惶惶，人們對狂人的恐懼，又回到當初狂人病首次被發現那樣。人們害怕狂人，排斥狂人，把他們看成異種。

新聞裡偶爾還會報導，特警組在什麼地方射殺了狂人，引發了什麼規模的黑洞，還好傷亡不大，還不至於讓半個城市憑空消失。但這卻時刻提醒了民眾，狂人是多麼害人不淺，提醒人們生活中危機四伏。沒有人預料到，自己會不會在下一秒被捲入黑洞中。

過往Ari的能力和王為善的策劃，能準確控制黑洞引爆，還有方圓預知狂人動態，使城市和平民傷亡少之又少，可謂微不足道。但狂人科只需輸掉一次，一次輸在Crimson手下，便失去了民眾的信任。現在也沒多少人會關心傷亡多少，特警組效率如何，只要狂人死了就好。

王為善也知道，在這般情況下，狂人科不可能重組了。他當初用狂人狩獵狂人、用狂人拯救狂人的做法，就此告終。再過一段時間，自己過往的所作所為都要被清算。他倒也不憂心，自己已是半個廢人，生命裡也沒什麼可以再失去。

他走到公園，十一月的秋意漸近，而陽光明媚，正好暖身。他看著遠處有幾個老伯在下棋，只想到二十多年前，若不是自己犯下彌天大錯，自己可能早已退休，現在在公園下棋的人便是自己。

他始終沒有聯絡白忠他們，儘管上一次慕容可兒早就說過這回事。王為善連主動去找他們的勇氣都沒有。三個月裡，他時刻責怪自己，要是當初在牢裡能勸阻他們出手，他們就不會受傷。Crimson計劃精良，又擅於操縱人心，王為善本來就沒有勝算，不應跟Crimson硬碰的。

他掏出手機來。首頁上什麼通知都沒有。他翻開通信錄，那僅僅只有一頁的通信錄，正想著要不要撥給白忠、方圓，或是Ari。只是撥過去以後又能說什麼？慰問嗎？他們身上的傷該痊癒了。道別？他們從一開始就是被「抓來」的，被王為善硬扯進以命相搏的差事裡，如今狂人科解散，恐怕他們都暗自高興著；又或是失望，因為沒有狂人科，他們就要被關回治療中心，渡過悲慘的餘生。

這時兩個警員走到王為善面前，說道：「王督察，麻煩你跟我們走一趟。」

也許時候到了。這就是清算的時候。王為善這麼一去，也許再沒機會去見白忠他們。王為善打消了撥電話的念頭，收起手機便隨兩個警員上了警車。

王為善來到半毀的警察總部。總部被黑洞吞噬的痕跡，基本上都被遮住了。工程人員正進行修建，他們甫入大門，便聽得震耳欲聾的噪音，無數引擎齊響，讓人連自己的腳步聲都聽不見。雖然吵鬧如此，但進到室內又是另一副光景。裡面隔音完善，外面的工程噪音半點傳不進來，而裡面又是另類的嘈雜，電話響聲不絕，警員絡繹於途，都在這剩下一半的總部裡工作著。

本來這憧大樓死了那麼多人，應有的設備也沒了一半，應該空置後等待重建，但曾睿恆有別的想法。

這個曾睿恆頂替了李局長的位置。他本是中國軍人，在Crimson一役後經中央任命，空降局長之位。市民對此沒什麼意見－－當然就算是有意見也無可奈何。他雖然是局長，但主要處理狂人事務，特警組的行動組織都由他經手，說他接替了狂人科的工作也不為過。

王為善又走進陳局的辦公室。裡面物是人非，房間的佈置半分不變，只是坐在椅子上的是曾睿恆。曾睿恆約在四、五十歲上下，臉形方正，毛孔粗糙，雙目隱有兇光，嘴唇粗大而下彎，神情不怒而威。他見王為善進來，說句「王督察」打了個招呼，聲線低沉有力，氣勢攝人。

這是王為善第一次看見新局長，心情複雜，只回了一句「曾局長」便沒有下一句。

「王督察，你覺得自己還幫得上忙嗎？」曾睿恆不打官腔，不談地說地，劈頭就問出這麼一句。

「你要我幫什麼？」王為善反問。

「你處理狂人的經驗比我多，現在我手上有個案子想跟你商量。」曾睿恆說完，便把一份文件推到王為善面前。

王為善腦子轉得快，還不用把文件翻開就猜到這是大事。曾睿恆上任以來，把不願進入治療中心的狂人全數諸殺，這次把自己找來，要麼是Crimson又來了，要麼這就是比Crimson還糟糕的事件－－反正就是特警隊做不了的事。

「我幫不了。」王為善一口回絕。

「你連案子都沒看就說不幫？」曾睿恆語帶微慍。但要說怒火，王為善大半輩子都在憤怒中渡過，他自是不怕別人發怒。

「不是不幫，我是幫不了。沒有我那幾個手下，我極其量只是一個神經心理學家，你要醫學建議的話，可以找別的專家；要說行動佈局，你這個軍人才是專家。」

「你說得對，我不需要醫學建議，也不需要佈局建議－－我只要你來做髒事。」

「那我更加不幹，我為什麼要弄髒自己的雙手？」

「因為你雙手本來就夠髒了。」

王為善心想：這他媽的王八蛋有夠討厭。他知道自己不會跟這個局長相處得來。

「我知道你怎樣從一個科學家變成一個督察，二十年前的事一旦曝光，你就是死路一條－－我這樣說夠清楚了吧？你在我面前沒能力說『不』。」

王為善揚一揚眉。這個曾睿恆知道二十年前的事，也就是說，中央政府相當防範Crimson，才派下這麼一個曾睿恆接管狂人事務。

這曾睿恆有權限接觸最高機密，他知道王為善的過去。

「你怎麼會覺得，我會在威逼下乖乖聽話……？」王為善額角上的青筋輕輕跳動。

「當然不止威逼，我還有利誘。你要是幫忙，我容許你重組狂人科。」

王為善不禁意外，這代表Ari和方圓有機會重獲自由。但這也代表了，這案件真的比Crimson更棘手，不然曾睿恆根本沒理由重開狂人科。

這樣好嗎？狂人科重組，會讓Ari和方圓高興嗎？還是這會再讓他們陷入險境？

「我看完文件再說。」王為善說是這麼說，但他光是看文件，就讓曾睿恆知道這條件足夠吸引王為善。

六歲的人格分裂患者、狂人能力是讓人格穿越時空、先天心臟病、能量值波動……最少也能毀滅香港。

「這亂七八糟的都是什麼鬼？」這是王為善的感想。患者本身對社會沒有威脅，但她的破壞力極強，連王為善都未曾處理過。

「放著她不管，會危害香港，甚至國家安全；動手處決她，會讓警隊形象，甚至香港的國際形象受損。中央也不想在引爆她以後，被懷疑製造大殺傷力武器。尤其現在中俄關係惡劣，更經不起猜疑。我們要找到一個合理的方法處置她。」

處置－－這用詞聽得王為善渾身不舒服。儘管曾睿恆說得每一句都沒錯，但王為善就是受不了這種說辭。

「你想怎麼樣？」王為善問。

「我想你用狂人殺了她，把事件包裝成狂人互殺，讓政府和警隊置身事外。」

「你說什麼？殺她？而且用狂人的手？」

「沒錯。」

「荒謬！」王為善從椅子上跳起來，「你謀殺兒童，還想嫁禍到別人手上？你他媽有病？」

「手段不重要，我只看結果。」

「結果就是犧牲狂人的名聲和性命，只為讓你的雙手乾淨一點嗎？」

曾睿恆凝視著滿臉皺紋的王為善。那些皺紋當然是來自王為善憤怒的表情。

「這三個月裡，你都沒有好好反省嗎？王為善，正因為你放不下身段，你才會被Crimson打得一敗塗地。你看重的道德、人性、原則，它們有讓你得到什麼嗎？你看Crimson，正因為他機關算盡，不擇手段，他才那麼可怕，他才有辦法贏你一仗。」

王為善又想起跟郭浩奇一起被囚禁的晚上。

「……讓我重組狂人科。」王為善說。

「你這算是答應了？」

「要讓小孩子消失的話，辦法多的是。你好好看著。」

王為善說完，拿起病歷就走。

二十年前，王為善正因為放棄了人性和道德，才落得今日這般境地。諷刺的是曾睿恆沒有說錯，Crimson確實把自己打得一敗塗地，上帝沒有因為王為善心存善念而眷顧他。

但這一次，他也沒打算再次放棄。

他掏出手機，又再打開通訊錄，不再猶豫，確實把電話撥了出去。

2/
王為善買了一盒蛋糕到醫院去找人，找的當然是白忠他們三個。王為善事先預想過他們會有什麼反應，他不期望狂人科可以維持原班人馬，要是他們拒絕，就當這次是道別好了。

王為善先去找Ari。上一次她全速飛回總部去救王為善，本來已經疼痛難當。為了保護方圓和王為善不死於衝擊波下，減慢了飛行速度，犧牲了半邊身體被黑洞吸去。雖然Ari的身體在理論上是無限再生的，但疼痛留下的後遺症，還是會對她造成一定創傷。

「喂！老古董你真的有在幫忙嗎？」

王為善打開房門，看到了他想像以外的光景。

方圓和白忠扭打在一起－－在王為善眼中是這樣的。實情是，白忠運用輕功和擒拿手，想去搶方圓手上的手機，而白忠用盡全力，身影舞動，在方圓身邊來了又去，教旁人難以看清。至於方圓，莫說是手機，他連衣角都不讓白忠碰上。方圓預知了白忠所有動作，每次閃避，都只消輕輕側身而已，絲毫不阻他的點手機的速度。

「在下已用上十成功力！只是……方兄弟的身法，簡直不可理喻啊！」

「喂喂喂喂喂喂我快輸了！」

王為善看向Ari的聲源。只見有人用棉被搓成一塊布團，擱在床角，裡面只透出一個洞口，讓人露出半張臉來透氣。能如此執著遮衣蔽體的人，自然是Ari。

王為善不曉得三人在玩什麼，反正他們沒有任何一人注意到王為善。

這不是王為善預期中的情況。

「……你們這都是在幹嘛啊！」王為善咆哮。三人齊望向王為善，而方圓的手機響起"You Win”聲效，Ari的是"You Lose"。

「王大人！好久不見，別來無恙？」白忠滿心歡喜。可王為善覺得自己快要心臟病發，這絕對稱不上「別來無恙」了。

「……你們……為什麼都待在同一個病房？」王為善腦裡太多問題，隨便先問一個再說。

「無聊啊，所以我把古董和俄羅斯方塊都叫來了。」Ari答得理所當然。

但這還是解釋不了……方圓的傷痊癒還說得過去，可是白忠……

「白忠你不是……你不是瘋了？」說來王為善還沒親眼看過白忠，三個月裡也沒去探訪他。

當初王為善只收報告，說白忠在廣場上打昏了Crimson，而白忠一言不發，也不跟警員和醫生說話，所有人都以為他被逼瘋了。王為善那想到他們三個人在圍在一起玩手機？

「瘋了？在下不過閉關沉思，苦練內功。雖然金遜咄咄逼人，讓在下好生難受，但只要想通了，倒也不太要緊。」

「想通了什麼？什麼不太要緊？」王為善追問。

「在下決心要尋得時光機，回到過去－－」

「－－你這他媽的算是想通什麼？你一直都在找啊！一點都沒變不是嗎？」

「這個嘛……哎呀，說到一點都沒變，王大人你這脾氣才是……」

為什麼這三個死小孩還在活蹦亂跳，好像三個月裡都在渡假一樣？只有我一個人瞎操心？

王為善愈想愈氣。然而氣著氣著，好像又氣不起來。

「你們每一個都沒事，幹嘛三個月來都不給我撥一個電話？」王為善又問。

「在下……不會用電話。」

方圓不答話。他也沒有答的必要，眾所周知他不愛說話，何況撥電話？

「我？看著我幹嘛，我沒有你的號碼啊。」Ari一臉無辜。她從第一次跟王為善出任務起，就用耳機通話，也就沒有記下電話號碼的理由了。

王為善無話可說。

「王大人，你來了真好，我們見得皇榜公告，說是狂人科要解散，心下茫然，如今王大人來訪－－」

「－－你他媽閉嘴！」

王為善心裡還有許多髒話。

但不論如何，能看見他們精神奕奕的樣子，比什麼都好。

「……來吃蛋糕吧。」

「嘩！老伯真有這麼好心？」Ari捲著被子，像鬼一樣飄到王為善面前，又低下去嗅嗅了盒子，確定是蛋糕沒錯，便一把搶了過去。

「要是我說，你吃了蛋糕就得回來狂人組，你還吃嗎？」

「說什麼鬼？什麼『回來』，我們一直都在醫院，就你不在而已，你這才叫『回來』。」

原來他們一直沒想過解散。怕狂人科會解散的，只有王為善自己。

現在王為善也「回來」了，狂人科就這麼起死回生。事情發生得比想的更簡單。

王為善看著三人把盒子拆開，一人拿一塊蛋糕來吃。方圓比較可憐，他想拿巧克力蛋糕的時候，被Ari搶了過去，她說：「玩遊戲使詐的不許吃。」

方圓指著白忠。

「在下的輕功怎能算詐？那是我苦練而成的－－何況在下根本沒碰著你。」

Ari已經吃下了半個蛋糕。方圓看著，在手機上打了字。

－－我沒使詐。

「……我說的『使詐』是什麼意思，你真沒聽懂？」

王為善知道方圓聽不懂，倒也沒打算插嘴解釋。方圓有自閉症，自閉症患者最常見的溝通障礙，是他們無法理解對話中的弦外之音。但自從白忠來了，方圓似乎也願意跟人交流了，至少會用手機打字。

－－我沒使詐。

「我說的是這個誒。」她指著方圓的眼晴。

－－我的能力怎能算詐？那是我與生俱來的。

看來方圓真的很想吃巧克力蛋糕。Ari把吃了一半的蛋糕遞回去，方圓竟毫不猶豫地接過去，從她咬過的部份開始繼續吃。看得Ari不自覺漲紅了臉。

「吃完我們又得出發了。」王為善道。

「在下領命！哎呀，好久沒舒展筋骨了！」白忠舉起雙手來拉筋，興致勃勃。

「這次要來打誰？」Ari問。這時她已經在吃第二塊。

「不是每一次都要打要殺的。吃完以後跟我來吧。」

他們吃完蛋糕，換下病人袍後便隨著王為善出去。然而他們一開房門，卻看見一批特警在門前守候。這批特警裝備精良，頭上是多功能眼罩，手上拿著麻醉槍，背後還掛著真槍實彈。

王為善心想：曾睿恆的行動真有效率。王為善早料到上面會派人監視自己，畢竟今非昔比。他裝作沒看見特警隊，繼續領著白忠等人走。白忠他們看見特警，心裡當然有疑問，但既然王為善沒有解釋，也就懶得問了。

那個「六歲狂人」，其實就跟白忠他們待在相同的醫院，這也方便狂人科行事。想來曾睿恆早在王為善答應重組之前，便把狂人移送到這裡來，似乎曾睿恆十拿九穩，能逼使王為善就範。王為善想了就氣。

他們推開兒童病房的大門，看見有個女孩待在房間正中，在跟全息投影影像玩遊戲。這房間也是大得不成比例－－這也是理所當然，院方把整個兒童病房清空，為的就是隔離這個女孩。這孩子份外矮細，卻不如嬰兒一般兩頰漲紅，倒是眉清目秀，雙眼滾圓，整齊的瀏海與她的瓜子臉簡直絕配，又活潑又可愛。

除了王為善看過病歷以外，眾人看見了她，都是吃驚。他們都沒碰上過這麼小的狂人，他們甚至以為王為善走錯房間。可是正常房間的天花板，又怎會倒掛著自動瞄準的麻醉槍？

那孩子看見王為善等人，笑逐顏開，大喊：「媽媽！」

眾人又是一驚。那一驚還真的不得了－－特別是Ari。因為在場就她一個女人，這聲媽媽絕對跟她脫不了關係。

「媽媽！媽媽！你終於來看我了！」那女孩飛奔撲向Ari。後面的特警組全數嚴陣以待，舉槍瞄準。Ari還沒有從那一句「媽媽」中醒來，也不知道該變出怪手迎擊，還是……沒有還是了，她只有一頭霧水。

Ari就在被抱到前一刻，縮開倒退兩步，驚道：「等、等下！什麼媽媽？我怎麼可能生下你來？」

那孩子撲了空，仆倒在地，抬頭去看Ari，雙眼泛紅，淚水汪汪，轉頭又看向方圓，爆出更厲害的一句：「爸爸……媽媽不認得我嗎？」

Ari是媽媽。

方圓是爸爸。

「李姑娘、方兄弟……！你、你們……！原來是一家親？」白忠大驚，正以為那孩子所言不假，又訝異自己怎麼一直沒看出來。

「幹你……！」Ari想罵髒話，又想到小孩子還在，便把最後一個字硬吞回去。

至於方圓，他也是吃驚。方圓本身沒任何言語表情，但此刻他的視線不留在俄羅斯方塊上，只看著那孩子，卻是一動不動，這已是他「晴天霹靂」的表現。

「……嗚、嗚……」那孩子要哭了，「媽媽……我是麗麗啊……」

Ari一時間不知如何反應，但看那孩子可愛又可憐，不忍心把她弄哭，竟不知是哪裡來的勇氣，說了：「乖乖，別哭，媽媽在這裡。」彎下身去便把孩子抱了起來。一抱更不得了，Ari心想：好可愛的孩子！Ari不自覺的愈抱愈緊，把臉貼上她頭上去蹭，一抱便上了癮。

白忠和方圓都搞不清這是怎麼回事。只看Ari跟她這麼親近，愈看她們竟長得愈相似。至於Ari猜到他們在想什麼，一邊抱著孩子，一邊從孩子背後爆出兩眼藍光。房間裡一半是母愛，一半是殺氣，讓白忠不知所措，冷汗直流。

王為善早讀過病歷，絲毫不驚訝，只淡淡解釋道：「不用胡思亂想了，他們沒有血緣關係。雖然不曉得是怎麼回事，但在所有平行世界裡，她都認定Ari和方圓是父母，似乎碰上過什麼事。」

「呃……王大人，什麼平行……平行世界？此是什麼法寶？」白忠問。

「這……要怎麼跟你這古董解釋？你想成『附身』好了，這孩子的……魂魄從別的地方附上了這身體，差不多是這樣。」

「……所以李、方一家親？」

「幹！不是！」王為善已經放棄解釋。

「寶寶，這叔叔廢話很多，媽媽拍死他，你說好不好？」Ari眼裡的藍光快要把白忠燒死了，只是她一邊說寶寶，一邊要脅白忠性命，卻又說得自然，嚇得白忠闔起了嘴，連氣都不敢喘上一口。

「你們聽好，這丫頭是孤兒，有心臟病，還有狂人病－－代號『忘我若失』。她的人格似乎在二十多歲左右，從未來跳回來，而且每六個小時，意識就會重置一次，換成另一個世界的人格。但這丫頭的腦部發育和知識都只有六歲，所以溝通起來很困難，她說什麼都不用在意－－」

「－－媽媽，王伯伯說話很粗魯，好討厭。」

「你他媽敢再說一遍？」

Ari已經母愛氾濫，也不管王為善說了什麼，便說：「寶寶乖，我們別管這老伯，我們去玩。」然後把她抱到房間深處，落下王為善不顧。

「……小孩子真麻煩。」王為善不忘抱怨，「反正我們要搞定她，基本上不用動刀動劍了，現下保住她不死才是最重要的。」

「王大人有何後著？」

王為善頓了一下，才道：「把她扔到海裡，殺了她。」

「此話當真？」白忠駭然道。

「反正她有心臟病，救不活了，還是趁早除掉來得安全。」

「王大人！此舉人性何在？萬萬不可！」

「閉嘴，這裡我說了算。」

王為善嘴是這麼說，但他向白忠打個眼色，示意身後有特警，又微微搖頭。白忠意會了，才沒頂嘴。

「……這孩子天真爛漫，為何要遭此殺手？實在於理不合。」白忠道。

「因為她一旦死了，她腦裡的能量足夠變成吞下香港的黑洞。」王為善道。

「然而她又是為何負上這巨大能量，難不成是天理使然？」

「你這三個月裡，都沒好好學習，就跟他們混在一起玩？」

「這……」白忠面有慚色。然而他三個月裡，一個月自閉，剩下兩個月身邊都沒有稱得上師傅的人，都是被軟禁的，他也無可奈何。

「狂人的病情跟能量大小確實成正比，但他們死後為什麼會變成黑洞，到現在還沒有結論。那畢竟超出了人類科技的觀測能力，就連我剛才說的平行時空，也沒有實證可以證明平行時空存在，只是這論理最適合解釋這丫頭的情況而已。

不過，也許你也是對的。天理……一個人能有這麼多的力量握在手裡，死後就要把相應的東西還回去……這也算合情合理吧。」

白忠無言，只得歎息。他只想到，若是自己兒女還在生，也大概是這個年紀。而Ari把那女孩抱到角落去畫畫，女孩伏在地上，正畫得高興。Ari看著地上的畫作，卻是一動不動。白忠上前去問：「小姑娘，我叫白忠，你叫什麼名字？」

「叔叔你好奇怪，我早知道你的名字啊。」

「當、當真？你是從哪裡聽過的？」

「麗麗六歲的時候就知道了！那是好久的事了！」

白忠正感奇怪－－你不就是六歲嗎？

「麗麗，對吧？那你現在幾歲？」

「麗麗二十二歲啊。」

白忠心想：果然是童言童語，孩子愛裝大人，難怪王大人說不必在意。

「那麼，麗麗在畫什麼？」

「這個呢，是媽媽叫我畫的！她想知道自己日後會變成怎樣，我就畫了，我還畫了大家的樣子呢！」

Ari瞪著雙眼，回頭去看白忠，受驚不淺。這次她眼裡沒有藍光，卻讓白忠看得更心寒。

白忠看看地板上的畫，上面又黑又白，大圓疊小圓，難以理解。僅有的人物也就兩個，而且是火柴人，看不出是怎麼回事。

「叔叔，你在這裡喔！」麗麗指著一個黑色的圓形，這個圓特別長，好似拱門一樣。

「麗麗……這個……黑色是什麼意思？我長胖了嗎？」

「不對喔，叔叔你進了黑洞以後，就再沒有回來了。」

白忠先呆了一下，以為自己聽錯，可是……這「黑洞」二字她說得沒錯，畫得也不太錯，看來她知楚知道什麼是黑洞。

那不就是在說，自己會死？

「叔叔你看，還有爸爸在這裡－－」

麗麗指著另一個比較小的黑洞。

「－－王伯伯在這裡－－」

麗麗指著一個躺在地上的火柴人。

「－－媽媽在這裡！」

Ari就在畫面正中，是唯一站著的火柴人。沒理解錯的話，Ari身邊的人全死了。

白忠不怪Ari會目瞪口呆，因為他自己也是這個樣子。這幅畫本來滿載童真，只是聽完麗麗這麼一說，又覺得畫上是說不出的恐怖。

「小姑娘，你這玩笑也太不妥當，我們都活生生的還在呢。」

「叔叔你沒有死，你說你要回家，才進黑洞裡面的。爸爸和王伯伯才死了，只有媽媽活著。」

「小孩子不得胡言亂語！你怎麼知道我們會死？」

「我知道好久了！叔叔回家了，其他人都在我小時候都死了！都是真的！」

麗麗愈說得肯定，Ari愈心寒。如果這女孩的人格當真來自未來，那麼狂人科的未來也太灰暗。而白忠聽了兩遍「回家」，其他人卻是確實的死了，便想到自己雖然身陷黑洞，卻不一定死去。

「小姑娘，你說我回家了？」

「嗯，叔叔你殺掉自己以後，決定了回去啊。」

這又是什麼胡言亂語？白忠心想，自己怎麼會自殺？然而這麼想也不對，既然麗麗沒說自己會死，又何來「殺掉自己」一說？

「……小姑娘，難道你知道時光機何在？」這次換白忠瞪大雙眼，而臉上的表情不是驚訝，是驚喜。

「時光機？沒聽過。」

「你肯定知道內情！」白忠抓著麗麗雙臂，「你既從未來而來，也知道我們各自是什麼下場，你說，這黑洞在哪裡？我是怎麼回去的？」

然而麗麗不是答不上來，卻是被白忠抓得痛了，又看白忠神色可怖，吃了一驚，一下子便哭起來，什麼都沒說下去。

「喂！小孩子亂說話而已，你別嚇到她！」Ari見麗麗嚎啕大哭，又把她從白忠手上搶了回來，忙著在她耳邊細語：「寶寶不哭。」但一看她雙臂已有瘀傷，也難怪她哭得一發不可收拾。

「李姑娘！此事事關重大！快把麗麗還我－－」

「－－剛剛才叫你好好保護她，轉過頭來弄哭她是幹嘛！」這時王為善也圍到麗麗身邊來了，他一掌拍向白忠後腦。白忠當然輕鬆躲過。

「王大人！這孩子知道你未來要死－－」

「－－我當然會死，人就是會死－－你能不能記住我剛才說過什麼？她的人格、記憶來自平行時空，即是另一個世界，既然是另一個世界的事，那關我們什麼事？我們這裡的未來，還是無人知曉的未來。」

白忠只似懂非懂，因為他連「平行時空」的概念都沒掌握好。Ari聽完王為善解釋，倒是放鬆了不少。一個只剩下自己的未來，可不能讓她高興起來。

王為善看看手錶，又說：「時間差不多了，再來給你們一個驚喜。來了……三、二、一。」

王為善數完，麗麗突然就不哭，昏倒在Ari懷裡。Ari正不知所措，心裡一沉，麗麗卻又醒過來了。

麗麗打了一個呵欠，張眼看見Ari，又說了剛才說過的話。

「媽媽！你終於來看我了！」然後她又抱著Ari不放。

「這就是『忘我若失』的另一個效果，人格、記憶每六小時重置一次，能量值也會隨之改變。但每次重置後，找的都是Ari和方圓，除此以外，其他記憶多少都有不同。」王為善道。

王為善掏出探索器一看，現在這個麗麗……非常糟糕，那個能量值比得上Ari了，也就是隨便能在地球外殼挖坑那種。

「小鬼，你認得我是誰嗎？」王為善問。

「嗯，認得！你是很容易生氣的王伯伯！」

王為善似乎在那一個世界都那麼討人厭。他倒不以為然，轉頭便指向方圓，「這個呢？」

「是爸爸！」

「最後這個。」王為善最後指著白忠。

麗麗仔細一看，湧上一面想吐的表情，竟躲到Ari背後去。

「媽媽……這個是壞人，他把我們都殺了……」

這狂人科的未來真的很灰暗。

-2/
「郭主席叫你一個人都不要殺，你這是幹嘛呢？」

我看著眼前一堆軍火，心情複雜。地上有各式自動步槍、狙擊槍、榴彈砲……最可怕的還是炸彈，一旦誤爆，我必死無疑。

「他叫我不殺，不代表我不用準備。」巫知雨遍地彈藥裡左穿又插，從雜物堆裡找出一張摺椅來給我。椅子是有了，但我還是找不到坐下的空間。

巫知雨的家簡直是軍火庫。三百多呎的房子裡毫無生活氣息，全是放滿杯子的雜物架，而杯子裡又是各式各樣的彈匣和炸彈。餘下的空間就放雨傘筒，裡面插著一把又一把的槍，另外還有削尖了的鋼筋。

「快坐下，然後幫我把彈藥放進杯子吧。」巫知雨說。

「你只知道彈藥，都沒有醫療用品嗎？」我問。

「我有你啊。」

「我不是醫療用品，放不進杯子裡的……」

我從袋子裡拿出各種噴霧，一個放進她的空杯裡。

「這些東西上面全是英文，你給了我，我也不會用。」

「現在都2058年了，急救藥物全是噴霧裝的，學學就會，藍色的止痛，淺藍色止血，淺藍色但標籤上有E字的……」

「閉嘴好嗎？」

我搖頭歎氣，繼續去插噴霧。然後插了不到幾支，又沒有空杯了，剩下的杯子全是子彈炸藥。

「我說啊，你這麼多軍火是哪來的？」

「當然是從恐怖份子手上偷來的，難不成去偷警察的？」

這麼想來，那些恐怖份子也是裝備精良。原來香港裡有人持有這麼多武器讓巫知雨去偷。

你來想想，偷軍火的巫知雨比較可怕，還是手持一堆軍火的恐怖份子比較可怕？別說狂人比較可怕，我也是狂人啊，我會傷心。

「……郭主席要退下來了，以後也不會有任務了吧，剩下的軍火你要怎麼辦？」

「繼續偷，繼續用。我說過，我會繼續幹下去的－－倒是你，你不來幫我了嗎？」

「我啊……」

以後我要幹什麼呢？離開這個地下組織，我可以真真正正的當個醫生了。幾年前我被診斷出狂人病，我曾經以為自己的人生要完了，難得有機會重新做人，我想當個正常人……

但這感覺又是怎麼回事？我沒法想像出自己救急扶危的畫面，也沒法想像自己結婚生小孩的情境。我想不出自己的未來。

「我還沒想到。」我淡然回答。

「那就來幫我吧，以後照樣分工，我去救人，你幫他們插晶片。」巫知雨隨便把一個手榴彈拋進杯裡，接著又拋下一個，看得我心驚膽跳。

「知雨啊，我們要是沒有郭主席的支援，根本動彈不得不是嗎？光是晶片、手術設施就夠耗錢了，最重要的是，我們沒有情報，沒有病歷，我們要怎麼行事？」

「也就是說，你不幹吧？」

我無言以對。

「不要擺出這樣的表情來，我沒打算批評你什麼。」

就是這個原因嗎？我不敢說退出，因為我怕批評？怕她覺得我忘恩負義，被救了一命，卻不想報答？

「你有你的人生，我可以理解。就算跟我一起救人，也不會比你做醫生來得有效率。」

「既然如此，為什麼不放棄？」

「因為我想救人，我不想任何人被關到那該死的治療中心去。」

但沒有我植入晶片，巫知雨救下的人逃不過監視器掃瞄；也沒有人能為他們偽造身份，到頭來還是要被抓的。

「不用再考慮一下嗎？我可以開一家診所，你來做護士，這樣的生活總算過得去－－」

「－－不用說了，我早就決定好了。」

房間陷入沉默，只剩她把手榴彈一一拋入杯中的跌撞聲。

「我先確定一下－－就算你以後不來幫我，這一次任務你還是會好好做吧？」巫知雨問。

「你這是什麼話？我當然會做好……說到這件事，你不覺得奇怪嗎？」

「唉，天啊，我就猜到你又有問題……」

我不敢說下去了。我就是不像巫知雨這樣說一不二，畢竟我是多疑症患者，我的問題比任何人都要多，而且不理解問太多會惹人厭的道理。

「說吧，有什麼好奇怪的？你不好好說完，我看你不會罷休。」

「你不會在我說完以後，把手榴彈扔到我臉上吧？」

「你不快說，我現在就扔。」

「行行行，我說－－我們救了那孩子以後，要怎麼辦？」

「還怎麼辦？不就是讓她用新身份去上學、去玩……怎樣也好。」

「她有先天心臟病，隨時會死，她的能量值也是高得嚇人。我們就算給她植入晶片，躲得過掃瞄，也救不了她。為什麼郭主席還是要我們去救人？」

「你這是說，我們不應該救她，讓狂人科殺了她算了？」

「也不是，只是……我們不讓狂人科殺她，不等於我們救了她。」

「救了她一命也夠了吧，以後她要出國治病也方便。」

「這也說不通，如果她有機會痊癒，那她未來二十多歲的人格也不會一直回塑到現代，這可是因果的問題－－」

「－－天啊！你真的好煩！你就不能基於人道理由，好好救一個小孩子嗎？」

「我們不能因為她是孩子，就認定她有拯救的價值啊。」

這時巫知雨抄起步槍，指向了我。我舉起雙手投降。

「行，不用你來救，我救就好，你他媽滾。」

「等下，知雨，你好好想一下……」不待我說完，她給槍上了膛。我忙改口道，「我走、我走！」便衝出她的房子。而她「砰」的一聲關上了大門。

但我還是覺得自己想的沒錯。

這不禁讓我想到，人為什麼要去挑戰一些不可能的事呢？明明是以卵擊石，卻不惜自我犧牲。

只有我一個人會這麼想嗎？

你呢？你有沒有這樣的感覺？你覺得這世間必定有一個原則，需要人們拚死捍衛嗎？但如果這個原則有那麼高尚，為什麼犧牲的人總是少數？

我下了樓，回到郭浩奇的車子裡。

「咦？知雨呢？」

「這個嘛……我被她趕下來了。」我苦笑答道。

「你又說錯什麼了？」

「呃……我猜，她被我問得煩了。」

「哈哈哈！你們真可愛，都合作多少年了？還不知道對方的脾氣？」

閒來無事就被人舉槍著，我不會說這是可愛，這是可怕……

「郭主席，我們救了那個女孩後，該怎麼做？」

「我打算把她送出國外，找一顆正常的心臟給她。只要等她長大了，到了適合動手術的年紀，她又可以像個正常人一樣生活。」

「如果她在換心之前就死了呢？她的黑洞隨時會消滅一個城市，這樣值得嗎？」

「這個問題啊……我不知道。以往我可以肯定回答你值得，現在我只能說『我希望這是值得的』。不過這又有另一個問題，人命可以用價值衡量嗎？如果我說這孩子不值得救，我們就不應該去救？」

「如果這孩子會威脅數百萬人的生命，我認為我們不應該救。」

「怪不得你會被巫知雨趕出來。」郭浩奇笑得不懷好意，「如果人命可以用價值衡量，那麼我們反觀歷史，看看人類的所作所為，人類這物種在生態圈中隨時是最沒有價值的。

我們會救人，會為人權、自由、正義等等虛無飄渺的觀念挺身而出，因為只有人類有能力這樣做，為了不讓自己淪為禽獸，我們要追求比三餐溫飽更高的價值。」

「但……這些價值，跟幾百萬人的性比相比，有更高的價值嗎？」

郭浩奇一呆，馬上又哈哈大笑起來。

「振晨，你要學的事還很多－－日後不論遇上什麼，你都要記得我們今天的對話。到你理解我的立場那一天，你會成就大事的。」

他這是諷刺嗎？像我這樣，連自己日後要做什麼都沒想好的人，能成什麼大事？

這時巫知雨發短訊到群組裡：分頭行事，目的地集合。

看來她連跟我坐同一輛車也不願意。我想的事情有那麼討人厭嗎？

「好了，出發吧。」

按照計劃，我們要從狂人科手上，把目標搶過來。具體的做法是……硬碰。當然硬碰只是表面，郭浩奇說狂人科裡有內應，巫知雨出手只為演戲，才千叮萬囑她別下殺手。而我看她家裡準備萬全，也不知道她有沒有把郭浩奇的話聽進去。

你差不多要問，巫知雨的能力是什麼吧？

只要你看到，你就會知道。

3/
「現在你們知道了吧？不用把這丫頭的話放在心中。」王為善淡然道。

然而白忠聽到，麗麗說自己會殺了所有人，心裡還是萬分難過。這是何等殘酷的惡行？為什麼自己會做出這種事來？

「平行世界裡的事無奇不有，在這裡，白忠打不過"Thunder"，更不用提"Monster”了，她口裡的未來，不一定是我們的未來。」王為善接著解釋。

白忠聽完，也覺得有理，Ari和方圓是何等強悍，自己怎麼殺得了？然而他又想到，王為善把自己說得特別窩囊，殺了Ari和方圓怕是不可能了，他現在倒是想砍王為善兩刀。

「寶寶乖，這個老古董不可怕，你來到別的世界了，放心放心。」Ari繼續裝媽媽，似乎還裝得不亦樂乎。

「小姑娘，你爸爸跟媽媽比我還要厲害，不用怕我。」白忠朝麗麗裝個鬼臉。

然後她繼續躲在Ari背後，還把她的衣服抓得更緊。

「……這叔叔毀滅了世界，我很怕……」

白忠心想，自己是何德何能可以毀滅世界？這孩子也太瞧得起自己。

「不用怕，你看這叔叔，他的臉可以拉得很長喔。」Ari伸手去扯白忠的臉頰，讓他本來就闊的嘴巴更闊。白忠吃痛，本想撥開Ari的手，但他想麗麗不這麼怕，便忍住痛繼續裝笑，眼角都要滴出淚來。

「白叔叔不會變出黑洞來嗎？」麗麗問。

「……蛾、蛾只會打功夫，乞、乞洞什麼滴，我才不知道呢。」白忠的臉被扯得快要連話都說不出來。

麗麗也試著伸手去扯白忠另一邊臉。小孩子更不懂控制力度，這一扯真把白忠扯出眼淚來。但白忠還是忍住了。

「哈哈！白叔叔很可愛！」

這可愛的代價真大。白忠勉強陪笑，嘴裡唸了什麼東西，卻沒有人聽得懂。到Ari和麗麗都放手了，他再問：「小姑娘，你知道叔叔怎麼回家嗎？」

「叔叔毀滅了世界，沒有回家啊。」

白忠想哭。剛才那個人格明顯知道內情，現在這個卻是一點用都沒有。

「好了，陪小孩玩過家家的時間夠了，出發吧，按計劃行事。」

「計劃？什麼計劃？」Ari剛才在陪麗麗畫畫，什麼都沒聽到。

王為善蹲下去跟麗麗說：「小鬼，我們去吹海風。」

「海？好啊好啊！」麗麗天真無邪，全沒想到王為善話裡的意思，是要把自己扔到海裡。

「王大人，你說的計劃……」白忠小聲問道。他知道背後的特警另有企圖，卻又不知道王為善打算如何應對。

「反正等下不管發生了什麼，都不要動殺手，安全至上，一個人都不要殺，知道嗎？」王為善說，眾人似懂非懂，只慢慢點了頭。

至於方圓，他聽到王為善要殺麗麗，從那一刻起便沒再看手機。這時候還沒有人知道方圓都在想什麼。

他們還沒記起，自閉症患者有特別的「語言障礙」。

他們一起上車。車子裡雖然坐不下特警隊，但他們也另外開車護送狂人科上路，陣容嚴謹，滴水不漏。連王為善也沒想過，特警組的監視會到這個地步，這下要向白忠他們解釋就難了。

Ari跟麗麗還是形影不離，她一直抱著麗麗不放，真把自己當媽媽了。王為善雖然知道「每個世界的麗麗」都認識狂人科，卻始終推算不出，麗麗跟狂人科有什麼淵源。按常理，人格分裂症跟童年創傷有深刻關係，但麗麗鍾愛Ari，怎麼想算不上童年創傷。

「爸爸，我要抱抱。」

車廂後座坐著Ari、方圓和麗麗。麗麗說要抱，一下子所有人都忍不住向方圓看去。

這方圓是出了名的孤僻，平常一言不發，怎麼被麗麗認作爸爸？

方圓也不出眾人所料，只看著麗麗，什麼動靜都沒有。

「俄羅斯方塊，我們的女兒要你抱。」Ari本想叫方圓回過神來，可是話一出口，說上了「我們的女兒」，又覺得一面尷尬，耳根發燙。

「爸爸！」麗麗把手伸向方圓，而方圓的身子直向車門擠過去，差一點想跳出車外。

「……爸爸？」麗麗見他如此冷漠，一副哭臉又來了。

「方兄弟，你當爸爸的，就哄一下孩子吧。」坐在前座的白忠插嘴。

方圓這才小心翼翼的把麗麗抱在懷內。這畫面簡直絕了，方圓願意抱人，這可是世紀時刻。他連說話都要按手機打字，這樣的人竟抱著一個小孩。他知道所有人都在看他，忍不住把衣服背後的帽子蓋到頭上，打扮得跟Ari一樣，能遮就遮。白忠眼尖，輕鬆看到了方圓滿臉通紅。

王為善也沒想到Ari跟方圓這般模樣。一個是毀天滅地的怪物，一個是通曉未來的自閉兒，這樣兩個人竟會當起爸媽來。莫說是王為善，Ari跟方圓也不曾想過，自己會有成家立室的一天，他們知道自己是狂人，早已對未來和生活沒有幻想。

「麗麗，你比較喜歡媽媽，還是爸爸？」Ari問。

「李姑娘的問題也太會刁難人……」白忠苦笑。話雖如此，他也問過自己的兒女相同的問題，想著想著，又不由得心酸。

麗麗倒是想得認真，她想了一會，答道：「我比較喜歡媽媽！」

「麗麗真乖！」Ari伸頭去親麗麗。親完了，抬頭一看便是方圓，三個人突然靠得好近，Ari的臉就紅了。

「麗麗，為什麼你知道我們是你爸媽？」Ari又問。

「因為你們說過愛我啊。」

「呃……什麼時候說的？」

「嗯……忘了！」麗麗答得乾脆。

Ari會說愛人倒是有可能，方圓會說話？這讓人難以置信。到底後來發生了什麼事，才讓麗麗能在每一個世界裡都認定自己是媽媽？

「我說啊，麗麗，我該不會跟俄羅斯方塊－－」

－－我跟方圓結婚了？

Ari腦袋當機，張口結舌，就是問不出下半句來。

「小姑娘，李姑娘跟方兄弟後來共諧連理了嗎？」白忠自作聰明，幫Ari問了。

然後Ari雙目爆藍，一手捏著白忠的脖子說：「我看這是沒什麼可能了，你就不要問這種白痴問題可以嗎？」

白忠看Ari臉是紅的，眼卻是藍的，覺得好笑，但要害被緊緊捏著，又不敢笑出來。

「王、王大人，在下看李姑娘對自己的姻緣頗感興趣，不如我們再等六小時，看看下一個麗麗會不會知道內裡乾坤？」

「你這白痴，我不就說了，平行世界的未來，對我們一點關聯都沒有，有什麼好等？」

「婚嫁之事，事關重大，若能洞悉天機，定是改寫命運的良機！」

婚嫁？命運？Ari愈想愈多，如果下一個麗麗確定自己要跟方圓結婚……那……

「不不不不不不！我不想再聽到……聽、聽到……古董把什麼人殺了的未來！」

其實是Ari不想聽到自己要嫁給方圓的未來。

「李姑娘！這可是你跟方兄弟的姻緣－－」

Ari的黑手套爆開，亮出藍色怪手來，壓著白忠的腦蓋。

「－－就看在我們都在狂人科工作的份上，你能不能別問一些讓人超級不好意思的事情？」

「李姑娘此言差矣，方兄弟沉著冷靜，正好沖淡李姑娘的暴戾，你倆定是天作之合……」

「你要試試我的暴戾嗎？」Ari的手長出爪來。

「別胡鬧！」王為善大喊，「我要再說多少遍『平行世界』你們才會懂？那小鬼的人格無窮無盡，你們是要聽到一個合心意的未來才罷休？那小鬼又不是占卜師，占了也不準，那種未來有什麼好聽的？」

「就算未來沒有定數，但麗麗每次都認李姑娘為母，這難道不是未來的奇妙之處，當中必有乾坤。」

「……白忠，你對Ari的戀愛運沒有興趣，你的興趣在時光機吧？」

王為善一語道破白忠的心思。

自從白忠加入了狂人科，一直沒什麼像樣的線索可以查。眼下來了一個未來人，他怎麼可能放過調查機會？

王為善還不知道，上次Crimson跟白忠說過什麼，他還不理解白忠有多執著於時光機。

「在下橫越千年而來，只為一台時光機，麗麗既自未來而來，或許她能助在下看破時光機的玄機，請王大人明鑒。」

「你認命吧，這小鬼只是人格穿越而已，就算她知道什麼是時光機，也不一定說得出來。別忘了，她的知識和腦部發育只有六歲。」

白忠見王為善一意孤行，也下定決心，當下內勁暗發，準備搶走麗麗，跳車而出。

「王大人，李姑娘，方兄弟，此事關乎在下生死，恕我無禮－－」

白忠正動身要搶，卻被電槍射中，一下子抽搐不止。

開槍的人當然是方圓，他看穿了白忠的動作，要壓制白忠，簡直易如反掌。

「方圓！你這是幹嘛－－」下一個抽搐的卻是王為善。

白忠中槍還好說，但連王為善都中槍了，Ari只感到莫名其妙。

然而更莫名奇妙的事還在後頭。他們的車子被榴彈砲轟中，側向翻了幾圈，讓車裡五人天旋地轉，人仰馬翻。Ari知道自己遇襲，馬上想變身反撃，但被榴彈砲轟了這麼一下，一時間昏頭轉向，又變不上來。

到車子停定，方圓早已抱著麗麗跳離車廂。Ari聽遠處有哭聲傳來，立即變身撕開車子，爬了出去，只見四處塵土飛揚，王為善的車子還在天橋上，而天橋前後兩段路卻不知怎的，被轟成碎石，身邊一個特警都沒有，似乎都掉到橋下了。

Ari想到，真不愧是方圓，被這麼炸了一頓，還是逃得那麼快。然而又想到，既然方圓早知有危險，為什麼沒提醒大家，還電撃王為善？

這到底是怎麼回事？

Ari開眼掃瞄，馬上便看見方圓抱著麗麗，朝某個女人跑去。那女的髮長及肩，面無血色，神情冷酷，看見方圓跑來，便問：「喂，你就是狂人科的內應？」

方圓的反應，是掏出散彈槍來，朝那女人腳前的空間開了一槍，逼得她罵出髒話，倒退三步。而方圓跟她擦身而過，跳過另一條天橋，頭也不回的狂奔而去。

「這亂七八糟的是怎麼回事？」那女人大罵，動身便向方圓追去。

這時王為善和白忠也掙脫了電擊槍，從翻轉的車子裡爬出。白忠甚麼也不說，運起輕功便追了上去。王為善還是頭昏腦脹，能站著就算不錯，腦子還轉不過來。

他知道方圓帶著麗麗跑了－－這完全不在他預料之中。

話說王為善知道曾睿恆要殺麗麗後，第一個撥出的電話，不是撥給白忠他們，而是郭浩奇。王為善給了他密報，故意請他動用人脈，從狂人科手上救出麗麗。他本來打算接下榴彈砲後，叫白忠他們在車上裝死，好讓郭浩奇的人來帶走麗麗。那裡會想到方圓竟借這一發榴彈砲，自己一個把人拐走？

方圓的行為不是失控。王為善知道，一個看穿未來五秒的人，他的世界沉悶無聊，一發榴彈砲才不會讓他行為異常。

－－反正她有心臟病，救不活了，還是趁早除掉來得安全。

王為善記得，自己在方圓面前說過這句話。他還給白忠打了暗號，示意自己言不由衷。

問題來了，自閉症患者無法理解對話中的弦外之音。方圓以為王為善真要殺人，這才帶走麗麗。

「……Ari，去追！還有，跟方圓說，我沒打算殺麗麗……要把麗麗交給郭浩奇……」王為善說完，便跪倒在地，臉色慘白。車子翻滾那幾圈，對他這副老骨頭太苛刻了。

「郭浩奇？這怎麼跟郭浩奇扯上關係的？」

她倒知道現在不是發問時間，張開雙翼便飛。

至於方圓那邊，他一手抱著麗麗，一手托著散彈槍，向前飛奔。這用上了他全身力氣。在狂人科裡，他的體能只比王為善好一點而已。方圓可以看穿五秒後的世界，只要他手上有武器，就沒有他打不過的人。要是真打不過，就讓Ari去打。這本來就是狂人科的分工表，也使他沒有強化體能的理由。

現在他背叛狂人科，孤立無援，才知道體能有多重要。不消兩分鐘，那怪怪的女人已從後趕上。方圓看見她手上握著一堆像戒指一樣的小環，突然全數撒來，繼而異象橫生，那些戒指裡面伸出一條條鋼筋，全向方圓腳上插去－－

－－方圓一個小跳步便躲掉了。

方圓向後還了一槍，他這一槍自然奇準無比，子彈全數擊中那女人腰上掛的槍。那槍馬上成了廢鐵，而她人還是毫髮無損，不怕死的繼續加速追向方圓。這次她又掏戒指，卻不扔了，輕輕一按，觸動機關，戒指猛彈出一根銅線，形成一個更大的圓。她伸手入內，掏出自動步槍－－憑空掏出自動步槍，就像變戲法一樣。

「休想傷我方兄弟！」這時白忠也運輕功趕來。他長劍朝那女人後心刺去，不料她早有預備，她沒把變出步槍的銅線收回去，而是反身套在白忠劍上，才收成戒指。一收，竟把白忠的長劍截斷。劍尖到大半的劍身消失，一下子白忠手上只剩廢鐵。那女人也知道，白忠就算沒了劍，還是一等一的格鬥好手，當即壓下步槍，朝白忠腳下亂射。

藍光一閃，藍手飛來，便把子彈盡數截住。Ari也來了，她從半空中便看清那女人的動作。她訓練有素、她能力詭異、她武裝齊全……若是要打，雖然白忠更勝一籌，但不能讓他跟來歷不明的狂人交手，風險太大，便說：「古董！去追俄羅斯方塊！」自己則攔在那女人面前。

「在下領命！」白忠催起輕功就飛，橫越兩條天橋，跳向橋底去了。

那女人也是心急如焚，眼看目標愈走愈遠，而攔住自己的，更是鼎鼎有名的"Monster”。她在家裡準備的大批軍火，正是派上用場的時候。

「Ari，告訴她，這是誤會，你們不要動手傷了對方！」Ari的耳機裡傳來王為善的聲音。

「什麼？呃……阿姨，我上司說這是誤會，我們別動手，好嗎？」

Ari說完，發現「阿姨」二字說得不合適，只能祈求這稱呼沒刺激到對方。

那女人聽完，倒是說得心平氣和：

「我看沒有誤會，我差點挨了散彈，背後還差點被刺到，而你們完全不按約定行事……」

她從衣袋裡掏出一堆戒指。Ari心知不妙。

「你覺得我會不動手，那才叫誤會。」

戒指飛來，Ari只以為是鋼筋，揮手便想撥開。

此時耳機裡王為善急叫：「談不攏就認真對付她，但小心別殺了她！」

戒指接連爆開，圓裡跳出的不是鋼筋，卻是一個又一個手榴彈。Ari這時已是全身變形，沒了人臉，但要是她人臉還在，她看到這畫面時，必是慘白一片。Ari收起雙手，連翅膀都撥到身前，才擋過這一劫，而代價是雙手斷裂，中門大開。

「該死！」Ari猜到她必有後著，不待煙塵散去，便後躍脫身。她再看自己原來站著的地方，卻已佈滿鋼筋。

王為善見Ari已落下風，忙道：「這個女人是巫知雨，代號"Shots"，她碰過所有圓形的東西都會變成傳送門－－」

「－－你怎麼知得這麼清楚？」

「在我成立狂人科之前，她就在我招募名單上的第一名。你千萬要小心！」

王為善看上巫知雨，不是因為她的能力比較強。光論能力，Ari從物理和生物層面上幾乎無敵，但巫知雨的優勢，是她冷靜、成熟、自制力高……

還有不怕死的強大意志。

巫知雨換出榴彈槍來，全速轟向Ari。Ari再生出兩只怪手應戰。學到了上一波的教訓，這次她生出的手更大，好抵消炸藥的傷害。Ari看準巫知雨彈藥耗盡的空隙，猛撲上去，卻見巫知雨變出火箭炮，蹲下身來，不慌不忙地瞄準。

「阿姨你到底有多少槍？」

Ari回手想擋，卻在半空中，不曉得碰上了什麼－－竟是戒指－－她雙手瞬即被鋼筋貫穿，在半空被釘穩。定睛一看，火箭炮已在自己眼前爆開，一陣火光過去，巫知雨穿過爆風，在Ari面前現身。

Ari不敢相信，有人敢跑向自己完全變形的自己面前。"Monster"形狀恐怖，又形態多變，愈是近身，Ari的優勢愈大。每次她與狂人交手，要麼變成一面倒的追逐戰，要麼是對手失去理智，直撞上Ari的攻擊範圍。

但這個巫知雨反其道而行。

說她不怕死，也太小看了她，這根本是自尋死路。

「好好睡一覺吧，丫頭。」巫知雨塞一堆戒指到"Monster"口裡，轉身就跑。

一陣白光亂閃，雷聲隆隆，Ari便應聲倒地，了無反應。剛才在她口裡的，一半是音爆彈，一半是閃光彈。在那種距離被轟到，就算是"Monster"也吃不消。

如果全部轟在頭上的話，確實吃不消。

Ari上次被Crimson打得落花流水，事後也有在心裡反省－－既然自己的身體結構可以隨意變動，為什麼還要把腦部放在頭上，這豈不是自暴其短？

所以她這次變身，把整個中樞神經系統分散開來，免得自己被一擊放倒。而這次見效了。

Ari躺在地上，只是在感嘆巫知雨過人的膽識和勇氣。也不禁反省，自己的能力要不是"Monster"，還能不能打得過這個瘋婆娘？

「喂，老伯，你叫我認真，可又不能殺了她，這很難辦。」Ari說。

「……那就在不造成永久創傷的前題下動手吧。」

「這還可以。」

Ari重新站起來，怪叫一聲，震得巫知雨不得已掩耳。她回頭一看，只見Ari愈長愈高，直逼五米，長得像半棟房子一樣。

這樣一來，巫知雨的軍火庫怕是不管用了。像這個程度的Ari，得動上戰機戰艦什麼的才對付得了。

「天啊，這也太不公平……」巫知雨低聲唸道。

說是這麼說，她卻還沒放棄。她雙手灑出一堆戒指，便是拚了命也要應戰。

「同樣的招式，用多了就沒意思了！」Ari的掌心變出一堆觸手，全部搶在戒指變出武器前，便貫進戒指裡，堵住出口。而她另一手想去抓巫知雨，卻見她在原地消失不見。

原來巫知雨還能用這傳送門的能力逃跑，她把戒指撒向半空，自己跳進圈裡，瞬間身影便在半空中出現。她一邊空間跳躍，一邊拋戒指，像飛一樣追向方圓那邊。

「阿姨，你這招也沒用……」Ari伸手抓去，「你身上的煙味太明顯！」

Ari反手一拍，正好拍中從戒指裡躍出的巫知雨。巫知雨像蟲子一樣被彈飛到地上，翻滾幾圈才停得下來。這次了無反應的人，換成她了。

Ari見勝負已定，解除變身便向巫知雨跑去，見她在地上扭動，似乎還掙扎著要站起來，便搶先過去，反過巫知雨的身子，把她壓在地上。

「阿姨，好了吧，你剛才沒有對我們下殺手，我也沒在半空中捏死你，我們就算打個平手。你也該相信我們沒有惡意吧？」

「……但你們的人還是把孩子帶走了，這樣的結果，我可不滿意……」巫知雨氣若浮絲，恐怕剛才的一擊不光奪去了她的戰鬥能力，還打斷了好幾根肋骨。儘管如此，她雙臂還是不住掙扎。

然而當Ari一看，巫知雨手裡卻不知道是哪來的碎石。巫知雨反手刺穿自己的手臂，挖出一個血洞來，從中掏出戒指。

這也能變成傳送門？－－Ari以為巫知雨又要變出炸彈，趕緊跳開。結果巫知雨打開戒指，跳進圈裡便沒了蹤影。Ari看得目瞪口呆，這個人就算被制服了，還是不惜自殘，作最後反抗。還好她一開始就沒有殺意，要不然這一仗定必要拚個至死方休。

Ari不作他想，既然解決了眼下一個麻煩，就得去解決下一個了。她動身去追方圓和白忠。

卻說Ari拖住了巫知雨，白忠身形如電，到橋下已追上方圓。白忠大喊：「方兄弟，把孩子還我！在下尚有要事！」

方圓當然聽不進耳裡，他反手開槍，便是連瞄準都省去了，直射在白忠腳前。白忠一腳踏進子彈坑，失了平衡便仆倒在地，好不狼狽。

說來白忠還從來沒贏過方圓，武學最講先機，方圓偏偏佔盡先機，若是正面交鋒，白忠必輸無疑。

還好這次不用交鋒。

白忠倒知道，方圓身形瘦削，平常只玩手機，不做運動，看他再跑幾條街的距離便要停步。而且他手上有槍有孩子，負荷更大。白忠只需緊追在後頭，總有機會搶回麗麗。

方圓也清楚這一點，所以他的目標是前面的街道。有了街，至少有藏身之處，至於監視器的問題，容後再說了。現下先得甩開白忠。

方圓知道巫知雨用炸彈拆橋，害一眾護送特警摔到橋底，此時他們也該重整旗鼓了，方圓便帶著白忠繞向特警那邊。特警組一行二十人，見方圓帶著孩子逃跑，也是不由分說地開槍，射的更不是麻醉槍，而是實彈。因為他們早收到曾睿恆的指示－－若是狂人科有異樣，格殺勿論。方圓看破未來，子彈絕對傷不著自己和麗麗，倒是白忠比較難為，他既怕方圓受傷，更怕自己穿不過槍林彈雨，逼不得已，只得先解決了特警組再說，正中方圓下懷。

白忠搶身至一個特警背後，一招便點倒了對方，卻沒想到這隊特警全是敢死隊，一人既倒，其他人卻不顧同伴生死，繼續朝白忠開槍，而且散開陣形，使得白忠不敢借人牆作亂，他便閃到車子背後去躲。

「差大哥，看在我赤手空拳的份上，能不能讓我分半……」

當然不讓。特警繼續開槍，而且那子彈也是特殊彈，穿透力特別強，車子受不了幾槍，子彈便已從白忠身邊穿了過去。白忠知道這一仗極險，拖得久了，也會跟甩方圓，便下定決心，放開手腳去打。他翻開車子，一下子壓倒幾個特警－－還有十五人－－又扯斷車門，橫批向兩人頭上，再放倒兩個。身影晃動，一肘一掌，打倒兩人後又閃到別人面前，像彈珠一樣跳動，倒地的特警又多幾個。這分散圍剿的陣容，在白忠的輕功下形同虛設，陣容愈散，而白忠就愈快。他又躲到另一輛車背後，稍順氣息，特警以為白忠要重施故技，紛紛退開，不料白忠從半空跳來，劈頭一掌又打昏了一人。

特警們要追上白忠的身影，已經相當勉強，哪裡算得到自己二十人裡，已有十六人倒地不起？剩下四人以為自己散了開去，愈退愈後，背後碰上了人，一看之下，竟是自己人，才知道白忠不知用上什麼步法，逼得自己人堆在一起。他們還來不及吃驚，頭上受了重擊，便昏死過去。原來白忠早就拋起兩個輪胎，再逼那幾個特警聚集，站在輪胎下吃招。

白忠這邊解決了特警，開步又再追向方圓，但過了不到三個街口，頗覺力不從心，畢竟剛才翻車拆門，虛耗不少。剛好看見有車駛來，白忠趁機跳到車頂上，好省下腳力。

白忠上的車，正是郭浩奇的車。

-3/
我們開車在紅磡街上飛馳。到目前為止，我們計畫全盤落空。狂人科那邊沒有內應之餘，連狂人科都在追擊自己人。整個救人計劃突然變成了即興演出。

目前巫知雨在跟"Monster"交手，那邊的情況，我跟郭浩奇是管不著了。我們要追的，是帶走目標的方圓。

郭浩奇認識一、兩個黑客，可以在短時間內廢掉紅磡區大部份監測器，因此時間有限，在路政署重啟系統之前，我們得找到方圓。

「知雨那邊不會有事吧？」郭浩奇問，而他自開戰起，車速愈加愈快。這也不難理解，只要找得到目標，巫知雨那邊也不必再打下去。

「沒事的，她到目前為止還沒輸過。」我說。

儘管嘴上這麼說，但我記得很清楚，一年裡總有幾次，她會帶著近乎致死的傷勢來找我。郭浩奇叫了她撤退，可她一意孤行，非要找到目標人物不可，才跟"Monster"硬碰。這樣一來，我們也不能閒著了，只能趁她拖著"Monster"的時候，趕緊到街上找人。

旁邊兩條街傳來槍聲。郭浩奇猜到有人跟特警隊交手，便繞道趕向槍聲附近，意在攔阻來者。

此時車子輕輕一搖，但郭浩奇似乎沒察覺到是怎麼回事。

「車子是不是搖了一下？」我問。

「有嗎？」郭浩奇專注在街上找人，那裡會管車子搖不搖？

你應該知道是怎麼回事吧？不管是巫知雨的戰況，還是我們這邊的形勢，你全部看在眼裡。

如果你偶爾可以回應我一下，拜託你幫幫巫知雨吧，別讓她死了就好。

車子拐了一彎，便剛好看見方圓抱著孩子，跑得步履蹣跚。然而我們還來不及煞車，方圓舉槍就射。

我真以為自己會死。

可當我睜開眼來，卻見我們的車頂有人飛落－－方圓那一槍原來不是衝我們而來。那個白忠一直躲在我們車上，方圓看見了，才開槍反擊。

「方兄弟！你跑不遠了，把孩子讓給在下吧！」

白忠說完，方圓又是一槍，這一槍倒不致命，只是射倒吊在大廈外牆的廣告版，讓它倒在白忠身前。槍聲連發，嚇得方圓懷裡的孩子哇哇大哭。

這時郭浩奇也下了車，朝方圓喊道：「方圓，我是郭浩奇！是王督察讓我來救人的，沒有人會傷害你和孩子，別再跑了！一切都是誤會！」

然而方圓沒有放下警戒，散彈槍依然指著我們，隨時都能造成傷亡。

「咦？郭先生？」白忠倒是驚訝。

「又見面了，白先生……雖然這場合挺不適合聚舊。」

「先別說聚舊－－王大人讓先生來幫忙嗎？」

「本來王督察讓我搞一齣恐怖襲擊的戲碼，好騙過中央監視，把孩子帶走……沒想到你們家的方圓自作主張呢。」

「原來如此。恐怕郭先生不能如願了，在下尚有要事，非要帶走麗麗不可。」

什麼？

這白忠不是我們這一邊的？

方圓才是？

此時白忠猛撲向郭浩奇，朝他胸口便是一指。方圓也不閒著，開槍射擊地上的廣告版，玻璃碎反射向白忠，強止住白忠的一招。郭浩奇和我見形勢不對，也棄車而逃，躲到街角去觀望情況。

「方兄弟，你幾近力竭，便是有看破未來的神能，此刻也贏不過我，放棄吧。」

方圓放下孩子，扔了散彈槍，繼而掏出小刀和針筒，面向白忠，分明是誓死不降。但此時方圓連站直身子都做不到，氣息粗重，這已是僅憑意念作戰了，勝算渺茫。

「跑……」

方圓說話了。

傳聞方圓是啞巴，從來沒有人聽過他的聲音。這個時候，他竟然說話了。

「……快跑。」

他叫那孩子快跑，卻沒叫我們來接孩子，似乎是信不過我們。王為善難道事先沒有向手下交待計劃？怎麼會如此混亂？

「嗚、嗚……我不跑，我要爸爸！」孩子還在哭。

「快跑！」方圓咆哮。

此時遠處傳來一聲怪叫，我們齊看向天橋那邊，然而周遭樓房甚高，我們能看見的，也就一只藍色怪物伸出頭來，再來兩聲巨響，那邊的動靜便消停了，似乎勝負已分。

白忠聽完，立即動身搶攻方圓。這個白忠身形奇快，彷彿被什麼逼急了一樣。如果那只藍色怪物刺激了白忠，再加上白忠背叛狂人科……

"Monster"贏了巫知雨，"Monster"下一步就要來找目標－－白忠是想到這一點，才奮起猛攻。

白忠轉眼已壓到方圓身前，兩手齊舞，化作不可捕捉的殘影，從四方八面攻去。方圓也是神奇，看他身子抖動，也不曉得是躲了還是擋了，接著他針筒一揮，就把白忠逼退了。他雖然退了，然而後腳一蹬，又壓了回去，愈打愈快，在方圓的外套上擦出幾個洞來，方圓則愈打愈慢，連反撃的動作都沒有。

「方兄弟，在下無意傷你，只求你借麗麗一用！」

方圓不理，只伸出針筒刺去。白忠抬手一彈，方圓針筒當即脫手，接著小刀又去，白忠回手又把刀子壓了下去，然而那針筒也跌得邪門，竟直跌向白忠頸項，這又逼得白忠退開。方圓再追，一手直劈，另一手接了針筒又刺。白忠架勢崩潰，方圓將要獲勝。

「方兄弟，休怪我無情！」

白忠幾乎跌倒，也將計就計，壓下身子，一記掃堂腿下去，借力揪起身體。方圓雖然跳起躲過，但著地那一下，已看得出他雙腳發軟，下盤不穩。白忠這一波再攻，方圓幾乎招招全中。我雖然看不清白忠打中什麼地方，但方圓已經武器脫手，再被白忠一掌拍在胸口上，便倒地不起。

「爸爸！爸爸！」看著方圓倒下，那孩子哭得更用力。

白忠抱起孩子，轉身朝我們說：「郭先生，再過兩個時辰，在下定必交還麗麗。方兄弟就交給你們了。」然後飛走，孩子的哭聲也漸去漸遠，到最後已聽不見他們向了哪裡。

這時"Monster"也飛來，看見方圓躺在地上，低聲罵了一句「白痴古董」，把方圓帶上了又飛走。

我和郭浩奇一點用處都沒有。

「振晨，你快開車回去知雨家裡。我再去追白忠，保持聯絡吧。」

我點了點頭，上車便駛回巫知雨家裡。剛才看見"Monster"過來，那麼巫知雨必定輸了，同時黑洞沒有爆發，說明巫知雨沒有死……只是不知道她傷勢如何。

回到巫知雨家裡，我一開門就看見她倒在房間一角，半邊身子泡在血海裡，而她手臂上有個不大不小的傷口，卻是血流如注。

「巫知雨！喂！你還醒著嗎？」

這就是結局？

像她這麼一個女孩子，怎麼可能打得過"Monster"？這不是顯然易見嗎？

我撲到到她身邊，讓她平躺下來，割開她的上衣檢查。看她腹間腫漲，手腳冰冷，脈搏急速，確定是內出血了，然而具體情況如何，我身邊又沒有工具可以檢測。

「呵……」她冷笑一聲，「你不是不來幫忙嗎？」

「別說胡話。你受到什麼攻撃？可以把我們傳送到手術室嗎？」

「好睏……」

「別睡啊！不、不不不……拜託你撐住，別這樣死掉！」

「跑吧……跑出四百米左右，你就……不會被……我的黑洞……」

「該死！要你別救那孩子，倒不見你這麼容易放棄！」

我手上只有急救工具，像她這樣的傷，不到手術室根本救不回來。

「……去救……那孩子……」

「我先救了你再說！」

我得怎樣做……！我都亂成一團了，卻還沒有忘記你在看我。我真的很需要你幫我，告訴我吧，我要怎麼做才救得了她？

可惡！

我掏出手術刀，在刀上和她肚上噴了兩下消毒噴霧，說：「你忍一下，我先幫你止血了再說，這會很痛，忍著啊。」

「……你真固執。」

「跟你比，我還差得遠。」

我切進腹腔，左右各開出兩個口子，回頭去找今天在她家裡放的藥物，一時手抖，不小心摔翻了幾個杯子－－還好裡面不是手榴彈。

「接著我要噴止血凝膠，別喊痛。」

「你……有機會給"Monster"……拍一下……才知道什麼是痛。」

我把噴霧塞到切口裡，噴出凝膠，腹腔受壓脹起，多餘的血從另一個切口一湧而出。巫知雨忍著沒喊，卻昏了過去。止住出血以後，她的血壓回升，我小心翼翼地將她拉上擔架，拖到車上，才趕到手術室。

直到完成手術，把她體內的出血點都縫好了，我才發現自己渾身濕透，衣服上全是汗水。

這時已是晚上九時。街上警笛聲頻繁，也不知道剛才一輪混戰過去，現在是什麼情況。我點開電視，新聞報導紅磡區的監視器尚未恢復正常。這倒是奇怪，我還以為郭浩奇的黑客沒那麼厲害。

這時郭浩奇也剛好來電。

「振晨，你們還好嗎？」

「我們沒事。我給知雨動了手術，她算是安全了，但傷得相當嚴重。」

「不幸中的大幸啊……讓她休息吧。」郭浩奇舒了一口氣。

「你呢？找得到那孩子嗎？」

「找不到，我的黑客也控制不了監測器多久，我也只能住手了。」

「咦？可是新聞報導說監視器還沒有修好，這是怎麼回事？」

「警方早拿回監視器的控制權了，我猜警方另有計畫，才沒有如確報導，我現在也無計可施……」

這一整天下來，我們諸事不順，無功而還。

「知雨要是醒過來，知道那孩子還在狂人科手上，又得大吵大鬧一輪吧。」郭浩奇又道。

「對啊……」我只得牽強附會，「郭主席，如果知雨以後也要拯救狂人，你覺得這樣合適嗎？」

「這個當然不合適……你有試著阻止她嗎？」

「我下午才被她趕出家門。郭主席，我希望你好好勸她一下，我救得了她一次，救不了每一次，她不能在外面當獨行俠啊。」

郭浩奇笑笑，卻不回話。

「郭主席，我是認真的。」

「抱歉－－我的意思是，我會好好勸退她。只是，我難免想到，即使我快到中年，還是忍不住去羨慕你們年輕人。」

「呃……你的意思是……？」

「我羨慕知雨的堅持，還有你的善良。我總是打著正義的旗號，總想著用盡自己的能力去幫人，到頭來，我廢盡心思準備的法案，卻被一個瘋子全毀掉……有點跑題了，抱歉。」

「郭主席……你不當和平黨主席以後，打算退休？」

「這些事情以後再說吧。我再想想辦法去找目標和白忠，再聯絡吧。」

郭浩奇就此掛斷電話。

想來郭浩奇要是被辭退主席之位，恐怕也沒有多少機會捲土重來。尤其像他這般景況，受民眾責備而下台，已經翻身無望，而且畢生心血被毀，對他也是一個大打擊。

人總會在這種情況灰心。

對我來說，郭浩奇是個偶像。他的野心，他的宏願，都是我望塵莫及的東西。像我這種沒有願望，沒有目標的人，他太過耀眼。

然而他是這般下場。

上帝想證明，人的慾望、意義終會幻滅，一切都了無意義，才創造出像Crimson這樣的人來打擊郭浩奇？

我回頭去看巫知雨的情況，她躺在病床上，美麗而靜謐。她的人生可以向別的方向走，卻迎面對上了"Monster"，只為去救一個陌生人。

「你們這麼努力，都為了什麼？」我問。

她的回應是平穩的呼吸與心跳。

你又能不能給我答案？

4/
「為了救回叔叔的家人，麗麗可以先別哭嗎？」

自從麗麗離開了方圓，她就一直在哭。白忠帶她躲進一個廢棄的殯儀館裡，卻什麼都沒有問出來。

「嗚嗚嗚……叔叔是壞人！你殺了我爸爸！」

「叔叔沒動殺手！叔叔打昏了方兄弟而已……」

各位親愛既讀者 特別係對上係《狂人列傳》留言既巴打們
我最後決定試下改名重Post，睇下有無機會吸引多D讀者
其實成個故事我起曬大綱人設 預計係十章上下就會完
依家第三章 如果我繼續寫既話 應該都係一年之內就完
但會唔會寫得落去我自己都唔擔保
但真係好多謝大家支持 我會盡力寫曬佢

以前讀書時期我都有寫開野（果Ｄ野當然唔PO，好年輕好柒）
擺上連登係第一次 亦係我咁多年之後第一次寫番野
最初咁做只係因為無聊手痕 但寫落我先記起 原來寫野真係要用好多時間同心機
睇到有人留言 讚話好睇
雖然大家既留言數量真係唔多 反應唔叫熱烈
但果種感動係番工升職加人工都無辦法相提並論

我諗左一排 諗緊篇野值唔值得比咁多時間落去寫
到底我重有咩地方做得更好
結論係 唔知
可能係我眼界唔夠闊 睇唔穿大家想睇既野到底應該要有咩元素
改名已經係我諗到既野入面 我唯一識做既野

交待完一堆大家可能唔想知既野
但其實個重點係
我希望支持過我既各位 都知道你地比我既鼓勵 真係一件好鼓舞人心既事 多謝大家

廢話唔多講 黎緊係第三章剩低既部份 唔係重貼果d
再講多句 多謝支持

王為善揚一揚眉。他就知道這個曾睿恆沒好心。

「我可以在非洲原野設立看護所，裡面會有護理員打點那孩生一切生活所需。你們喜歡的話，我也能安排你們定期去探望她。只要她遠離人煙，安份地在裡面渡過餘生，我可以不對她出手。」

看在中央與非洲各國的關係上，這個安排不難成事。然而王為善看出蹊蹺－－如果這個安排從一開始就可行，為什麼到現在才擺上談判桌？何必多花功夫，把狂人科扯進來？

這曾睿恆從一開始就另有企圖？

「我的條件有兩個：第一，你們要到俄羅斯去暗殺『廿一世紀精神分裂者』，第二，我要你們追殺恐怖份子巫知雨。」

「我反對。」王為善二話不說便拒絕。

先不說曾睿恆意圖為何，但要是王為善沒推算錯，曾睿恆不惜繞了這麼大的圈子想操縱狂人科，這個暗殺行動自然異常凶險。何況Crimson本身就是危險人物，要踩到別人的領土去動手，光是想想便叫人毛髮倒豎。

聽得王為善拒絕，曾睿恆倒是氣定神閒。

「老伯！你要犧牲麗麗嗎？」Ari大喊。

「死丫頭多動腦子！這混帳東西從一開始就想利用你們，他在利用你的同情心！隨便任他操縱的話，你隨時會送死！」

「王督察，先別急著拒絕。也許你該看看這段影片。」曾睿恆拿起手機，把畫面投影到地上。

影片裡的是白忠和麗麗。白忠正裝著哭臉去哄麗麗，而麗麗大哭不止，絲毫不理睬白忠。

「紅磡的監視器早已修好，特警隊早也鎖定白忠的位置了。但我沒向公眾發佈消息，因為我準備殺光他們兩人。要是你們拒絕我的條件，我就按原定計畫，殺死他們，再把事情推到白忠身上。你們能想到後果吧？」

後果當然是狂人科名聲掃地，附帶大半個香港消失在黑洞中－－但這些都不是Ari和方圓會關心的。

他們眼裡只有麗麗。

「"Monster"，不用緊張，王督察拒絕而已，你可以接受我的條件啊。」

王為善臉色鐵青。曾睿恆確實會利用同情心，他不光是利用Ari的同情，還用了王為善的同情心。

曾睿恆本來就沒預料王為善會答應，所以他開出的條件，並不需要王為善－－只要Ari同意就好。

「……我同意。」Ari答道。

「Ari！」這次喊的是王為善。

「很好。"Thunder"呢？要對付『廿一世紀精神分裂者』，你的能力不可或缺。」

方圓也點了點頭。

他們同意，相當於王為善也要同意這該死的條件，他不能放著這兩個孩子到俄羅斯送死－－這想必也在曾睿恆的計算內。

「非常好，你們最愛的孩子可以免於一死，我們也可以除去『廿一世紀精神分裂者』，為世界除害。」曾睿恆微微一笑，又掏出四個手鐲來，「為免你們反悔，我有一個小小的保險措施，希望你們別介意。」

「這又是什麼鬼東西？」Ari問。

「小型核彈。我相信這東西對你不成威脅，但對王督察和"Thunder"來說，這有點致命。更不用說它一旦爆炸，會害死你們身邊多少人。這手鐲在你們解決『廿一世紀精神分裂者』之前都不會失效，它要是失去了GPS信號，也會爆炸，所以我建議你們從現在起，都不要走到信號微弱的地下室。如果它在戰鬥中受損……我想我不用解釋了，很簡單吧？」

也就是說，一旦戴上了這手鐲，他們就逃不掉。

Ari二話不說就戴上了。方圓也是。

「王督察，雖然你說過反對，但現在答應也不遲，如何？」

王為善思量半分，也只得戴上。

「剩下這一個，就拜託你交給白忠了。你們可以出去追捕白忠，還有殺掉巫知雨，祝你們武運昌隆。」

王為善看著最後這個手鐲，只想到當初曾睿恆說過的話。

－－你看Crimson，正因為他機關算盡，不擇手段，他才那麼可怕，他才有辦法贏你一仗。

王為善接過手鐲，就此出發。

白忠心裡千萬個無辜。說來方圓才是招招殺著，白忠費盡混身解數才躲過去。要不是方圓筋疲力竭，行動遲緩，白忠要死，也就兩招之間的事。

「叔叔是壞人！叔叔是壞人！」麗麗大哭不止。

白忠又想起，這個麗麗曾經預言，自己會殺死狂人科所有人。難道此話當真？若然Ari和方圓又再追來，我要跟他們拚個至死方休？

「麗麗，叔叔不是壞人，你看。」白忠去扯自己的臉皮。

結果當然一點用都沒有。

「嗚嗚嗚！叔叔好可怕！」

「唉……」白忠只得放棄。看來不待到下一次人格轉換，這個麗麗都不會停下來。

白忠倒覺得奇怪，自己把麗麗帶到這裡來，少說也有一個時辰，憑Ari的眼睛，要追來也是輕鬆不過，為什麼到現在還沒有動靜？

那是因為曾睿恆從中作梗。

話說Ari把昏倒的方圓帶回王為善身邊，那時候另一批特警隊來了，狂人科三個人被押回警署，不准他們繼續行動。方圓過了不久就醒來，身上的傷也不嚴重，Ari在飛行途中，跟他解釋了一遍來龍去脈，他才忍著沒衝出去找白忠和麗麗。

然後王為善陷入複雜的思考中。

本來他想把麗麗交給郭浩奇，但中途誤會頻生，Ari還打傷了郭浩奇的人，現在通訊斷絕，沒辦法跟他解釋，不知道郭浩奇接著會如何行動，這是第一個問題。

白忠為尋找時光機，不惜自作主張，拐帶麗麗。而現在是晚上八時，看來白忠不到凌晨十二時－－也就是麗麗下一次轉換人格之前，也不會交還麗麗。然而十二時過後，白忠又該把麗麗交到誰的手上去？十二時之前，他又得怎樣守著麗麗，不讓她被特警隊搶走？這是第二個問題。

麻煩最大的是第三個問題－－曾睿恆將會怎樣行動？

曾睿恆答應重組狂人科的前題，是狂人科好好處理掉麗麗，現在麗麗被狂人科的人拐走，特警組的人也被白忠重創，曾睿恆應當怒不可遏……但他怎麼到現在還沒有反應？王為善等人一直在狂人專用的羈留室裡待著，既沒聽說曾睿恆要解散狂人科，也沒聽說他有其他指示，曾睿恆到底在盤數什麼？

王為善預測了好幾個結局，大多都不是好下場。要說好下場，白忠乖乖把麗麗交給郭浩奇，自然是最好不過，然而郭浩奇那邊吃了虧，還能指望他繼續合作嗎？特警組接著該會加緊對狂人科的監控，而白忠現在背叛狂人科，也是半個逃犯了，特警組又怎會饒過白忠？

「我們都在等什麼啊？我衝出去把麗麗找回來，然後揍白忠一頓，前後還不用三分鐘，為什麼要關著我們啊？」Ari等得昏昏欲睡，忍不著抱怨。

說來曾睿恆有沒有察覺到狂人科跟郭浩奇串通，也是未知之數。他也許是察覺了，才把狂人科關起來。

但要是曾睿恆沒有察覺，卻還是把狂人科關起來的話……那說明了曾睿恆另有企圖。

王為善的猜想，很快就得到答案。

曾睿恆推開羈留室的房門，親自跟他們對話。

他明明可以透過電話、視像，甚至全息投影說話，卻偏偏親身來訪，走到兩個狂人面前來。Ari和方圓都是第一次跟曾睿恆打面照，兩人都搞不清楚曾睿恆的為人，只看他面相兇惡，跟王為善不相上下。

「王督察，你說讓小孩子消失，該不是這樣子的消失吧？」

「……白忠在保護目標人物，免得目標被恐怖份子劫走而已，他的行動都在我授權之內。」

王為善強為白忠開脫。他就賭曾睿恆不清楚內情，只要把「恐怖份子」的帽子套在巫知雨頭上，白忠的行為還算說得過去。

「是嗎？那為什麼他還不把目標交出來？」

「你先下令讓特警組開槍的，他信不過你們，便繼續躲著。白忠只聽我的命令，快把我們放出去。」

「你以為我會信嗎？我叫你把她殺了，你卻讓手下帶著她逃了？」

「喂！要把麗麗殺掉，原來就是大叔你的主意？」Ari聽到這裡，不禁雙眼發藍。

「是我，而我也沒打算改變主意，怎樣？」曾睿恆即使面對Ari，氣勢絲毫不減，「目標人物有先天心臟病，能量值極高，威脅全港市民人身安全，我要殺她也是合情合理。我怕一般平民的道德觀無法接受一個小孩子要被公開處決，才推給你們下手，有什麼問題？」

「她只是個孩子！她有病不是自己選的，你這樣做公平嗎？」Ari反問。

「只要她還活著，就對其他平民造成威脅，這又公平嗎？」

Ari卻無法反駁。

「這是多麼荒謬的理由，"Monster"，你以往殺的每一個狂人，他們難道又是自己選擇成為狂人的？沒有，你在狂人科工作，追捕狂人，獵殺狂人，全因為那些狂人都對社會有害。現在要你們殺一個孩子，卻諸多推搪，只因為那孩子叫你媽媽，只因為她說過喜歡你，你的動機只出於一己私利。只因為從來沒有人愛你們，難得有人對你們好，你們就盲目地違反公眾利益，想跟我談『公平』，豈不可笑？」

Ari怪手一伸，直指向曾睿恆心臟。而曾睿恆掏出手槍，指向王為善，Ari見此，爪子便抵在曾睿恆胸口前，沒有刺下去。

「這就是證據，"Monster"，看來你也挺喜歡王督察，不是嗎？」

Ari恨得牙癢癢，卻無可奈何。

「死老伯，你也說些什麼啊……」這個時候，只能指望狂人科裡最聰明的王為善能反駁幾句。

「王督察也看在他自己的利益份上，才答應執行這次任務，你期望他會反駁我嗎？」

Ari聽得一臉茫然。曾睿恆察覺到了，不禁冷笑道：「哦，原來王督察沒跟你們說清楚，真可愛。王督察執行這次任務，是有條件的：我答應他重組狂人科。

"Monster"，"Thunder"，你們能在狂人科裡享受一般狂人無法得到的自由，都拜我和王督察所賜。成熟一點吧，孩子們，別以為自己天賦異稟就能高人一等。你們得到了什麼，就得還上什麼。」

曾睿恆收起手槍。Ari自知理虧，也只得把爪子收了回去。這個曾睿恆真的有著十足把握，才敢在親身來到狂人科面前。曾睿恆那種威勢，倒讓Ari想起了Crimson。

「但我這次到來，也不是為了追究你們的過失。你們不想那孩子慘死，我也不打算強逼你們就範，破壞我們以後的關係。我有一個提議。」

sorry我戇鳩post錯一段
請大家睇左#30先睇#29……

留名

薯仔

精彩，相當精彩。如果閣下出書，在下一定買一本回家細味品嚐。

見到有新讀者
希望大家睇到邊度都好 覺得唔好睇想棄故 都可以用少少時間同我講下點解

-4/
巫知雨醒了過來，一起床就喊痛。

「別動！小心又要內出血！」我趕緊把她壓在床上。

「……那孩子……怎麼了？」

「你先顧好自己吧，快躺下。」

巫知雨朝不上力氣，再掙扎幾下，吃了痛便躺回去。

「那孩子……」

「她被白忠帶走了，現在還是下落不明。」我如實回答。

巫知雨又動起來。我又去按她。

「你就乖乖待著吧，郭主席也沒有消息，你出去了又能怎樣？」

「可惡……」她這才肯乖乖躺著，「我的傷勢如何？」

「三條肋骨有裂縫，兩條動脈受損，另有手腳擦傷，你就別想再出動了，你要是再被什麼東西打中，我就算把你送進醫院，也不一定救得回來。」

她遲疑半晌，看來在計算自己的作戰能力。過了一會才緩緩道：「謝謝。」

「放棄那個孩子，好嗎？你無辦法對抗一整個狂人科，別再受傷了。」

「你知道我不會放棄。要我住手的話，你一開始就不應該救我。」

「你怎麼可以拿自己跟一個陌生人相比？」

「因為你認識我，我們一起工作了幾年，所以你每一次都救我，認為我不應該賭上生命，那是自私自利。」

「我當然自私啊！人都是自私的，你想救那個孩子，也只是滿足你的強迫症而已，你也自私！」

「你怎麼敢用我的病……呃！」

巫知雨想跟我比大聲，卻動到傷口，痛得閉了嘴。

也難怪她會生氣，強迫症是她的痛處。從小時候起，巫知雨就愛填滿圓形的東西，她母親怕她走上父親的舊路，怕她從強迫症變成狂人病，便強行修正她的行為，卻讓她的強迫症變本加厲，從強迫行為，演變成強迫觀念。

一種必須「救人」的觀念－－這就是"Shots"的能力起源。

「知雨，放手吧，你已經夠努力了，別再讓自己受傷了。」

「不要。我沒辦法放著一個孩子……死在狂人科手上，要我抱著……這樣的遺憾活下去，我情願就這麼死了。」

像她這般頑強的意志，我怎樣都學不來。如果我要待在一個即將解散的團體裡，而所有成員都打算放棄的話，我沒辦法像她這樣撐下去。

這時候我才發現，我身邊的人是多麼可敬。

live

咁快 ？

有幾快。。。

我嚇親姐 多謝巴打

「……不要死。」我說。

「你不反對了？」

「你知道我有多容易放棄－－我放棄去勸你了。」

「聰明。」她微微一笑。

你能感受我心裡的感覺嗎？

那種無可奈何地，只能送走眼前人的悲傷。

我覺得，要是她再不回來，我會後悔，自己這時候為什麼沒攔著她。

明明這只需要一瓶鎮靜劑而已。

但我還是選擇了，讓她隨心所欲。

因為像我這樣的人沒資格阻止她？因為我無法忍受，讓她變得跟自己一樣無能？

但這又值得嗎？

郭浩奇來電，我點開揚聲器，好讓巫知雨也聽得見。

「振晨，知雨的情況如何？」

「還沒死。」巫知雨搶著答道。

「少逞強，你這不是『還沒死』，這是『差一點就死』。」郭浩奇語帶戲謔。

「天，生與死也分程度？你們兩個大男人怎麼都這麼囉嗦……」

我還半句話都沒說呢－－雖然我不否認自己囉嗦。

「你沒事的話，就繼續休息吧。任務中止了。」郭浩奇說。

「什麼？喂，怎麼連你都放棄了？」巫知雨問。

「形勢不同了，我現在沒辦法連絡上狂人科之餘，從我的線人得知，大批特警準備圍攻殯儀館，警方也安排讓整個九龍的人撤離－－總之情況不樂觀。沒有狂人科內應，你又受了重傷，這次救援只能作罷。」

「不過是特警組，有什麼好怕的？」

「二百人的特警組，還沒算上實彈無人機－－」

「－－要對付那些傢伙再輕鬆不過了。」

「你想一下，警方沒有對外公佈監視器已經修好，但他們還是鎖定了殯儀館，說明他們有意隱瞞真相；而且他們在疏散居民，他們已經有就地行刑的打算。這次行動已經超出我們的應對能力。」

「我們每次行動，都超出我們的應對能力吧？」

「還有白忠呢？他要對付現在的你再輕鬆不過了。」

「這任務從一開始就不是以正面對決為前題，要繞過他們一幫人也不是沒有辦法啊。」

「但這個風險值得嗎？」

「連你也學起洛振晨的說辭來了？什麼時候起你會放棄救人了？」

「剛剛學的。你也應該學學，尤其是我以後沒辦法再提供資料情報了，你要保護自己啊。」

「……這是什麼惡作劇嗎？洛振晨答應讓我去救人了，現在卻換成你來反對？這個團隊裡就我一個立場堅定的人？」

「立場會變、情況會變、人會也變，信守一個理念不見得多有用，不是嗎？」

巫知雨一直忍著痛說話，這一句她忍不下去了，便沒有回答郭浩奇，只得躺在床上喘氣。

「知雨，就算我們救不了那孩子，但我至少救得了你。我也想我們最後一次任務能完滿告終，但要是不順利的話，至少也不能悲劇告終。別把你的生日變成死忌，別去－－振晨，幫我好好照顧知雨。」

「我明白了。」我答。

郭浩奇這便掛斷了電話。

「好了，來幫我注射鎮痛劑吧。」巫知雨艱難地坐起身子。

「……就算郭主席放棄了，你還是不放棄嗎？」

「少來了，別再廢話連篇……像你這麼多話的人怎麼交到女朋友？」

其實我跟女朋友沒什麼說話－－她就喜歡我這一點。

我到藥櫃去找針筒和藥。這抉擇再一次落在我手上。我只要給她注射鎮定劑，到她再醒過來的時候，她已經不需要再冒險－－可是她會氣得要死－－但她不會死。

只需要一劑藥而已。巫知雨甚至分不出我給的藥有什麼功用。

我知道你在看我。

你看得見我拿的是什麼。

到了這一刻，你還相信上帝存在嗎？

祂造就了我，然而，我存在的原因，是為了救她？還是送她去死？

這是祂的旨意？還是我的性格注定了這一切？

注定了我拿的是鎮痛劑？

告訴我吧，告訴我真相，告訴我沒做錯。

「這一劑的藥效能有三小時，但你千萬要記得－－」

「－－記得別死，對吧？」

「……這個當然。但我想說的不是這個－－因為痛覺遲鈍了，你可能無法感受身體極限，你要是覺得暈的話，那大概是因為你扯裂了傷口，失血過多，到時候馬上回來。」

巫知雨下了床，隨便走了兩步，說：「唉……也只能這樣了吧。衣服有嗎？」

「當然沒有。」

「那你把身上的襯衫給我吧。」

她直接脫掉病人袍，這下我連拒絕的機會都沒有了。我趕緊轉過身去，把襯衫脫掉，往後遞給她。她把我的衣服拿掉，卻連一句謝謝都沒有。

「你需要幫忙的話，馬上打開傳送門叫我……喂，你聽到嗎？」

我轉過頭去，巫知雨已經憑空消失，地上只剩一圈鋼絲。

5/

白忠哄不了麗麗，心裡煩悶，又想到自己擅自作主，回去狂人科不知道要受怎樣的懲罰，更覺得煩上加煩。

「我要爸爸！我要媽媽！」麗麗半天下來，還是這麼兩句。

白忠哪裡想得到，一個孩子能哭上這麼久？當年白忠育有一兒一女，也不曾聽過他們哭得這麼煩人。然而細想一下，帶孩子的總是妻子，自己一天到晚潛心練武，其實沒怎麼打點家事。

哭著哭著，麗麗也差不多累了，也看見白忠不哄自己，再哭也沒勁，漸漸便消停下來。

「咦，麗麗不哭了？」白忠問。耗了大半天沒讓她止哭，沒想到自己放棄了，她倒過來不哭。

「我很累……我想找媽媽。」

「放心，叔叔會把麗麗還給李姑娘的，」他掏出手機看看時鐘，現在是晚上十點，「再過一會就好。」

「叔叔要等什麼？」

「我在等麗麗告訴我回家的方法。」

「……我不知道。」麗麗又是一臉想吐的表情。

「麗麗啊，為什麼你會覺得，叔叔可以毀滅世界呢？你媽媽比我厲害多了，便是要從你爸爸手上搶你，我也是以死相拚，叔叔是何其弱小。」

「……叔叔你會變出黑洞來啊。」

「叔叔不會……」白忠一臉無辜。

白忠雖然可以飛簷走壁，徒手打倒二十多個持槍特警，但一切都是苦練使然。要說狂人能力，他確實半點都沒有。

「叔叔只想回家……我只想再見妻子兒女。然而世道險惡，狂人處處，甚難尋得法寶，叔叔也是很累。」

「我也想見媽媽……」麗麗的頭低了下去。

Live咗

真係好好睇，完全唔想停

Thanks
臨訓更多節

白忠見麗麗可憐，心裡也是難過。自己同樣思念家人，那種淒涼，白忠當然明白。然而眼前這孩子才五、六歲年紀，卻被自己強行拐走，與父母分離；而且她每六小時便會重置一次，光陰寶貴，讓她享享天倫之樂，才是道理。想到這裡，白忠自覺無地自容。若是將心比己，自己也不願意與妻子兒女分離。剛才麗麗哭得多麼慘烈，倒讓白忠想起－－

－－當年白忠的師兄弟，就在白忠面殺害他的家人。

那時白忠醉心武學，廣習百家之長，已成一代宗師。幾年來甚少與家人同聚，以為當上掌門以後，往後再與他們享福也不遲。那想到，當上掌門才是他一生中最錯的決定。白忠愈想愈悲，滄然淚下，反倒嚇到麗麗。

「叔叔你好奇怪……」

金遜直指白忠毫無悔意，白忠如今想來，也確實如此。自己若是慈悲為懷，想行善積德，抵銷過錯，又怎麼可以搶走麗麗？此舉豈非大奸大惡？

「叔、叔叔沒事！」白忠趕緊擦乾眼淚，「來，叔叔帶你回家，我們去找李姑娘和方兄弟！」

「真的？」

「叔叔是個漢子，一言既出，駟馬難追！」

白忠伸出手去，麗麗正想伸手去牽，然而白忠突然聽到破空之聲，趕緊收手。隨後一根鋼筋從旁劃來，直釘牆上。

「麗麗！去躲起來！」白忠側頭一望，便見著巫知雨站在走廊上，舉著獵槍，扣下了板機。連續三槍都被白忠躲了過去，到白忠身形一縮，要衝向巫知雨時，她擲出戒子，跳進去又消失。

殯儀館外頭的特警聽見槍聲，馬上行動，像蜂群一般擁入。巫知雨借傳送門逃到另一棟房子，在遠處掌握了特警的行動，看準機會，朝幾個戒指裡射入煙霧彈、閃光彈。而遠處響起幾聲爆炸，巫知雨便知道，自己的拖延計劃已經成事。

至於白忠，他見巫知雨憑空消失，正感到詫異。他追出去一看，竟見走廊上佈滿了一地戒指，卻不知道巫知雨從何時起開始佈置。巫知雨剛剛阻礙了特警行動，跳回傳送門，便在白忠後面再現身，舉槍又射。幸得白忠反應靈敏，才聽得背後有人呼吸，身體先動了再說，側身閃過一槍，回手便一掌打去。巫知雨這又回到傳送門去躲，傳送到走廊未段，想拉出距離優勢，卻沒想到白忠身形奇快，巫知雨還來不及瞄準，白忠已抓上自己喉頭，直把自己往地上壓。

好正

巫知雨本來有傷，不便近身過招。她就是事先想到這一點，先在殯儀館周圍佈好了局，才敢跟白忠開戰。若是白忠佔了上風，巫知雨還有一手－－她既然瞄不準白忠，便將計就計，射向地上的戒指。白忠知道巫知雨有詐，也不敢硬碰，放開巫知雨喉頭又逃。不出所料，那發子彈從別的戒指裡穿出，刷過白忠肩旁。若非白忠逃得快，那一發子彈定會穿心而去。巫知雨又復消失，消失前卻在原地留了一顆閃光彈，白忠來得及別開頭去，卻來不及堵住耳朵。閃光彈一爆，他只覺身邊一切都沒了聲音，陷入了劣勢。

白忠的拳腳功夫雖然厲害，但要數他的拿手好戲，必是劍法。白忠此刻被逼得急了，把手伸向窗框，點穿玻璃，一扯一拉，把窗框掰直了便當成劍來使。巫知雨以為閃光彈起效，便傳送到上一個樓層，掏出反坦克步槍，槍口向下，朝白忠處亂射一輪。

然而只消頭一槍沒打中，白忠便知道了巫知雨所在，當下抓緊機會，反身朝天花板連刺三劍。三刺注滿內勁，威力比步槍有過之而無不及，轟隆一聲，巫知雨便連同天花板的碎片直掉下來。白忠揮劍一挑，她手上的步槍便斷成兩截，她當下又得跳進戒指。

白忠學聰明了，心念一轉，使劍運了一圈，凝氣於劍身上，朝地上一撥，把地上戒指盡數吹散。劍氣之強，使得走廊上整列窗戶和吊燈一併爆開。此時巫知雨剛好出來，被劍氣轟個正著，重摔到牆上，動及傷口，痛不可當，便是連鎮靜劑都壓不住。

白忠既見巫知雨受創，為免她再出怪招，提劍又去。他邁出不到兩步，卻見巫知雨本來痛得臉容扭曲，突然又笑意盈盈，只覺心底發寒－－明明戒指都沒了，她還有後著？

白忠頭上的吊燈被打破，只剩下圓形空洞的燈罩－－這個條件符合了"Shots"的能力要求。

他頭頂突然就下起鋼筋雨來，白忠閃避不及，身上好幾處掛彩，而腿上那道傷特別重，此刻再使輕功，也遠不及剛才來得快。

巫知雨見白忠只受了點小傷，也是不由得佩服。真不愧是警隊的走狗，像白忠這樣的人，竟然還不算狂人？當下也沒有多餘時間感嘆，巫知雨又用線圈套在身上，消失不見。

但這次她沒有攻擊。

白忠知道她要衝麗麗出手，咬牙忍痛，強施輕功，衝破兩個房間，便看見巫知雨正扯著麗麗，而麗麗哇哇大叫，就是不肯跟巫知雨走。

「住手！閣下是哪一路的人物？為何要抓麗麗？」白忠搶上去，一劍劈向巫知雨的手。巫知逼不得已，只得鬆開。

「我來救人而已。」巫知雨答道。白忠聽出她氣息混亂，似乎受了內傷。

「恕在下直言，姑娘怎麼看都像個人口販子，在下信不過你。」白忠說完，自覺理虧－－明明拐帶麗麗的是才是自己。

白忠到現在還不知道，這個巫知雨本來就是王為善請來的幫手。只是一連串誤會過後，現在兩人的立場都是水火不容：白忠以為巫知雨要對麗麗不利，想把麗麗交回狂人科；巫知雨以為狂人科要對麗麗不利，想把麗麗交給洛振晨動手術。

然而更大的誤會，現在才來。

Ari一爪子扒開半座大樓，一陣沙塵吹過，藍色獸頭在三人面前現身，說道：「兩個都給我住手！」

「哇！是媽媽！好帥！」

在場恐怕只有麗麗會高興。白忠見Ari到來－－而且用巨人的形態到來－－自知大禍臨頭；巫知雨想起自己怎麼被打得內出血，又見獸頭猙獰可怕，只覺得腦袋發昏。

「死白痴老古董，快去跟老伯自首！」

「在、在下正有此意……」白忠嚇出一頭大汗。

「阿姨！我跟你沒完！」Ari又道。

「我才跟你沒完！」巫知雨趁著麗麗分神，一把抓住她，跟自己拉進傳送門去。

「喂！阿姨！我才剛說了住手！」

巫知雨是帶著麗麗消失了，卻跑不了多遠。方圓本來站在Ari肩上，一看巫知雨消失了，便跳了下來，沿著Ari在大樓抓出的斷層，一步步往下跳，不一會便在眾人眼中消失。

「這……這……在下應該去追嗎？」白忠怯生生地問道。

「死古董快給我滾！多虧你，我們全部人都有麻煩了！別再搞事，快去找老伯！」Ari伸出怪爪，壓在白忠面前，好讓他看見藏在爪裡的一只銀手鐲。白忠當然不清楚那是什麼意思，只覺得Ari的怪物形態當真可怕，而且愈近愈可怕。

Ari說完，也縮小身形，跟著方圓追去。只落下白忠一人。半刻過去，他才想起一件事。

「哎呀！那姑娘把在下的劍弄斷了！記得叫她賠我！」

卻說巫知雨帶著麗麗跳進傳送門，本來直接傳回洛振晨的手術室去即可－－她也正想如此－－不料她走出傳送門那一刻，人竟在半空，地點卻是殯儀館後門不遠處。為了保著麗麗，她半空中翻身抱緊麗麗，用自己的身體卸力，這一摔讓她傷上加傷。

"Shots"沒辦法如常使用。

「糟糕……」巫知雨喃喃道。只覺手腳像上了鉛一樣沉重，又昏昏欲睡。她伸手去摸自己傷口，發現洛振晨給的襯衫已經濕了一片。看來腦缺血讓她的狂人能力出錯。

這等於巫知雨要徒步跑出"Monster"的追殺。簡直天方夜譚。

更慘的是，方圓不知道從哪裡冒出來，背對燈光，伴著陰影而來。他緩步走向巫知雨，手上的步槍已經上膛，來勢洶洶。

洛振晨說過，如果覺得暈就該放棄了。可是巫知雨沒聽去。其實她硬接了白忠的劍氣，那時候她便猜到自己已撐不了多久。

只是沒想到她連用"Shots"逃生的機會都沒了。

巫知雨頑強反抗，不管戒指能傳送出什麼了，反正先出手再說－－方圓抬起步槍，朝腳下、牆角、牆上、街燈，連開數十槍，一陣連射過去，巫知雨什麼都沒變出來。

巫知雨壓根不知道這是怎麼回事，她以為自己的能力失效了。其實是方圓看穿了巫知雨藏戒指的地方，搶先出手，把戒指出射出缺口，圓形崩了，巫知雨便使不上能力。

Ari隨後趕到。麗麗喜極而泣，朝他們飛撲過去，大叫：「爸爸！媽媽！」巫知雨要攔都攔不住。

撇除"Monster"和"Thunder，還有特警。剛才被巫知雨用炸彈攔住的一群特警，已經重整旗鼓，全速趕來。這陣容實在前所未見。巫知雨知道自己大限已至。

她不想回到治療中心。她情願死也不要回去。她在那裡白費了許多年的時光。然而回望一生，自己救過幾百個狂人，有郭浩奇欣賞自己的能力，還有洛振晨這個廢話特別多的拍檔……對一個狂人來說，這一切都算得上幸福。

到最後還是要把生日搞成死忌。

洛振晨會生氣吧。

巫知雨從衣袖裡抽出鋼筋，朝自己心臟刺去。Ari想出手阻止－－但還有一個人比她更快一步。

好睇啊巴打 千奇唔好棄故

Thanks
我會加油

洛振晨擠破巫知雨的衣袖，跟著鋼筋一起穿過了傳送門。他緊緊抓著巫知雨的手，阻著她自殺。

「不是說好要活著嗎？」洛振晨道。

「……你不是說你很容易放棄嗎？」

巫知雨苦笑。洛振晨並非待在自己軍火庫裡，等著傳送門出現。他能在這個關頭現身，因為巫知雨想起了他，才給了他機會穿過傳送門。

「阿姨別做傻事！我們還要你幫忙！」儘管洛振晨抓緊了巫知雨，Ari為保安全，還是用怪手搶走了鋼筋。

洛振晨轉頭一看，看見了"Monster"的真身，旁邊還有持槍待發的方圓，嚇出一身冷汗。怪不得巫知雨想自殺了。

「抱歉了，雖然你說要幫忙，可是我……這個內出血……有點糟糕。」

「喂！我人都來到這裡了，你不是要死在我面前吧－－你們、誰有急救用品？」洛振晨把她抱在懷內，隨時開跑。

「縫合線還在她體內吧？」Ari上前幫忙，怪手化作細針，刺進巫知雨腹腔。

巫知雨感到肚裡一陣翻攪，只覺毛骨悚然，叫道：「你在幹什麼？好惡心！」

「沒有麻醉藥，你就忍耐一下吧。」

Ari一邊掃瞄巫知雨的身體結構，一邊調動觸手，把她破了的血管重新縫好，又把積血抽走。過了一會，果然起效。巫知雨血壓回升，雖然她還是頭昏腦脹的，卻不覺得自己快要死掉。

「殺人如麻的狂人科，為什麼要救我？」巫知雨問。

「第一，你被救了可以說聲『謝謝』；第二，因為我們要你死－－我知道這聽起來很糟糕。」

巫知雨和洛振晨都聽得一頭霧水。

6/
白忠隨便包紮了腿上的傷，便回去找待在封鎖線外的王為善。他在老遠就看得見王為善怒目盯著自己，心裡發慌。但男人大丈夫，做錯事就該負責。

白忠走到王為善面前。王為善倒沒有破口大罵，他拿出一個手鐲－－那手鐲就跟白忠看到的那個一模一樣。

「來，戴上。」王為善道。

白忠深感詫異，自己做錯了事，還能收禮物？

白忠伸手想接，可王為善冷不防地硬套在白忠腕上。手鐲一上鎖，白忠想脫都脫不掉。

「幹！你！娘！」

這句問候快要成王為善的招牌了。

lm

覺得巴打文筆好好
不過題材又悶又離哂地...

「在下知錯……」

「知你老母！你違抗我的命令，還害我們要去俄羅斯追殺狂人，我們隨時會死，都是你的錯！」

「在……在下知錯……」

「我看你根本不懂吧？這個時代不是古代，你別以為你會武功，做的事都是行俠仗義！我們這個不是官府的工作，是政府的工作！」

「……在下知錯……在下本來想痛改前非，交還麗麗，只是中途又殺出一個狂人，這才誤了事……」

「不用找藉口開脫了。這次沒弄出人命，算你好運。你最好求神拜佛，我們在俄羅斯還能有這樣的好運氣。」

「王大人……這個俄羅斯其實是什麼東西？」

王為善把曾睿恆的要脅交待了一遍，白忠才知道，自己的手鐲果然不是好東西。

「麗麗總算沒事，也是萬幸。」白忠把狂人科的前路搞得一塌糊塗，只找得到這個理由好安慰自己。

「不，我也沒打算按曾睿恆的計劃安置麗麗。」

「王大人何出此言？」

「曾睿恆那只老狐狸信不過，就這樣而已。」

「那……王大人有何計策？」

這時藍色異型起飛，拖著幽光，自殯儀館飛向星際。白忠沒看懂是怎麼回事，而王為善知道，計劃順利進行。

thanks

出緊 炮細力d

推

慢慢

竟然係文筆好
文筆係我寫既過程入面 反而無咩雕琢過

至於題材同離地 可能你講得岩 我同流行文學脫離左好耐
希望巴打你就算唔睇我 都會搵到岩心水的文章
多謝留言

見你推得咁快 我又黎多篇

話說Ari把方圓和麗麗捧在掌心，緩緩飛出香港境外。現在時間是十一時三十分，距離麗麗下一次人格轉換尚有半小時。

Ari飛得愈高，十一月的秋風愈冷。方圓緊緊抱著麗麗，免得她著涼。

「媽媽！星星好漂亮！」麗麗倒是不怕冷似的，看星看得入迷。在香港要找一片沒有高樓遮蔽的完整天空，已經很難。這時她越過城市，置身空中，抬頭便是無垠星幕，顆顆星幾近伸手可摘，自是覺得新奇。

Ari和方圓也沒看過這般美景。世界何其遼闊，但他們離開那不見天日的治療中心以後，也只能跟著王為善做事，他們的自由終究是有限的。

「媽媽，我們要去哪裡？」

「我們……我們去旅行。」

「真的？我們去哪裡？」

「去……去一個自由的地方吧！」

Ari愈答愈心虛。

按王為善的安排，他們要飛到公海去，引爆黑洞，向曾睿恆證明巫知雨已死。而這個黑洞必須夠大，因為他們還要證明麗麗也一同死去。按曾睿恆那副品行，即使麗麗能在非洲得到照顧，也不過是人質而已。把她交到曾睿恆手上，絕不可行。

黑洞方面，巫知雨可以安排－－雖然他們不知道怎麼能安排一個黑洞－－至於麗麗，會交由郭浩奇照顧。這本來就是王為善的計畫，結果繞了這麼大的圈，才有辦法如常執行。

「我記得媽媽帶過我看星星！」

「咦？是嗎？」

「嗯！就像現在這樣。」

想來麗麗的人格自未來而來，雖然王為善堅持她來自平行世界，但平行世界裡，也應有一些事情會重覆發生。就像他們去觀星一樣。

也許會有一個，他們沒有狂人病，沒有人與人互相廝殺，所有人都自由自在的平行世界。

「麗麗啊，你還記得我們做過什麼嗎？」

「我想想……唔……我們去過好多地方，美國、英國、法國……」

「真好啊，原來我們有機會去旅行－－」

「－－不是啊，因為白叔叔追殺我們，我們才飛來飛去的。」

差點忘了，這個麗麗原來的世界裡，白忠是滅世魔頭。雖然他在這個世界裡也闖禍，可是說他能滅世，卻是超出Ari的想像。

「在那樣子的世界生活，一定很難受吧？」

「只要有爸爸和媽媽在就好。」

「麗麗真乖。」Ari樂透了，雖然她在"Monster"形態下沒有表情。

再說她也不是真的媽媽。但不知為何，她會希望自己真的是麗麗的母親。也許只是這孩子份外可愛。也許只是青春期的身體裡有過多雌激素。

也許曾睿恆說得對。

他們缺乏自由和愛，只是偶爾看到那微不足道的希望和幸福，就忍不住像乞丐一樣緊緊攥著。

「媽媽，我睏了……」

「好了，差不多要到了。」

不出一會，他們便看見遠處有個小島。Ari帶他們登陸了，又換回人形。

「麗麗先休息一下，明天我們再上路。」

「嗯！我要抱著媽媽睡覺！」

Ari將麗麗抱入懷內，坐到地上。手輕輕掃過她的頭髮，哄她入睡。

「爸爸呢？」麗麗看向方圓。

方圓雖然一臉尷尬，還是順了麗麗的意，坐到Ari後面，抱住了她們兩個。

只待孩子睡著，他們就要把孩子送走。那時候也差不多十二時正，是人格置換的時候，下一個人格將不會再見到這一對「父母」。

「爸爸和媽媽真可愛。」

「麗麗才可愛。」

「我才不可愛，換作是我，我不會因為一個小孩子叫媽媽，就把自己當成媽媽呢。但媽媽你願意把我當成女兒，謝謝你。」

Ari細想一下，王為善說麗麗的腦部發育僅有六歲，卻沒說清楚，她的人格有多少自我認知的能力。聽完麗麗剛才一番話，也就是說，麗麗早就知道Ari不是生母……

「爸爸和媽媽要努力活下去。我愛你們。」

「傻孩子，媽媽也愛你。」

「……爸爸……愛你……」

十二點到了。麗麗換了人格，換成正安睡著的人格，頭靠在Ari胸前，安穩酣睡。

Ari從口袋裡掏出戒指，打開機關，巫知雨便走出傳送門。她放眼望去，四周都是望不見盡頭的海平線，星海照在萬里波濤上，閃閃發亮，卻又空無一物，當真是引爆黑洞的最佳地點。

「要說的都說完了？」巫知雨問。

「……嗯。」

巫知雨點點頭，便接過麗麗，交進傳送門裡，由洛振晨接住。

「你們也差不多要跑了。我準備的這個黑洞不小，小心被吸進去。」巫知雨再出兩個戒指。

「阿姨其實你是哪來的黑洞？」

「我有辦法潛進治療中心去，然後再找一、兩個已經成了廢人的狂人病患者來偷龍轉鳳。」

「真方便的傳送門……其實你早就有辦法一口氣殺了我，是嗎？」

「這個啊……真興幸我們都沒有認真打起來呢。」巫知雨苦笑。一想到"Monster"把自己拍飛，她的肋骨還在隱隱作痛。

「希望我們以後都別見面。」Ari化作異型，牽著方圓準備起飛。

「彼此彼此。」

「那孩子就拜託你們了。」

Ari語帶酸楚地落下這一句，振翅就飛。

不出半刻，他們剛才待過的地方便被黑影吞沒，化作虛空。

黎

-5/

振晨、知雨：

我和麗麗已抵達美國，一切安好。

那孩子每天都要找爸爸、媽媽，我倒是習慣下來了，其實她也挺好哄，只要播一下狂人科在香港活動的新聞片段，她就笑得不亦樂乎。她的健康狀況良好，我看你們不用擔心麗麗會把半個紐約抹掉。

我多番思量過後，還是決定在美國定居，希望你們可以諒解。坦白說，Crimson那件事對我打擊很大，我至今仍不能釋懷。但那件事過後，我才反省到自己也不過是一介凡人，有些事，到了該放手的時候，終究要放手的。即使我不滿政府和社會對待狂人的做法，但我能做的事，已經做過了。

我總是在想，人如果不為自己的信念而戰，稱不上活著。這信念自我當上律師起，常伴左右。同時人如果殘酷地對待他人，而正義得不到伸張，我應該身先士卒，帶頭平反。理由不在於我敢於犧牲，而是沒有一個人先踏出一步的話，後面的人是不會跟上來的。抱著這兩個信念，我才當上和平黨主席。

但現實裡，能與我分享這份理念的人，原來少之又少。在生死存亡之際，大部份人都情願犧牲狂人，這才是現實。儘管如此，我還是面對了這份殘酷無情，繼續推行法案。

直到知雨你受了重傷，我才深刻感受到，實行理想的代價。如果堅持一個理想，既得不同別人認同，又會使身邊的戰友受傷－－這樣的理想，我無法再堅持下去。

在往後的日子裡，我希望能多幫助身邊的人，因為我的能力有限，現實告訴了我，我無辦法成為所有狂人的英雄，但至於，我還可以像個普通人一樣，盡力守護身邊的人。

知雨，我敬重你堅持理想，但要是在某一天，你碰上了無法跨越的高牆，希望你記住，不要為理想犧牲。

振晨，我知道你的未來還沒有方向，但你步步為營的個性，也是你的優點。只要勇敢踏出第一步，你面前定會有康莊大道。別忘記我在車上的說話。

祝
安康

郭浩奇
2059年1月12日

郭浩奇這封信，我不敢給巫知雨看。以巫知雨那脾性，該接受不了郭浩奇放棄香港的決定。

麗麗接受了我的晶片植入後，順利過境，抵達美國，證明晶片在她身上有效。然而她的狂人病有沒有根治方法？我不知道。如果換心成功，她有辦法活過二十歲的話，那她的狂人病應該自然消退－－這是我的理論。

我偶爾會想，如果我能沿著晶片干擾的方向繼續研究下去，狂人病也許會有治療方法。但世界各國那麼多科學家，都沒有研究出可行的方法來，我憑一己之力，又怎麼可能找到突破口？

只是我現在也沒空去做這些研究。狂人科宣佈消滅了巫知雨黎，又再消失，目前香港的狂人都由特警組處理，就代表了巫知雨又得東奔西跑。我老是怕她搞出什麼亂子，要是她被發現在公海假死，那勢必惹出許多麻煩來，連麗麗該也會受到牽連。

當然，巫知雨才不會聽人勸。我繼續做她的醫生，她繼續去保護特警隊或狂人。這就是我們的近況。

只是狂人科為何消失，他們又會有什麼時候回來？我沒有答案。直覺告訴我，俄羅斯那邊連串恐怖襲擊，應該是狂人科做的好事……

你應該知道答案吧？

坦白說，我不太喜歡你什麼都知道，卻什麼都不說。我猜你肯定知道，我這個女朋友怎麼看待我。而你也一如以往的，一言不發。

這天晚上，她約我到餐廳聚一聚。我其實沒想過她還會找我。我以為，以我和她的關係，該慢慢隨時間淡去，繼而不再相見。

「我那個病人的情況不樂觀呢，他一直擔心自己會連累手下，可是現實……你懂的，不如人意啊，他們一次接一次被捲入危機裡。雖然說，犯錯的人本來是他的手下，害得全隊人被調到俄羅斯的人，根本不是他，但他的壓力卻因此愈來愈大……」

她在我面前無所不談。我猜這是因為她要平衡自己的職業病。她是臨床心理學家，小有名氣，自己擁有一家醫學診所。平常總是在聽別人說話，下班以後，找個人來說說話也很應該。

我對她的話題其實不太感興趣。大部份時間裡，我只是隨便聽聽她的話，眼睛則集中看著她，因為她漂亮－－尤其是她一對翠綠的眸子。她活潑、聰明、漂亮……

雖然我無意找巫知雨作對比－－可是……知雨，別怪我。

「俄羅斯最近不太平安吧？你的病人帶著團隊出去工幹，沒問題嗎？」我問。

她笑得不太自然。

「唔……我猜他們沒問題的。他們當中有個女孩子很厲害呢。」

「很厲害的女孩子……聽著真讓人安心。」我說。要說厲害，我只想到巫知雨。

「你呢，你最近如何？」

我嗎？

我其實一點方向都沒有。

「我有個朋友……嗯，我們本來一起做生意，可是他離開了，只剩我和另一個同夥還在……說實話，我沒什麼方向感。」

你知道我話裡隱瞞了什麼。就是不知道，這個心理學家能把我看穿到什麼地步。

「你的話，我倒是不擔心。」她優雅一笑。

「為什麼？」

「因為迷惘的人，往往怕自己會犯錯，而這種人最不容易錯。你欠缺的不是方向，是向前走的動力。」她說。

－－只要勇敢踏出第一步，你面前定會有康莊大道。

這與郭浩奇的說話是何其相似。這句話在她口裡說出，又是何等震撼。

「可兒－－」

「－－我說得太好，想向我求婚嗎？」

我忍俊不禁。

「在心理學家的角度來看，我會是個好丈夫嗎？」

「唔……還可以吧？」

「如果我跟你前任丈夫比呢？」

「唔……我需要更多的人生事件來作分析。」

我們繼續調情，直至晚餐結束。

幾天以後，慕容可兒的診所遇襲，連巫知雨都被捲進這件事來。

第三章
Code Name "If I Lose Myself"
完

第三章完了
主要角色都陣容都出齊
然後……第四章重係岩岩開頭而已 細細地都應該要幾日後先出到世
請各位耐心等候

好好睇 我甚少睇故 但係比你個故事吸引左 加油

真的唔錯

巴打keep住
我地會等你的

竟然係方圓同女主有感情線

多謝大家
新章火速寫緊

唔劇透你住
可能係n角戀呢

其實白忠都幾慘

其實我expect第三章寫柒左佢 佢會比人屌先係
估唔到重有讀者同情佢

佢由頭到尾都只係想搵時光機，俾老王呃左佢入狂人科

晨早一推

唔算呃既我諗 白忠都要食要住要訓要錢生活 當比份工佢打？至少有用武之地
我好中意白忠果種率真既性格 第三章我唔覺得佢柒 只係覺得其實佢都真係幾蠢

我係白忠嘅話聽到有時光機嘅線索，我都會咁做，對唔住都要做一次，更何況老王又冇講清楚會唔會殺佢

原來巴打轉左咗故名開新post 即刻追過嚟睇 非常好睇好精采！

巴打嘅故事真係好精彩，特別係文筆好好。

歡迎

見到大家都理解角色既行為 我好開心
證明我塑造角色既方法都重ok

thanks
巴打都要努力寫你果篇

多謝支持
新章進度接近一半 好快見大家

追到live
幾好睇
加油

深夜一推

Thanks!

兩位巴打咁夜都未訓 小心身體

見唔到你出文，徹夜難眠

見唔到你都已經輾轉反側啦

未睇哂但都留言支持咗先

大家今晚好好地訓啦
聽日有新章

深夜又推

出來鳥

第四章
Code Name: Last of the real ones

1/
夜雨不息，寒風陣陣襲來。旺角行人天橋底下，一圍流浪漢正度著一年裡最艱難的時刻。他們衣衫襤縷，衣服上破洞處處，質料也是低劣，便是把自己裹得臃腫，還是不住發抖，只得用廢紙起爐取暖，不能安眠。

「這年真冷……看來又要凍死幾個人了……」其中一個老漢幽幽地說。

「我忍不住了……我想去避寒中心……」

「你想死？你沒錢做心理評估，去了避寒中心，當心被當成神經病！會被抓的！」

這群流浪漢低聲討論著。

第三次世界大戰過後已有二十多年，香港還沒重整過來。雖然中國是戰勝國，但元氣大傷，打仗撈到的好處，不一定抵消得了損失。尤其「狂人病」爆發，世界各國都強令所有國民必需定期接受心理評估，另帶各種醫療開支急升，社會福利愈發貧乏，才逼得一群草根階層成了流浪漢。

他們一群人咒罵著社會不公，只有一個人遠在火爐以外，不問世事，靜靜地躺在紙皮箱裡。他們都認識那個離群索居的怪人－－謝家泉。

謝家泉在流浪漢裡也是出了名，他跛了一條腿，還五、六十歲的年紀，行人見他可憐，他乞的錢也比較多。但他生活還是朝不保夕，一天辛苦乞來的錢不拿去買吃的，只管買醉。他話不多，話最多的時候，就是他睡著的時候，晚晚惡夢不斷，時時慘叫著驚醒，也難怪他要借酒入睡。

此時一群紋身大漢從遠處走來。那群流浪漢察覺了，紛紛揪起家當就逃。其中一人發現謝家泉沒動靜，完全沒逃的意思，正想去叫他，卻被另一人攔住。

「喂！別管他了，快跑！」

「可、可是……他還在睡－－」

「－－正因為他還睡，你怎麼敢去動他？快跑！」

那人聽完，也覺得有理，便急急趕上眾人的腳步跑了。

那些紋身大漢都是黑社會的人，每晚都趁著流浪漢睡得正酣，來收保護費。這晚寒風逼人，一群流浪漢沒睡著，才看得見黑社會要來，才找到機會跑掉。

就剩謝家泉沒跑。

那群大漢見橋底只有火爐沒有人，都知道他們逃了，只見地上只有一個人睡著沒跑，便伸手去拍他後背，叫道：「醒來！交錢！」

只見黑影一晃，那人才剛叫完交錢，便倒在地上，完全沒了動靜。這不怪橋底昏暗無光，便是有光，他們也不會看見謝家泉是怎麼出手的。

這才是沒有人敢叫醒謝家泉的原因。只要他受驚，就必定有人要倒霉。

「你他媽的敢還還手？」在場有幾個混混沒看清是怎麼回事，只見同伴倒了，便紛紛圍上去復仇，還不知道他們的對手是謝家泉。他們有人動刀，有人伸出電擊器，衝上去便攻擊。

謝家泉一手攬著對方，轉身、扭手、一搖，便搶了電擊器，同時放倒一人。電擊器一出，又一腳踢去某人下盤，持刀的也就倒了。轉過身去，手肘順勢一擺，接一記頭鎚，再倒一人。

那個動作之快，下手之狠，讓一群混混記起了他們惹的是誰。只有一個人，可以頂著殘若乾屍的身體，把幾個肌肉大漢當成孩子去打。

就連黑社會都知道，謝家泉不是好欺負的流浪漢。平常他們都只敢趁謝家泉醒著的時候收保護費。這次真的惹錯人了。

「打、打擾了……抱歉－－嗚呀！」剩餘還站著的幾個混混想道歉，然而謝家泉受了驚，不那麼容易停得下來。他一步搶前，拖著那條殘廢的腿而去，一個掌刀劈向那人咽喉，又廢了一個人。

剩下的人知道危險，逃跑恐怕是來不及了，只得奮身去打，圍攻謝家泉。謝家泉雙手齊出，碎了某人的肋骨，轉身又衝向另一人。有幾個混混好不容易才在謝家泉頭上敲了兩棍，卻絲毫阻不住他，他專攻下腹、咽喉、關節，招招都把人打得重傷，動作熟練，出手精準－－這般動作，彷彿在哪裡見過。

剩下最後一個混混。他記起了，他在新聞上看過這麼能打的人－－那個狂人科的新成員白忠。然而他還來不及去比較謝家泉跟白忠，就被謝家泉一掌拍在耳邊，腦袋受不住掌壓，隨即昏厥。

直到謝家泉把在場所有人打得半死，他才喘著大氣，冷靜過來，記起自己在什麼地方。

「香港警察！舉起雙手投降！」這個時候，警察接到報案也趕來了。謝家泉轉身想跑，卻快不過警察的麻醉槍，只覺後背一陣刺痛，就此失去意識。

這大概是他睡得最久的一次－－因為他中了麻醉彈。

夢裡，他回到二十多年前那一仗。他曾經是個士兵，參與過那場慘烈的世界大戰，從中倖存。

然而那些戰功沒為他帶來美好人生。

他在戰場上見過血肉淋漓、生離死別。但傷得他最重的……

是背叛。

還有瘋狂。

早幾個月前，Crimson的臉在電視上出現，讓他的夢愈發清晰。

炮彈的爆炸聲和槍聲沒有驚醒他－－他早習慣了戰場上的交響樂。真正讓他醒過來的－－

－－是Crimson在屍山上的悲嗚。

「啊啊啊啊啊啊－－！」

謝家泉又再驚醒。他身在醫院大堂，輪候著驗傷。一眾病人聽得他慘叫，紛紛屏息，齊首望向他。在場兩個警員也掏槍戒備，唯恐謝家泉有什麼動作。眾人見他披頭散髮，胡子又糟又亂的擱在胸前，都以為他是瘋子。

謝家泉知道自己嚇到別人，倒不覺得羞愧。他經常嚇到身邊的流浪漢，他早習慣了。接下來的事也一樣，他早經歷過無數遍：被醫生檢查、被判入療養院、待上幾個月後、創傷後壓力症候群沒有好轉、療養院沒有多餘床位只能把他放出來、又一次流浪……

他的夢一直重覆，他的人生亦然。

「醒了吧？我們來下口供。」他旁邊一個警員說道。

謝家泉點了點頭，交待了自己的姓名和年齡。

「你怎麼跟一群黑社會成員打起來？」

「……我不知道。」謝家泉說的是真話。他聲線沙啞，都是長年慘叫和酗酒的結果。

「你一個老跛子，怎麼打得過一群人，你有沒有同夥？」

「……沒有。」

「沒有？騙誰？你知不知道，你這是阻差辦工……」

當那警員的手機處理好檔案，顯示出謝家泉的履歷，他才知道這個謝家泉也是個人物。

他可是戰爭英雄－－不是一般的英雄，他在特種部隊待過，戰績無數。這樣的人當然打得過一群黑社會。戰後老兵流落街頭，並不是什麼奇事，但他這樣的老兵也要行乞過活，卻不常見。

「失、失禮了……上校！」那警察向謝家泉行禮。

「不必了……我現在只是廢人。」謝家泉木無表情地搖了搖頭。他這個上校是「榮譽上校」，他退役的時候，不過是一隊特種部隊的隊長，只是在戰場上受了重傷，才得以升官退役。

「我、我現在去請醫生來！」那警察說完便跑開。

但謝家泉並不以自己的軍階為榮。有件事在他心裡揮之不去。一想起，便想喝酒，喝得愈醉愈好。

他只想找點東西分散心神，正好看見了醫院大台掛著一台電視，上面播放保安局局長曾睿恆舉行記者會，交待狂人更生及狂人犯罪調查科的現況。

「……經內部討論過後，我們警方目前認為，狂人科適合處理更重大的事件，這將會是狂人科日後的定位，因此他們將減少出動處理威脅性較低的案件，日後大部份處理狂人的工作，將交由特警組負責。」

「請問警方如何介定狂人的威脅性，而決定狂人科有沒有出動的必要？像『廿一世紀精神分裂者』算是高威脅性嗎？月前在香港對出公海，被恐怖份子巫知雨殺害的六歲兒童的葉麗麗，又算高威脅性嗎？」

「我們會邀請專家判斷狂人的威脅性－－即於其他案例，我認為沒必要在記者會上逐一解釋。」

「有傳中方正研究以狂人病為基礎的人體武器，引發巨大的黑洞作攻擊用途，請問葉麗麗是否其中之一？」

「我們不會回應沒有根據的猜測。」

「葉麗麗的死亡引發國際猜疑中國正研發武器，請問警方是否需要負上責任？」

「我重申，我們不會回應沒有根據的猜測。」

「中國研發狂人兵器，是不是要應付俄羅斯的威脅？」

記者會轉眼便演變成傳媒對「狂人兵器」的追問。也難怪市民執著在這些問題上，Crimson恐襲成功，兒童被狂人殺害，每一個問題都使人愈發不安。

人的不安很容易轉化成……怪物。如貪婪、邪惡、侵略。

他不懷疑中國會研發狂人兵器，尤其他考慮到曾睿恆從中國軍方空降到保安局局長一職，他就猜到裡面有內情。

他很清楚曾睿恆有多奸詐。

畢竟二十年前的中俄大戰，就是他做的好事。

那場大戰，他愈記愈清楚，愈是去想，他就愈想喝酒。他想逃過那些記憶－－都怪曾睿恆，謝家泉的人生都變了樣。謝家泉的跛腿，不是他最大的創傷，曾睿恆才是、Crimson才是。

為什麼二十多年過去，他們都在香港再出現？這是上帝的旨意，要他想起那一切？

又要開戰了嗎？

謝家泉心思正亂，突然一顆小鐵球打穿醫院的玻璃門，滾到大堂。謝家泉定睛一看－－那是閃光彈。

旁人還搞不清狀況，謝家泉已經運用上軍隊所學，閉眼掩耳，下床直奔向醫院深處找掩體。平常不跑，腳痛還不嚴重，此刻生死關頭，逼不得已，也只得咬著牙，連仆帶跳的走。閃光彈爆開，在場所有人都陷入驚慌，逃的逃，叫的叫，剩下的人縮身躲入椅子下，場面混亂。

謝家泉躲入走廊轉角處，他從地上被遺留的手袋裡，找出一面鏡子，稍探出走廊，借鏡面視察情況。他看見一群黑衣人舉著槍緩緩走入大堂，為數十五人。然而細看之下才發現，他們似乎都不是人。

他們看似黑衣人，但實情是他們都沒有五官，只有輪廓，全身被油漆一樣的黑膜包著。此時醫院的警報響起，那正是「狂人警告」的聲響。也就是說，那群人全是狂人。

他們掃視全場，分頭深入搜索。其中一個警員趁機從角落彈出，向其中一個狂人射出麻醉彈－－但完全沒有用。那狂人回身還擊，連射兩槍在那警員的眉心上，手法乾淨專業，是軍人的水平。

謝家泉好久沒遇上這種場面。一時心臟狂跳，身體未動，汗水便已從額角流過，全身燥熱。再聽得有槍聲響起，想必剩下那個警員也遇害，謝家泉既是緊張，又是心念狂竄。

他知道自己要怎麼做。

Live左

要逃？定要打？

要出文呀

慢慢出，吊下人癮先會多人睇

依家出

我其實想一個鐘出一篇
但……唔保證記得/得閒

對方沒有作聲，沒有任何要求，只在醫院探索－－這類行動尤其致命，因為對方沒有談判的意思，自然視人命如草根，恐怕他們完了事，還要殺目擊者滅口。

只能反抗。

謝家泉靜靜等待一個狂人來到走廊末端，不待狂人轉身過來，謝家泉便一肘擊在對方額角上，另一手搶了槍，又用槍柄擊向狂人咽喉，放倒了他－－這一串動作引來了其他十多人，他們行動迅捷，有條不紊地包圍了謝家泉藏身的角落。

謝家泉手上有了槍，膽也大了，竟抬著步槍，徑直走出走廊。此時一個狂人從掩體裡探頭出來，便被謝家泉兩槍射殺了。幸好那狂人只變成拳頭大小的黑洞，瞬間消失，沒造成破壞。看見如此，謝家泉氣勢更盛，他又連開數槍，把可能躲著人的掩體射了一遍，順利殺掉幾個狂人。其他人見形勢不妙，轉守為攻，想開槍還擊，卻只要一伸出頭去，便遭謝家泉的子彈穿頭而過，一下子被沒了半隊人。

此時包圍在謝家泉身後的狂人也有行動，他們再擲出手榴彈，爆出滿天煙塵。然後他們探頭一看，卻發現謝家泉沒了人影－－再接著連聲槍響，再有狂人化成黑洞而去，他們才發現謝家泉竟繞到他們身後去。

他們一隊十五人，在謝家泉面前還不如槍靶。

對謝家泉來說，這樣的小隊很好處理。並非他們組織鬆散，只是謝家泉歷戰無數，才有這樣的殺人本領。

到所有狂人都變成黑洞消失，謝家泉的槍也化作黑煙消散。狂人警報平息，本來一群躲著的平民，此刻才敢現身，向謝家泉獻上掌聲。

謝家泉放鬆下來，才覺得腿痛得厲害，倒坐地上。

但他不享受掌聲。

這一切對他來說，都不是榮譽。

-1／
我推開地下室的大門，發現巫知雨平躺在地上，汗流浹背，指間還夾著一根香煙。一大清早竟看見這樣的畫面，讓我好生難受。

「知雨，做完運動就不要抽煙，對身體特別不好，你知道嗎？」

她彷彿故意要刺激我一樣，又深深抽了一口，才道：「不管我在什麼時候抽煙，你都會說不好，那我在什麼時候抽又有什麼關係？」

「你知道抽煙不好就別抽啊。」

「你知道我不會戒煙就別廢話啊。」她又吐出一團雲來。

這個地下室是郭浩奇讓給我們的。它本來是個防空洞，郭浩奇想過，要是我們日後有何不測，必須解散組織，便把所有物資都運到這裡來，一口氣消滅證據。現在郭浩奇走了，巫知雨卻沒打算引退收手，便把這地下室當成訓練場來用。

看地上一堆鋼絲和戒指，還有那幾塊爛得不成樣子的槍靶，不難看出巫知雨都做過什麼。

奇又奇在，巫知雨的軍火多了一點新花款－－無人機。約二、三十台的無人機在躺在地上，每台上面有綁著幾個戒指。

巫知雨隨便穿著背心短褲，汗水濕透一頭黑髮，貼在白哲的頸上，看起來既放肆，又儀態欠奉。

巴打出文真係好快，質素又高

推推推

快係因為我儲一章先貼一章
質素就……多謝你欣賞我

「你都在練習什麼啊？你的傷才剛痊癒，別胡來。」

「就因為我躺了這麼久，才得練習啊。」

說什麼「我躺了這麼久」，她養傷期間，還是有幾次忍不住出去救助特警隊，其實也沒怎麼躺過。狂人科自上一次來搶葉麗麗之後，又再銷聲匿跡。幸好期間沒有出什麼大事，巫知雨也沒受傷。

「其實救人這回事……也不只有你一個人在做，偶爾休息一下，不好嗎？」

「什麼是『不只有你一個人在做』？」

「咦？你沒看新聞？」

我掏出手機，點開新聞報導投射到地上給她。

「凌晨時份，一批持槍狂人襲擊醫院，幸好一名退役軍人在場消滅兇徒。事件造成兩個警員死亡，無人受傷。警方正調查事件……」

從新聞的片段看來，那群狂人計劃精良，顯然有備而來，卻敵不過一個跛腳乞丐。我不禁想到，香港的高手真多，先有白忠，再有這個謝家泉。

「這很糟糕啊……」巫知雨的反應卻是這個。

「什麼糟糕？」

「你沒看出來嗎？那些狂人都是『分身』，他們都受操縱而行動，而且個個有槍，這可是軍隊！新聞片段裡也沒有交待狂人的本體有沒有被消滅，說不定那狂人又會出來搞事，這不糟糕？」

「才一條影片，你能看得出這麼多東西？」

「我的能力跟那狂人相不多，我當然清楚。」

然而我想到的，竟是巫知雨跟那狂人聯手的畫面－－一個人有無限分身，一個人有無限軍火，毀天滅地的組合。

巫知雨坐起身來，用戒指變出步槍。

「等、等等，你要幹嘛？」

「繼續練習啊，你剛才給我看那個狂人，可能是大威脅，要加緊練習才行。」

「不不不，你再休息一下吧，等等又弄傷了，不是得不償失嗎？」

「這世上厲害的狂人還多著，沒時間休息了。」

巫知雨這份執著，我看得出從何而來。她輸給狂人科，知道自己的不足，才發了瘋一樣把自己推向極限。家裡的軍火愈積愈多，現在還帶上無人機，讓我開始憂心國家安全了。

其實輸給狂人科，也不能怪巫知雨太弱。但她就是喜歡鑽牛角尖，我也拿她沒辦法。

新毒者留名,好睇!

洛振晨直接推倒巫知雨應該少好多麻煩

Welcome and thanks!

振晨有囡囡架喇

擺明係三角伏線

「好了好了，別練了，你說要我幫你補充藥物，你不幫我開門，我進不了你家。」

她應了一聲，又打開傳送門來。圈裡就是她家的大廳，然而我還不用走進去，就看得到她那狹窄又滿佈軍火的家裡有多凌亂，就連那唯一的桌子上，都放滿各種外賣空盒。

「……知雨，你多久沒清潔家裡了？」

巫知雨衝我翻白眼，冷冷道：「我知道你是醫生了，不用每分每秒都跟我強調這件事。」

「有空清潔一下是有多麻煩？別跟我說又得我來做？」

「你千萬別搞我家裡的東西！你上次搞亂了我的東西，害我本來要拿槍，卻拿出筷子來，你再亂搞隨時害死我！」

「我幫你收拾你還怪我？」

「總之你別碰我的東西，把藥放下就好，別搞，拜託。」

我把頭探進去，忍著好大的勁才沒衝進去把東西收拾乾淨，慢慢地放下手上的一袋藥物……

然後我還是衝了進去。

「喂！洛振晨！你強闖進女孩子的家，要不要臉？」她也隨著我回到家裡。

「你看你家裡都成什麼樣子，還自稱女孩子？要不要臉？」

擾攘半天，我跟她又拉又扯，好不容易才把她的家從頭到尾整理一遍。

「多管閒事……你有空就去找工作，開診所啊，偏要在我家盲搞。」我連家傭都做了，巫知雨卻是這個反應。

我懶得回答她。我不找工作，還不是因為巫知雨一天到晚都拿自己的命去賭，她還反過來怪我多事。

「……謝謝了。」

最後這一句才像人話。

「謝謝就不用了，有件事我想你幫忙。」我突然想起一件事來。

「罕有啊，我在你眼中除了打架，還能幫什麼？」

「別說晦氣話－－我知道你手上都一堆戒指……應該挺有研究吧？」

「幹嘛？」

「我想挑一個戒指送給女朋友－－」

－－巫知雨還沒有聽完，一伸頭過來我身邊，使勁吸氣，不曉得在嗅什麼。

「……你幹嘛？」我問。

可能2059年可以重婚刺激生育率

「我嗅到發情的氣味。」

「什麼發情？把我說得像禽獸似的……」

「我還嗅到你身上有女人的氣味－－你昨天晚上在女朋友家過夜了。」

「你這也嗅得到？」

難道我真的小覷了她？巫知雨以後不做義警，至少也能做個偵探。

「嗅不到，但你的反應出賣了你自己。」

……我撤回前言。

「那你要幫我嗎？」

「你有打算娶她嗎？」

「說這個有點太早了吧？」

「那就有答案了－－別送戒指，送項鍊就夠了。」巫知雨從口袋中掏出一條東西，直接拋來，「拿去。」

「你……這是……」我心頭閃過一陣不安。

「偷來的，不過重點是漂亮吧，就別管那些瑣事了。」

我絕不認為這項鍊的來歷是瑣事，但我想……它確實漂亮。其實我沒什麼美感，只看得出這條項鍊設計簡樸，吊墜鑲著大小恰好的綠寶石，跟慕容可兒的穿搭風格相襯，這也許會是個好選擇。

「謝謝。」我把這項鍊收下。

「我說啊，你跟她是認真的？」

「也說不上多認真……」

「那她呢？她對你認真嗎？」

「我怎麼知道。」

「別弄得太認真啊。」她盯緊我的雙眼，讓我莫名緊張。

「……為、為什麼？」

「你這個沒人性的傢伙，別害了人。」

巫知雨這句真狠。狠得我欲哭無淚了。

不過說認真不認真的……我跟慕容可兒也不是小孩子了，自然看得懂對方的意願，彼此都沒打算找個終身伴侶，這樣的關係也挺好。

標題的重要性

巴打好耐無見

這跟我有沒有人性不太相關吧？

不如說，因為我沒有人性，才適合這種關係。

最後我還是把項鍊送出去。可兒也喜歡這份小禮物，馬上便戴上了。

你以為我忘了你？

我才不會忘了你。你一直在看，我當然知道。你想問這條項鍊有什麼用？

你馬上就知道。

2/
謝家泉一夜間成了英雄。說來可笑，消滅狂人本來是狂人科的工作，而他們屢立大功，就Crimson那次失敗而已……

可從來都沒有人讚頌狂人科。

如果郭浩奇還在，和平黨該會大膽批判這種偏見－－正常人打倒狂人，是英雄；但狂人打倒狂人，為什麼還是怪物？

但郭浩奇已經不在。現在的香港也就這樣，這個社會需要英雄，把他們從混亂和不公中打救出來－－只要那英雄不是狂人就好。

謝家泉深知「英雄主義」會招來什麼惡果。過往他親歷其害，如今卻身處這渾沌風暴的中心。

卻也因為萬人崇拜，他沒有被判給政府庸碌無能的臨床心理學家。現在謝家泉成了全城焦點，他的「創傷後壓力症候群」當然愈快解決愈好。

謝家泉因而成了慕容可兒的病人。慕容可兒好歹也是王為善的主診醫生，也是曾經是白忠的心理顧問，資歷不俗。政府把謝家泉外判給私人機構，自有風險，卻也是沒選擇中的選擇。

謝家泉這天來到慕容可兒的診所，踏出升降機，看見全息投影的虛擬接待員，稍稍嚇了一跳。走進診所，開門便看見房間裡純白一片，兩排書櫃對稱展開，直領向慕容可兒的書桌。房間整齊簡潔，讓謝家泉想起他軍訓的日子－－那是他生命裡中最平靜的時光。

「謝先生你好，我是慕容可兒，你新的主診醫生。」

謝家泉看向慕容可兒，見她容貌清秀，以淡妝襯托，更覺美麗動人。雙眸青翠，配著綠寶石項鍊，使她衣著簡樸，又自成一格。

謝家泉坐下。等著慕容可兒發話。

但她一言不發，只與謝家泉四目交投。

「你不是來治療我嗎？說些什麼吧。」謝家泉先開口。

「是的，我想治療你，但我猜你已經知道我準備要說什麼……所以，不如你來說說，我應該說些什麼？」

哇屌，真係好撚正，如果粗口都口語化就完美了，本來對白就夠哂抵死，書面語野野要convert失色左些少。

Thanks
因為我用開速成打字 打口語字好困難 所以都係會用書面語為主

「反向治療對我沒有用。」謝家泉一眼看穿了慕容可兒的技倆。

「哎呀……不枉你受了二十年的治療，看來你知道的比我還多。」慕容可兒苦笑。

其實她看完謝家泉的病歷，也知道這個案不好處理。PTSD絕非無藥可治，用二十年的時間去治也嫌太多，謝家泉多番進出療養院，卻一直沒有起色，必有內情。

「你治不了我。把我送到療養院去吧。」謝家泉說得斬釘截鐵。

「這個選擇……不太容易達成呢。坦白說，政府相當關注你的個案，我不能在見面頭五分鐘就送走你啊。」

「那我們坐等兩小時好了。」

「你情願呆等兩小時，也不願意聊聊？」

「不願意。」

「可是我不願意呆上兩小時呢。我們來玩個遊戲，怎麼樣？」

「不要。」

「來玩嘛。」

謝家泉看慕容可兒如此堅持，看來不容易打發掉。

「我們來玩『冷讀法』，我試試描述你的為人，你說說我說對了多少，要誠實哦。」

謝家泉不答，慕容可兒就當他默許了。

「謝先生，你戰後被斷診PTSD，說明你受戰事影響－－這應該是廢話呢，哈哈。

但你沒有接受治療。如果是純粹的戰後陰影，你可以輕易在和平的世代裡尋找安寧，病情也應該慢慢好轉。明明你只需要接受戰事已經過去，便可以恢復過來－－但你沒有這樣做。

我相信，你PTSD的來源，不只是戰事，對吧？」

謝家泉沒有回應。

「你對某件事有罪惡感，那個心結才是根源。以現今的科技，你的跛腿可以換成義肢，功能甚至比你本來的腿更好，但你沒有治好它；你的腿也不是一般的跛，病歷說明你的腿一動就會痛，但你還是帶著它與黑社會群毆，還打倒狂人部隊，你用自己的腿傷懲罰自己，你不覺得自己值得更好的人生，才流浪街頭，買醉度日。我說得對嗎？」

謝家泉心裡佩服，這個慕容可兒不是虛有其表。二十多年裡，也有幾個心理學家推測出他的心結，但頭一次見面就能說出這一切的醫生，只有慕容可兒。

謝家泉決定回敬一下慕容可兒。

唔好睇 完

ok
希望巴打會搵到岩你睇既故

「慕容可兒，三十歲，繼承了父親的診所和家產，生活無憂，明明不工作也能好好過完下半生，卻偏要當心理學家，你接觸的病患者也危險得可以，狂人科督察王為善不說，還有來歷不明，強得像狂人一樣的白忠，現在還接下了我的案件，你喜歡刺激和挑戰。

也因為這樣，你丈夫意外身亡後，不甘寂寞，頻頻換男友－－這是從你沒有戒指印的無名指上看出來的。你打扮樸素，但絕不馬虎，維持自己的吸引力，特別是你的項鍊，它相當光亮，要麼是男朋友新送的禮物，要麼它對你有特別意義，你頻頻清潔。

你享受把人玩得團團轉的過程，你喜歡主導權，所以你沒請秘書或任何員工，情願用全息投影，也不假手於人。這間房間也是全息投影的產物，你故意設定成白色、對稱的書房風格，是故意要讓我安心，顯示你自己對患者的了解。

你想說『這不是冷讀法』，是的，這不是冷讀法，我事先搜查過你的資料沒錯。我也不打算跟你玩什麼遊戲，我這是在警告你－－別讓自己的好奇心害死自己。

如果我那個心結隨便能說出口，我也不願意放在心上二十多年。別知道得太多，放我走吧，你救不了我。」

謝家泉的描述倒沒有錯。慕容可兒身為心理學家，看穿別人的機會不少，被看穿得這麼徹底，卻是第一次。說意外，也不應該意外，謝家泉好歹也是特種部隊隊長，反間諜的技倆也有一定水平。

「哎呀……像你這麼厲害的人，能解開心結的話，在社會上也該大有作為，可惜了。」慕容可兒苦笑。

但這次她只能裝笑，這個謝家泉心思慎密，看似不修邊幅，卻在關鍵處設下道道防線，不容別人侵犯。這不是好解決的病人。

「既然你如此理智，就別怪我問得太直接－－唯有這件事我想不通－－為什麼你不自殺呢？」慕容可兒問。

謝家泉當然不打算回答。

「你也是聰明人，我就坦白說了－－我不想被治好，你放棄吧。」

「但你辛苦了二十多年，到現在你還覺得值得嗎？保守這個心結這麼久，有讓你好過一點嗎？」慕容可兒反問。

謝家泉沒有回答。但那條問題的答案，很快便浮出水面。

此時一道電腦提示聲起：「慕容醫生，你有－－十五位－－訪客在外等候－－警告，偵測到異常能量反應……」

他們看向投影屏幕，只見大廳外有十五個持槍黑影人－－跟醫院那裡的狂人隊一模一樣的黑影人－－爆開正門，直走向慕容可兒和謝家泉身處的辦公室。他們再分成三隊，五人留守門口，五人大廳，五人準備衝入辦公室。

謝家泉想得沒錯。

這些狂人都衝自己而來，都是要來滅口的。

因為他知道二十年前中俄戰爭的真相。

是曾睿恆搞鬼。

將個內幕爆出黎，爆一半唔爆一半，咁就保護到自己啦（對方投鼠忌器）

其實我嚟係推post

內幕就爆

「醫生，你這裡有防禦裝置吧？」謝家泉大喊。

慕容可兒點點頭，用遙控啟動了防衛裝置。辦公室的門瞬間再被一道鋼門套上，地板同時打開，彈出一把手槍來。謝家泉一手接過，拉著慕容可兒靠到門旁。

「就這樣了？」謝家泉又問。

「我這裡是普通心理治療中心，沒那些對狂人用的高級裝備……」慕容可兒一面驚慌。

她還沒感受到真正的恐懼。她以為謝家泉上次打得過那隊狂人，這次狂人再來，也不是沒有希望。

但謝家泉不這麼想。

上次他反殺狂人隊，這次狂人隊再來，必有更佳的部署。而且這個地形對他不利，辦公室裡沒有像樣的掩體，外頭就是一條直通大廳的走廊，人數較多的一方絕對佔優。

門外槍聲連連，但鋼門尚算穩固，步槍打不穿。狂人隊轉用熱刀，不消一會便在門上燒出一個洞來，他們要破門而入，也只是時間的問題。

「這就是好奇心旺盛的過錯，丫頭，你一開始就不應該接我的案子。」謝家泉神色凝重，慕容可兒這才知道大事不妙。

慕容可兒開始慌。她治過無數患者，卻沒有遇過像這樣的事。

在真正的生死關頭，應該做什麼？

她想起洛振晨。

正如謝家泉所說，洛振晨只是她其中一個男人，為什麼在生命最後一刻會想到他？

因為他對自己漫不經心，愈得不到愈想要？若是如此，自己的人生又是何等空虛，在這種時刻她只想到一段霧水情緣。

不論如何，她還是把電話撥了出去。

這時門已經被切了一刀。再來三刀，鋼門便要被破開。

「可兒？在辦公室撥過來，不像你呢－－」

「－－振晨！別說話，乖乖聽著……」

她本來沒想過會哭。但一聽見他的聲音，眼淚便忍不著一直湧。

「……我可能要死了……我愛你……」

「怎麼了？你遇上什麼危機嗎？可兒！」

「我……我……那十五個狂人……」

lm
幾得意

Thanks and welcome!

慕容可兒卻聽得電話另一端有別人的聲音，擾攘兩句，洛振晨急道，「可兒，你有戴著我送你的項鍊嗎？」

只剩兩刀。

「我、我有！」

「乖乖聽我的話，我找人來救你！來，你把項鍊脫掉，在地上圍成圓形－－」

慕容可兒也是急得不知所措，聽到洛振晨有指示，只懂跟著做，沒想到這有什麼意思。

只剩一刀。

此時項鍊圍著的那一小片地板，竟換成了別的東西，彷彿一幅錯配的畫，映著別的空間。裡面有人拋出戒指，戒指一爆，張開更大的圓－－

－－一個戴著獅子頭套的女人從圓裡跳了出來。

她人還在半空，提槍一射，榴彈著地爆開，便把門外五個狂人炸成黑洞。她借力翻身著地，靠在慕容可兒對面牆作掩護。謝家泉看見有人來幫忙－－雖然她似乎是狂人－－也舒了半口氣。

來的幫手當然是巫知雨。她近來出動都戴著這個滑稽頭套，免得被人認出來。

巫知雨又拋出戒指，變出閃光彈來扭轉戰局。閃光一過，她本想衝出去打破守勢，卻沒想到謝家泉反應更快，他彷彿跟著閃光彈出手一樣，動作俐落，配合得天衣無縫。手槍連發，大廳的五個狂人已然消失。大門外的狂人也不示弱，開槍還撃，巫知雨掩護謝家泉，變出自動步槍對射，逼退了門外的五個人。

巫知雨早知道會跟這「狂人軍隊」對上，卻沒料到對陣的時機來得這麼快。光論火力、機動力，巫知雨自問絕對不輸對方。倒是那個謝家泉，反應神速，槍法精準，連巫知雨看完也得佩服。

巫知雨見對方躺進牆角，局面僵持不下，便一手拋出戒指，另一手朝地上的鋼絲圈開槍，利用傳送門折射子彈，輕鬆地把剩下的幾人也收拾了。

慕容可兒以為逃過大難，正想從牆角站起來，但巫知雨喊停了她。

她診所的狂人警報還未消除。

突然有人打破辦公室的窗門而入，原來「狂人軍隊」還有人從頂樓游繩而下。這麼一來，待在原地也不安全－－天曉得還有多少人準備攻來－－巫知雨轉身還擊，謝家泉則回頭帶著慕容可兒逃走。

巫知雨彈藥用盡，正想從口袋掏出彈匣。一拿，卻是牙膏。

「……洛振晨又亂動我家裡的東西！」

巫知雨這聲怒罵，慕容可兒聽得清楚。可她也來不及細想，只能留下巫知雨在一片混亂的槍聲中，自己被謝家泉拉到大堂。此時升降機門一開，裡面竟密麻麻的站滿了黑色狂人，謝家泉先下了手，一槍射在最前那個狂人頭上，黑洞一出，把升降機裡其他人都吸了進去。謝家泉知道升降機不能用，去拉慕容可兒走樓梯。

巫知雨彈藥用盡，正想從口袋掏出彈匣。一拿，卻是牙膏。

睇到宜句，忍唔住笑左

謝家泉一推門，迎面又是一個狂人－－這也不出所料－－他提手又來一槍，卻被對方閃過。此刻連最後一發彈藥都用完，只能近身格鬥。謝家泉一拳打出，被抓個正著，狂人想施鎖技，謝家泉看出套路，壓身上前，不讓狂人出招。那狂人也有後著，既然鎖不住手肘，變招就去鎖肩。兩人見招拆招，在狹窄的走廊裡又推又撞，不分高下，只因兩人都用軍方教授的格鬥技，而且謝家泉腿上有傷，不利出招，縱使他經驗老到，再過兩招，也只得落於下風。

那狂人看準機會，朝謝家泉的跛腿踢了三腳。謝家泉疼痛難忍，當即跪倒，架勢一崩，敗局即定。狂人抓向謝家泉咽喉，正要得手，頭顱卻被從後抓住，整個後翻，頸椎斷裂，便消失到黑洞裡。

謝家泉定神一看，卻見救兵是一張極其熟悉的面孔。

是他每晚都會夢見的面孔。

那人白皮金髮，也才二十多歲上下，身穿俄羅斯軍服，體格壯健，面上木無表情，也不見一絲皺紋，竟是Crimson。

「兄弟……你怎麼……這麼老了？」他操一口帶俄羅斯口音的英文，伸手去扶謝家泉。

慕容可兒面色發白。她現在覺得，那些黑色狂人都不可怕了，眼前這個Crimson……一想到他在香港做過什麼，她不禁猶有餘悸。但仔細看看，又覺得這個Crimson太年輕，跟電視直播看到那狂笑不止的表情，完全不一樣。

「Crimson……？怎麼可能？你為什麼……跟那個時候一樣……？」謝家泉用英文反問。他雖然身經百戰，知道戰鬥中分神是大忌，但看見Crimson出現，卻讓他吃了大驚，腦袋空空，不知道應如何反應。

巫知雨解決了辦公室那邊的狂人，趕來跟慕容可兒會合，當然也看見了Crimson，她雖然搞不清現況，卻先舉了槍再想。

依個故事教訓大家 執屋要自己親手做

應該唔係同一個crimson? 佢個仔?

「不！別開槍！他不是『那個Crimson』！『這個Crimson』是我的戰友！」謝家泉急擋在Crimson身前，不讓巫知雨傷他。

「什麼鬼？老伯你跟『廿一世紀精神分裂者』是同夥？早知道是這樣就不救你！」巫知雨道。

「到底發生了什麼？」Crimson繼續說英文。巫知雨還是少女時，一直待在治療中心沒上學，當然聽不懂。

不待巫知雨再問，Crimson掏出腰間手槍，射向巫知雨。而巫知雨還不及反應，只聽子彈從頭套外刷過，打在後面，響起血肉之聲－－原來有狂人潛到巫知雨背後，Crimson那一槍救了自己一命。巫知雨翻滾開去，躲過黑洞。

「那些黑人是誰？為什麼死了卻沒有屍體？是北韓的新兵器嗎？」

「Crimson，你真的不知道？」謝家泉反問。

「有話留到安全了再說！那些狂人數量太多，沒完沒了，撤吧！」巫知雨張開鋼絲圈，趁在場所有人都在，便套到大家頭上。

他們轉眼間來到某個荒島。這島不大，更似是汪洋中的小平台，最多只能容下五、六十人。視野開闊，附近是一望無際的海。眾人見神出鬼沒的黑色狂人沒有跟來，終於鬆一口氣。

就算放鬆了，巫知雨還是沒忘記瞄準Crimson。

「獅子頭小姐，剛才謝謝你幫忙……但你可以把槍放下嗎？」謝家泉又站在巫知雨和Crimson之間，免得兩人開槍對射。

「當然不可以，我是來救人的，不能把威脅放著不管。」

「他不是破壞警察總部的那個Crimson！你看他年輕這麼多，還要懷疑什麼？」

「他年輕才可疑吧？Crimson可以複製狂人能力，他用上什麼方法返老還童也不奇怪。」

「不論我怎麼說，你都沒打算放過他吧？」

「你要是能交出一些可靠的證據，隨便你怎樣做都可以。」

本來慕容可兒只待在一旁，可是她手機收到了新聞短訊，看完了，忍不住要插嘴。

「我想……這位Crimson大概是另一個人。」她說，接著把新聞內容探射到地上。

大約在半小時前，俄羅斯發現有中國人非法入侵國境進行軍事行動，向中國提出嚴正抗議。同時有影片拍下了白忠與禿頭的Crimson在教堂交手。按時間和距離推算，這兩個Crimson不太可能是同一人。但要是這也被說成空間轉移的能力，根本是「莫需有」的罪名了。

巫知雨想通箇中邏輯，總算放下了槍，轉頭去撥電話給洛振晨交待情況。

這樣說來，狂人科在香港消失也說得通了－－他們到了俄羅斯去追殺Crimson。

那麼，現在他們眼前的－－

「那人是誰？」Crimson看了影片，覺得影片中那個禿頭人影甚是眼熟。

「先別說那個人了－－你怎麼會在這裡？你是怎麼來的？」謝家泉反問。

「我……？我也不清楚，我只記得睡醒以後就聽到有人開槍，我來到槍聲附近，便看見你挨打。」

「你進睡之前還做了什麼？」

「我們把戰線推到平壤了，明天準備回後方補給……別一直問我啊，你才是，這裡是什麼地方？他們是什麼人？你怎麼這麼老了？JeoiHang（睿恆），Mary，Harrison，Raisa呢？」

要說問題，Crimson也不少。

慕容可兒靜靜看著他的表情，這個Crimson嚴厲木訥，言行謹慎，也不似是裝出來的。看來跟那個笑得失心瘋的Crimson確實是兩個不同的人。

「KaCyun（家泉）？你怎麼不回答我？發生了什麼事？」Crimson追問。

謝家泉不想答，也不敢答。按Crimson的回答，世界大戰打到平壤後，便是中俄戰爭的開端。

那才是謝家泉的心結。

馬上開故

慕容可兒也看出來了。她收到謝家泉的病歷時，一看見他戰績簡短，卻是上校名銜，就知道他參與過許多機密行動，詳細戰績都被加密處理。他當年曾與Crimson是戰友，現在想來也不意外。

兩次黑色狂人來襲，謝家泉都在現場，決不是巧合。有人要追殺謝家泉，這個事實再明顯不過。

「謝先生，你的秘密讓我們都身陷險境，我想你有義務好好解釋一下，不是嗎？」慕容可兒道。

「好不容易從槍林彈雨中活下來，你還是不怕死的要問下去？」謝家泉道。

「因為你的緣故，我剛才差點死了，恐怕追殺還陸續有來，如果要死，我不想死得不明不白呢。」

「別裝作追尋真相－－你還想醫治我吧？你有沒有懷疑自己有『救世主情結』？」

「我覺得自己只是一個盡責的醫生。」

兩人用英文針鋒相對，巫知雨在旁一句都聽不懂，也聽得煩了，打開了傳送門，伸手去裡面抓人。

「喂！你這是幹嘛！」

「我聽不懂英文啦，你快過來！」

「等等等等等等！我要我在他們面前露面，不就是說我是你的同黨？」

慕容可兒覺得那聲線耳熟。

「少廢話！過來！」巫知雨使勁一扯，把一個男人扯出傳送門。

那是洛振晨。

「……可兒……你沒事就好。」他一面尷尬，一時間只想得出這句話來。

這個世代，除了狂人科以外，基本上絕不會有人能跟狂人是同夥。

現在再有一人曝光－－恐怖份子巫知雨的同夥，洛振晨。

-2/
時值正午，我看大家在荒島上受著暴曬，似乎不當，便把大家都帶到地下室去待著。那裡也有一點防衛裝置，如果黑色狂人來襲，我們也有先手之利。

多虧巫知雨，我的身份也就此曝光，巫知雨也順道脫了頭套，大家終於知道幾個月前的公海黑洞只是騙局－－當然狂人科與我們合作的部份，被我省略了。

以後不曉得可兒要怎麼看我－－何況可兒只是個正常人，要是她決定告密，我跟巫知雨又得切換新身份過活。

你身邊如果有四肢發達、頭腦簡單的朋友，記得盡快跟他們撇清關係。

我猜你對我的感想沒什麼興趣。

現在這個Crimson到底是誰？謝家泉背負著什麼秘密，招來追殺？這才是你和我都關心的問題。

現在這個Crimson到底是誰？謝家泉背負著什麼秘密，招來追殺？這才是你和我都關心的問題。

我們也圍著坐下，準備好好整理一下這堆問題。

「有人能先回答我，為什麼那些士兵沒有屍體，還有這女人為什麼能把人送來送去？」Crimson指著巫知雨問。

「他在講什麼？」巫知雨問。

「他說謝謝你救了大家。」我敷衍了她，接著用英文回答Crimson，「剛才的黑影人和我的拍擋，他們是『狂人』，簡單來說，他們能使用特異能力，而且他們死後會造成黑洞，把一定的質量吸走。」

「這……這太荒謬了，人能變成黑洞？原理是什麼？」

「學術一點的解釋……是『狂人病』的患者因心理疾病造成的腦活動，觸發了他們理解三維以上的空間，從別的次元抽取能量，引發因人而異的特殊現象。他們死後按照能量守恆定律，吸收質量還給異空間，因此引發黑洞－－我剛才說的是現今最有公信力的理論，目前我們的科技還沒辦法完全解釋狂人現象，所以……也只能談理論了。」

「不，這還是說不通，你們說得這……這『狂人』現象好像很常見一樣，我卻從來沒有聽說過……」

「Crimson，你記得現在是哪一年嗎？」

「2035年。」

果然如此。

這個Crimson對世界的認知，停留在中俄開戰那一年。

「Crimson，現在這裡是2059年的香港。」

「……我穿越了時空？這是24年後的世界－－不，戰事結束了？KaCyun，我們贏了？」他轉頭去看謝家泉。

謝家泉面有難色。

第三次世界大戰的起因，是北韓和美國帶頭開戰的。2030年，北韓核武造成美國大批市民傷亡，拖垮國際經濟和自然環境。中國、俄羅斯和南韓人人自危，只能與美國聯手，力求盡快結束戰事。北韓奮力反擊，各國都遭受各種核武、化武襲擊。

事情到這裡，還不算災難。

北韓政權在2032年瓦解，北韓轉瞬陷入內戰。中國、俄羅斯直到那時候還是聯軍，這解釋了謝家泉和Crimson為什麼是戰友。

但2035年，兩國軍隊受到生化武器襲擊－－大量遇難者出現幻覺、精神失常等症狀。本來的聯軍，突然在北韓境內互相開戰。但事件很快平息下來，畢竟他們對北韓的戰事即將結束，沒有人想再開戰。但事後兩國各執一詞，稱對方使用新研發的化武，背叛了同盟關係。

中國和俄羅斯自此陷入冷戰。

這個時候，才是災難的開端。

2037年，狂人病爆發。那時候正是戰事剛剛結束，世界經濟疲弱的時候－－也是人心最脆弱的時候。許多心理病患者突變成狂人，又引發黑洞現象。事後統計，死於狂人黑洞的遇難者，比第三次世界大戰的死者更多。

許多推測都認為，中俄戰爭中那個神秘的生化武器，正是狂人病的起源。但事實上，我們目前只知道心理疾病是狂人病的誘因，患有心理疾病的人有可能會變成狂人，卻不一定會變。除此以外，不論從基因、環境、腦電波……不論從任何角度入手，都無法分析出狂人病的起因。

狂人病是核幅射的產物？還是上帝對人的懲罰？裡面尚有許多迷團未能解釋。

當Crimson問起，中俄聯軍有沒有贏下戰爭，「贏」的定義就變得相當模糊。

「北韓輸了，中國和俄羅斯後來翻面。現在世界還是一塌糊塗。」那是我的回答。

更不用說狂人科跑到俄羅斯去追殺「那個Crimson」，這隨時是第四次世界大戰的開端。

「……戰爭改變的東西真多。」Crimson的回應，只是一聲歎息。

對一個穿越二十多年時空的人來說，Crimson的反應相當平靜。倒是謝家泉神色凝重，絲毫不放下戒心，若說他擔心黑色狂人來犯，他的眉頭也繃得太緊。

「謝先生，你有什麼想說嗎？」我問。

「沒有。」他斷然回答。

「KaCyun，你到底為何被追殺？為什麼要把自己弄成這樣子？你有什麼難關，我們都可以齊手解決，我們是兄弟啊。」

我不覺得這個Crimson另有企圖，他的性情跟我在新聞上看見的大不相同。如果那個瘋狂的Crimson是戰後的「產物」，而這個Crimson還能保持人性，也合乎情理。

「我不能說。」謝家泉回答。

「謝先生，你被追殺，而我們……至少你們也在黑色狂人面前現身了，他們很可能會增加追殺目標。現在我們也算坐在同一條船上了，如果你的情報能幫我們渡過難關，也是互惠互利，希望你能作出理性的選擇。」

「如果我說，曾睿恆是幕後黑手，你們會幫我殺了他嗎？」

新任保安局局長曾睿恆？

「JeoiHang？怎麼可能？我們出生入死，他不會殺你的！」Crimson大驚。

說來那個曾睿恆也有軍事背景，戰後升官發財，在解放軍裡也有相當的影響力。若說他跟謝家泉和Crimson有關係，也不足為奇。

「引發中俄戰爭的是一個生化武器，我想大家都知道。當年引爆生化武器的，就是曾睿恆。」

在場的人都不禁愣住。

「按你的說法，曾睿恆可是戰爭犯，但他現在卻是保安局局長，這說不過去吧？」慕容可兒反問。

「那顆生化武器，是中國研發的。我們本來受命要把它用在戰事，記錄它的效用。但戰事完得比想像中快，本來那顆生化武器該運回中國……但曾睿恆……」

謝家泉握起雙拳，不住顫抖，接著再沒說下去。

「不，我才不相信……JeoiHang為了什麼這樣做？」

「那是高層的命令，我當初接到密報，想當作通信不良，假裝不知情了事。但曾睿恆執行了指令……

Crimson，你問我Mary，Harrison，Raisa都怎麼了，他們受到武器攻擊，發了瘋……死了。」

Crimson一面錯愕。

對我－－或許對其他人也一樣－－這消息帶來了後悔。我情願什麼都沒聽過。現在的保安局局長是政治犯，中國當年掀起了中俄戰爭－－甚至引發狂人病爆發……這真相確實會招來追殺。

就算這一切都是真的，這根本沒有解決辦法。我們要對付的不只是一隊黑色狂人，我們要對付整個國家才行，就算我們消滅了黑色狂人的本體，中國還是會派別的殺手下來，沒完沒了。事到如今，要麼逃到國外尋求政治庇護，要麼坐以待斃。

「喂，你們都說了什麼啊？」巫知雨見我們陷入沉默，問道。

在場最安全的人，看來只有巫知雨。以她的能力，該沒有逃不過的困境。

你能想像那種壓力嗎？一小撮人受著整個國家的壓逼，必須奮身反抗的心情，你能想像嗎？

你沒有活在我這個世界裡，大概想像不了吧。

剩下我們一群人，得好好思考以後的人生。

3/
夜深。眾人知道了黑幕是整個中國政府後，一時間也沒有對策，只能休息了以後再想辦法。謝家泉與Crimson留在地下室裡，洛振晨他們則回去巫知雨的住處暫留一晚，待到明天再想對策。

地下室裡除了有防衛措施，還有遮斷狂人反應的裝置－－這地方的用途除了讓巫知雨當作訓練場，也能用作狂人的庇護所，好讓巫知雨能帶人躲過政府的監視器。當時葉麗麗也在這個地方接受了晶片植入手術，才得以入境美國，躲過追捕。

謝家泉和Crimson雖然安全，卻沒有忘記自己參軍時學來的習慣，二人輪流作息，一刻也不鬆懈。

這輪該是Crimson把風，謝家泉休息。但謝家泉睡不著。他沒有酒，一睡就要作惡夢。明明Crimson已穿越時空而來，但他總覺得，自己又會夢見Crimson那絕望至極的模樣。

對這個Crimson來說，被戰友背叛、同袍慘死的事實，猶如故事；但謝家泉看過那些畫面，事實就是事實，即使Crimson穿越而來，那段往事仍是刻骨銘心。

謝家泉在睡袋中輾轉反則，最後還是忍不著起來，點了一根香煙－－那當然是巫知雨的禮物。

「你還是一樣不愛睡覺。」Crimson說。

謝家泉曾是特種部隊隊長，責任重大，即使在休息時間裡仍不鬆懈。現在雖然也不睡，卻不是同一個理由。

「都是戰爭的錯。」謝家泉答道。

戰爭改變了他們。謝家泉戰後變成行屍走肉，Crimson也成了「廿一世紀精神分裂者」－－

－－這件事，剛才所有人都沒有提起。

洛振晨他們認識的Crimson，就是一個深不可測的瘋子，沒有人知道他的過去。現在他以二十年前的樣子在眾人面前現身，那形象卻是出人意表。年輕的Crimson冷靜、內斂、木無表情，絕無法叫人聯想到那滿臉笑紋的狂人。

若說戰爭能改變一個人，Crimson就是絕佳的例子。

「我在這個世界裡，變成了怪物，是嗎？」Crimson問道。他記得慕容可兒如何驚惶失色，還有巫知雨如何嚴陣以待。

「是的……你在化武攻擊過後，得了狂人病，銷聲匿跡二十年。到你再現身的時候，就把警察總部炸毀了。」

Crimson不禁失笑。

「我真想不到自己會有成為恐怖份子的一天……」

「你的心情如何？」

「心情……該怎麼說……如果我能跟自己會面，我會說服他成為一個好人吧。」

「你要否定自己的未來嗎？」

「誰能說準『他』是我的未來呢？我們的過去和未來，能用什麼作為依據？」Crimson反問。

謝家泉知道，這傢伙又來談哲學了。

「聽過『忒修斯之船』嗎？一艘船的零件經過逐步替換後，直到船上所有靈件都不一樣了，但船還是同一個模樣，形狀、功能、結構完全不變，但船的零件卻跟以前完全不一樣了，你覺得這艘船還是過去那艘船嗎？」Crimson道。

謝家泉早聽過Crimson談論「忒修斯之船」，卻不知道該怎麼回答，尤其在這一刻。

如果答「一樣」，等於認定「這個Crimson」最終會變成「邪惡Crimson」。

如果答「不一樣」，那麼「這個Crimson」，也許根本不是謝家泉認識的「善良Crimson」。

「……Raisa聽了，又會叫你閉嘴吧。」謝家泉笑道。

「『臭小子以為自己讀過大學很了不起嗎？』我好像聽得見她的聲音了。」Crimson也笑。

但Raisa已經不在了。

上次是人格穿越時空，今次整個人穿越時空了。

但我瞬間就接受了。在巴打寫嘅世界，什麼離奇事都變得很合理。

反正係我們身處緊嘅世界，現實都比小說荒謬了。

新讀者留名 標題很重要 故仔非常吸引，巴打努力寫落去

白忠都係成個人穿越喎

伏線同世界觀黎講， 真係好正同幾近完美。
成個故事o既空間可以上下一百幾十年，或更久， 支線同主線交錯都可以有n十個故事。
還有解迷，引渡科學等等。。。

如果有資源同團隊一起發力o既話，好比biohazzrd咁一玩玩10幾20年都得。
而成個故事包含左大量科幻，激戰，傷心，溫情，反叛，嘔心o既情節元素。 用黎拍戲，做game, 動漫，再引身其他機械或人物設定o既商品大有市場。

真係，香港唔係冇好o既人材同故事，transformer咁爛都可以燒幾億美金拍出黎，呢個咁正o既故真係希望hollywood有人會睇得起。

穿越時空嘅原因係咪都未講?

白忠融入得快丫嘛 大家都唔覺佢真係係古代過黎

Thanks
依個名我其實都唔係咁滿意
我重諗過「武功再好，都有輸比痴線佬既一日，更何況人地識超能力？」
「嘩屌！依家個個痴線佬都有超能力架？」
「有人自古代來，非奸即盜」
「點解依度既痴線佬全部都有超能力？」

但我覺得柒到唔敢用
有無巴打可以發揮下創意 有機會出到下個post既話再改名

巴打你太睇得起我
我自問要發圍應該無咩可能 有無讚下我已經好開心
講設定講故事情節 其實重有好多佳作等上位 有排未輪到我
但都好多謝你欣賞我 thanks!

未 白忠遲下講 後生crimson今章講

謝家泉還記得，當年因為Raisa發了瘋，Crimson才逼於無奈射殺了她。Crimson把自己的隊友鎮壓下來，直至屍體堆中只剩他一個活人－－

－－Crimson慘叫、悲鳴，仰天痛哭。

正是這個畫面，讓謝家泉二十年不得安眠。

Crimson沉思久良，也點起了一根香煙。他說：

「我以為戰爭結束了，世界又會和平。我期望人類文明會在第三次世界大戰後，又再進步，就像一戰和二戰過後一樣，人類可以在錯誤中汲取更多教訓。這場大戰，可能是歷史上最後一場戰爭……真沒想到－－」

「－－沒想到『狂人』改變了戰爭的形式吧。」謝家泉接了Crimson下句。

能變出黑洞的狂人，突然成為了人類的大敵。人類最終的敵人，始終是人類自己。人類獵殺狂人，監禁狂人，以為這樣才會生活安穩，和平無憂。但本質上，他們還是在做文明二千多年裡，一直重覆發生的事－－戰爭。

「如果我們能活過中國追殺，你以後打算怎麼做？」謝家泉問。

「我要……結束戰爭吧？」Crimson對未來沒有頭緒，他剛來到現代一天，沒想到那麼遠。

「什麼戰爭？」

「結束人類和狂人的戰爭。」

「你這個戰鬥民族，你不是追求和平嗎？還想打仗？」

「哈哈，這不一樣。在我看來，打贏戰爭，不是強大的表現；我追求的，是結束戰爭，這才是我認為的強大。」

這又是什麼哲學嗎？－－謝家泉心想。

「你呢？你還要繼續當流浪漢嗎？」

說到未來，其實謝家泉心裡也沒有底。

他四處流浪，生活潦倒，都因為戰爭的陰影。

「KaCyun，放下過去吧。你就算懲罰自己，那段過去也不會改變，這個世界也不會改變。你唯一可以改變的，只有你自己。」

謝家泉也想過解脫。對他來說，他唯一的解脫只有死。

但他活了下來。

「Crimson，你知道嗎，那場攻擊過後，Raisa他們死了，我以為連你也死了。這麼多年，我一直反覆去問自己，為什麼我沒有患上狂人病，為什麼曾睿恆沒有死，就連我也沒有死……

我想死。」

謝家泉聲音顫抖，紅了眼框。

「但我每次想死的時候，都想起你們……如果連我都死了，世界上就不再有人記得你們，懷念你們，也沒有人會為你們復仇……我好想念你們……」

如果慕容可兒在這裡，就會聽到她想要的答案。

這才是謝家泉沒有死的理由。

謝家泉嗚咽著，努力不讓淚水往面上流，連煙都吸不進去。

「我不就在這裡嘛。」Crimson拍拍謝家泉的肩膀。

眼流終究還是一顆一顆滴在地上。

如果上帝存在，這或許就是祂的奇蹟。祂帶回了Crimson，終於讓謝家泉放下了包袱。

地下室裡兩個士兵都沒有手機，此刻還不知道政府發出了什麼消息。

那是一張通緝令。

再嚟再嚟

應該要整把專屬佢嘅劍 佢成日都斷劍搞到要焗住用鐵欄窗框呢啲頂檔

LIVE左!
好好睇!

唔洗用劍既!用黑旋……

我都覺依句好爛但都忍唔住講

thanks
陸續有黎

-3/
巫知雨的家裡有點擠。平常她自己一個住就算了，這晚連我和可兒都要住進來，擠得我們快要連走動的空間都沒有，更顯得巫知雨的軍火數量有多瘋狂。

謝家泉和Crimson留守防空洞，一方面他們有自理能力，而且是兩個大男人，住在一起也應該。

……你別用奇怪的眼神看我，我知道我也是男人，應該跟他們一起住，但可兒不放心自己跟巫知雨同住，才拉著我來的。

「請問，沐浴露在什麼地方？」浴室裡的水聲止住，傳來了可兒的聲音。

「不就在地上嗎？」巫知雨回答。

「呃……我沒看見。」

「喂，洛振晨！」巫知雨朝我吐一口二手煙，這分明是怪我動過她家裡的東西。

「我把它放到鏡櫃裡了。」我答道。

「找到了！謝謝！」

我心裡陣陣不安，硬是覺得要發生什麼大事。

想必也是知道裡中俄戰爭的內情，心情才如此沉重。我以往暗地裡拯救狂人，以為這就是我人生中最瘋狂的事，現在知道了這些機密，才發現身陷險境。

細想之下，我和巫知雨應該躲得過中國偵緝。倒是巫知雨，按她的性格，恐怕非要找出證據，把中國的惡行公諸於世不可，這會惹來一身麻煩吧。

眼下迫切的問題，該是可兒。她知道了我的真正身份，也知道巫知雨沒有死，我們的機密，她都掌握在手裡。

最初接到可兒的電話，巫知雨搶著要救她，我看情況危急，也准她去救可兒－－事情到這裡還說得過來－－然後巫知雨強拉我到他們面前現身，才讓我的身份暴光。要把可兒拉到我們這一邊嗎？她願意保守秘密嗎？我不知道，我連跟她廝守終生的意願都沒有，怎麼可能要求她包庇恐怖份子－－

「謝謝你的浴室……嗯……說起來，我還不知道你的名字呢。」

可兒從浴室裡出來，頭髮濕透，身上只包裹著一條浴巾，美好的身段若隱若現，甚是誘人。平常我跟她過夜的時候，她連浴巾都不穿，倒是平常。但現在要在巫知雨家裡借宿，她卻只穿浴巾……我有點想不通。可兒教養優良，在巫知雨這個陌生人面前該有多一點考慮，我真想不通她這是……

「我叫巫知雨。」巫知雨冷冷道。

「你就是阿晨的『生意夥伴』，對吧？」

「生意夥伴……」巫知雨冷笑，「差不多吧。」

我倒是挺在意可兒那句「阿晨」。那是我們兩人獨處時的稱呼。連巫知雨都不會這樣叫我。

可兒是故意在巫知雨面前用暱稱的。

「你們是秘密組織的成員嗎？好酷！哎呀，我差點忘了，今天你救了我的命，要不是你，我可能以後都見不了阿晨，謝謝你。」可兒向巫知雨伸出手，想握手以示友好。

但巫知雨不怎麼樂意回應。

「換我去洗澡了。」巫知雨拋下一句，擦過可兒的身旁，直進浴室。

「巫小姐很酷呢。」可兒苦笑。她坐到我身邊，香氣撲面而來。

「嗯……她也很……直線思考。」我想說的其實是「笨」。

「你他媽說什麼？」巫知雨在浴室裡大喊。我沒想到她在偷聽。

「沒事！」我驚道。

我說她笨也不為過。要是巫知雨能聰明一點，該想通可兒從剛才起就在「宣示主權」。而巫知雨還沉不住氣，在浴室裡偷聽，自願示弱，那是活該。

可兒她有學識，又熟知心理學，要作弄巫知雨當然輕鬆不過。這也反映了……可兒有危機感……吧？自己的男朋友跟「狂人」巫知雨扯上關係，也難怪她要做這些小動作。

「你跟巫小姐認識很久了嗎？」

「嗯……幾年吧。」

「彼此也很熟稔了？」

「嗯……差不多。」

「難怪你會給她收拾房子呢。」

原來我心裡的不安來自這個。

剛才的沐浴露問題，暴露了我跟巫知雨關係親密－－事實上沒那麼親密－－但外人聽起來很糟糕。

「這個……我也是受上司的命令才做的。」對不起郭主席，借你的身份來搪塞一下。

「你們還有上司？」

「這個……有點機密。我想我不方便說。」

「哈哈……有秘密的男人，我覺得……」可兒靠近我的耳邊，說出下半句，「特別性感。」

她的氣息在我耳裡撩動，嘴唇若有若無的輕觸我耳珠，煞是誘人。

但可兒明知巫知雨在偷聽。可兒這是……在吃醋。

然而我不曉得該怎麼反應。可兒吃醋，代表她著緊我們的關係嗎？我倒不想這段關係來得這麼認真。更重要的是，惹怒了巫知雨的話，對我和知雨日後的合作也不利。

等等，我好像想到了更糟糕的東西。

為什麼巫知雨要生氣？她也吃醋？

不……千萬不要，最好不要。巫知雨只是個傻孩子，她不懂控制自己的佔有欲而已，她該不會對我有什麼想法的。

「可兒，我有些重要的事情想跟你說。」我朝她坐正身子，「正如你所見，我跟知雨是同伴。我們的工作……有點像狂人科，但他們的行動宗旨是寧枉勿縱，而我們對狂人更寬容一點。所以……」

「我會為你們保守秘密。」可兒答得爽快。

「……為什麼？」我不禁反問。

「因為心理學家跟病人有保密協議。」她優雅一笑。

「但我們不是病人……」我說得有點心虛。醫生你快來治治巫知雨，她那個份固執實在病得不輕。

「巫小姐可以是啊。她是強逼症患者吧？她家裡的武器擺放角度，都有她自己的邏輯，你看。」她指向最近身邊的一個櫃子上面那一排杯，「彈匣每隔兩個杯便向右多傾兩度，下一排也順著這個排列……」

她繼續解說，我看完才發現，巫知雨的武器排列真的亂中有序。我不知道該佩服可兒還是巫知雨，一個能看穿那混亂中的邏輯，一個能在混亂中整理出邏輯。

「這樣保密協議就成立了。」

「你這麼快就答應下來了？」

「當然。因為我愛你。」她青翠的雙眸直視我。那亮麗的光芒中，不含一絲疑慮。

我不曉得該說什麼。

我情願她當作沒認識過我們，離我而去。

「謝謝，我也愛你。」

我卻能當著她的面撒下彌天大謊。如果這個謊言能讓我免去許多麻煩，這也值了。

「你一直隱瞞著這個秘密，現在可以對我傾訴了，有覺得舒暢一點嗎？」可兒問。

「我……我不知道。現在你知道這個秘密了，代表你也是同謀，真的好嗎？」

「我很早就看出你有秘密了。不過誰沒有秘密呢？我相信你終有一天會說的。」

我會說嗎？向別人坦承自己是恐怖份子？

也許會的。

我終有一天會擺脫跟狂人的關係，做一個平凡的人，我才會去交女朋友，才會想自己開一家診所，重新適應這個世界。

但這個夢想好像愈來愈遠。

直到郭浩奇離開，我還是沒有離棄巫知雨。我甚至把可兒都牽進這件事來了。想到這裡，我只能在心中歎息。

「其實你可以早一點釋懷，不論你在什麼時候跟我坦白，我都會接受你。」可兒接著道。

聽完這句，我突然想起了別的事。

……早一點？

那個謝家泉，愈想愈不妥。

如果謝家泉的秘密－－如果中國政府要追殺謝家泉，為什麼要到現在才動手？中國可以在戰後馬上找個罪名來處決謝家泉，卻拖到現在才行動，誘因是什麼？因為曾睿恆空降局長之位？不對，曾睿恆在解放軍中任職的時候，權力更大，更不必到現在才動手。

除非我們從一開始就錯下假設。

「喂，快看新聞！」巫知雨在浴室裡大喊。

我拿起手機一看，發現香港政府下了通緝令，追緝謝家泉，細看內容－－整件事都說得通了。

巫知雨從浴室裡跳出來，身上的水還未抹乾，只隨便穿上了外衣和短褲，打開傳送門探頭一看，「該死，謝家泉和Crimson跑了！」

好奇，點解咁遲先殺人滅口？快啲開估

4/
狂人警報突然響起，謝家泉與Crimson二人抄起步槍，嚴陣以待。

「該死，他們怎麼找到這裡來？」謝家泉給槍上了膛，轉頭就去看控制台的顯示－－一樣是十五人小隊，圍著地下室而來。

「快給巫小姐撥電話吧！」Crimson道。

謝家泉當然知道。但一按手機，卻發現電話撥不出去，想必是對方帶了電波干擾裝置。

「撥不通！」

兩人甚有默契，知道電話無用，便一同衝向大門就逃。趁著狂人部隊還呈現包圍陣，從一點突破而出是最佳方案。

謝家泉破開大門，Crimson在後便朝正面一個狂人開槍，黑洞一出，兩人又加緊腳步，朝後山樹林狂奔。但局勢絕不樂觀，剛才雷達顯示的狂人，明明只有十五人，而且圍合而來，然而他們愈向前跑，出現的狂人竟愈多。他們在夜色山林裡如鬼如魅，謝家泉二人愈打愈慌。

「該死……！他們到底是哪裡來的？」謝家泉正面開了兩槍，回身用槍柄打倒一人，接上一槍。開跑不出三步，又得瞄準開槍。

「振作！再難打的仗，我們都捱過了－－」Crimson迎擊背後的狂人，槍法也是神準，一槍殺一人，開了槍也不用確定有沒有打中，移開槍口就射另一人，「－－別停步！」

謝家泉不像Crimson，他遠離戰場二十多年，還跛了一條腿，跑出八百米已力有不及，開槍的姿勢也愈弓愈低。

重遇戰友不到半天，就要死在狂人手上。

他不甘心。

「……該死！」他咬緊牙關，繼續向前殺去。

他回想起當年的戰場。一樣槍聲處處，敵人如潮水般湧來，眼前草木皆兵，腦裡只有兩件事：記住敵人的方位、思考下一槍要射的地方。

突然另一種槍聲響起，謝家泉回頭去看，以為巫知雨來支授，卻見另一隊部隊又來，朝黑色狂人開槍－－是香港的特警隊。

連曾睿恆都找上門來了？

最令謝家泉意外的，是特警組竟向黑色狂人開火。兩邊都是曾睿恆的人，不應該打起來。

但多虧特警組的出現，黑色狂人將火力分散，謝家泉和Crimson的壓力大減，戰況卻也愈發混亂，槍嗚不絕之餘，謝家泉他們也數不清現場到底有多少對手，場面堪比戰爭，也許比戰爭更甚。

特警蜂擁而至，卻不見狂人部隊有敗退的跡象，黑洞接連出現，不知不覺間，已在在山林上開出坑洞處處，視野隨之開闢。

謝家泉突然發現，那些狂人由黑煙組成。一人死了，另一人竟在別處浮現，殺之不盡。謝家泉的彈匣即將見底，就算此刻來得及抓出本體殺掉，也不一定打得過特警隊。兩人即將窮途末路。

下節再開估 比多少少時間大家諗下

「謝家泉，你已被包圍，放下武器，解除你的能力！」

遠處傳來揚聲器的廣播，同時大批無人機飛來，戰況更變得一面倒，黑影狂人死得更快，卻也再生得更快，只是狂人沒開上兩槍，又變回黑洞消失。

Crimson那邊已用盡彈藥，只能與特警近身搏鬥，想搶下槍枝再戰。然而任憑Crimson技術再高，被五、六個裝備整全的特警圍著，也反抗不了多久，兩招之間便被壓制在地。

「KaCyun！跑呀！別管我！」

謝家泉怎會捨下同伴？他懶理迎面而來的狂人，轉身就想給Crimson解圍。但他一轉身便知不妥－－自己身邊全是黑洞造成的坑洞，幾乎開出一大片平地來。若是按這個地形推算，那些狂人豈不是一直在自己身邊再生？

「謝家泉，這是最後通諜！放下武器，解除能力！」

解除能力？

自己不過是一個流浪漢，哪裡來的能力？

身邊仍是槍聲不斷，而謝家泉歷戰沙場，一聽到槍聲，下意識只想到戰鬥，別的事情完全想不了。但此刻他必須細想，他愈想安靜，卻愈難在這混戰中思考。心裡一番掙扎過後，又驚覺自己在平地上停留太久－－這是戰場大忌，原地不動，等同槍靶。

但謝家泉沒有死，連受傷都沒有。

那些槍聲都從何而來？

謝家泉環視四周，才察覺黑影狂人不再追殺自己，而是與特警隊和無人機交鋒。狂人頻頻在自己身邊再生，不似追殺，倒過來像是要保護自己。

那些狂人的身影也隨著再生清晰起來。他們本來渾身漆黑，這時輪廓漸趨飽滿，也有了服裝和顏色。

他們身上的是解放軍服和俄羅斯軍服。

「……這到底是……怎麼回事？」

謝家泉臉色慘白。

這個場面，正是他惡夢的臨摹，解放軍和俄軍，都是他最熟悉的部隊。

「住手吧，你已經無路可退，一場戰友，我不想你在老年落得如此淒慘。」

那是曾睿恆的聲音。

三台無人機飛到謝家泉面前，投射出曾睿恆的影像來。

這是謝家泉與曾睿恆二十多年後的再會。

「曾睿恆！你派狂人來殺我，現在又保護我，這是什麼意思？」

「我沒有派人殺你。」曾睿恆斷言。

曾睿恆派了狂人科到俄羅斯去，香港的狂人事務，他一力承擔。謝家泉在醫院與狂人交手，曾睿恆當然知道，隨後馬上收集數據和監控錄像，意圖找出狂人本體。

直到慕容可兒的診所遇襲，再把兩次襲擊的記錄整合，終於得出結論。

「謝家泉，你是狂人。你的代號是『萬物唯心(Last of the real ones)』，解除能力，束手就擒吧。」

政府的通緝對象，正是謝家泉。狂人每次出現，都以謝家泉為中心，圍成圓形，才集結成一隊行動。尤其在Crimson出現後，謝家泉本人也呈現狂人反應。

巫知雨他們缺乏資訊，沒辦法像警方一樣分析狂人現象的重力波。更別說他們的地下室能遮斷狂人反應，他們以為防住外來的狂人就夠了，沒想過自己把狂人帶進了地下室。

所以謝家泉一走出地下室，暴露在監視器下，便招來了特警隊。

謝家泉也沒想過自己會是狂人。

難道二十年前的生化武器，終於在自己身上生效？

「胡說八道！你來到香港當官以後，我才被追殺，你要滅我的口！」

「荒謬。」曾睿恆的反應只有這一句。

洛振晨的邏輯沒錯。如果曾睿恆要殺謝家泉，不必等到現在。中俄戰爭由誰挑起？也不重要。謝家泉所知的真相，對中國也不成威脅－－他患有PTSD，他的說話不能當成證言，又沒有真憑實據，中國也沒必要殺他。

謝家泉覺得每聲槍聲都拉得好長。他聽得見槍膛震出的回音。黑煙組成狂人，他們有了實體，踏在地上，分明能聽出是人的重量。現在他們不止軍服，連樣貌都有了。他們都是謝家泉最熟悉的戰友，Mary，Harrison，Raisa……就連Crimson都多了幾個，自然也有年輕的曾睿恆在其中。

回想起第一次在醫院跟狂人交手……那時候，為什麼會有狂人出現？

因為謝家泉看到了曾睿恆在新聞上談及Crimson－－

診所那一戰，因為慕容可兒提起了他的心結－－

這些狂人，全是謝家泉的戰爭記憶。

「……不、不……不可能－－！我……我不是狂人！我……」

謝家泉看向被壓在地上的Crimson。

那個與他分享痛苦，他唯一敢訴以真情的戰友。

－－聽過『忒修斯之船』嗎？

這個Crimson是誰？是謝家泉記憶中的Crimson？是來自過去的Crimson？他還是不是Crimson？

曾睿恆一聲令下，特警隊射殺了被擒的Crimson。他化作黑洞消失，如同所有狂人。就連黑洞大小都一樣。

「這樣你明白了吧？這一切都是你的幻覺。」

「不……不－－！」

Crimson就這樣在謝家泉面前死去。一個個倒模而成的Mary，Harrison，Raisa，也在特警隊和無人機的掃射中倒下，繼而再生，重覆死去。

「住手！住手！給我住手！」他用空了彈的步槍，拍打半空中的無人機，打散曾睿恆的投影。

二十年來，他一直重覆相同的夢。戰友被亂槍掃射，相繼死去－－二十年來全是這個夢。

終於，他的現實也要重演一切。

「給我住手啊啊啊啊啊啊－－！」

事與願違，謝家泉能力失控，變出的狂人有增無減，四、五十個狂人接連湧出，漸漸把特警隊打了回去。狂人多了，也代表被殺的狂人愈多，他們全帶著謝家泉熟悉的臉孔倒下，謝家泉愈看愈悲，狂人數量又繼續增加。特警隊就算想擒賊先擒王，也無從入手。此刻謝家泉黑氣纏身，影子裡爬出一個接一個昔日戰友，身邊全是肉盾。他造出軍隊，造出戰爭。

卻造不出已逝的朋友。

「曾睿恆－－！這都是你的錯－－！你為什麼要引爆那個武器？你背叛了我們所有人！是你！是你！」

「軍人應當奉命行事，你違抗命令，你才是叛徒。」

「你害死了他們！」

「戰爭就是這樣！有付出、有犧牲，才有回報！」

謝家泉竭力咆哮，狂人軍隊見人就殺，特警隊瞬間遭受重創，節節敗退。

這次巫知雨趕來，眼見特警隊慘遭屠殺，只能插手。巫知雨也召出無人機來，好應付為數極多的狂人。那些無人機上繫著戒指，傳送門一開，掉出各種榴彈炸藥，在狂人與特警之間炸出一片火海。特警只見半空中有人套著獅子頭套，也管不了對方是什麼來歷，眼見機會來了，先逃了再說。

「你快住手！別再叫出狂人了！」巫知雨大喊。

狂人軍隊見她礙事，槍口一致去轟，巫知雨早料到這一著，張開傳送門擋在身前，把子彈全部送走。

但謝家泉本來就沒有異能的主導權。他的幻覺時有時無，上兩次發動能力，也差點害死自己。

「……我、我……！我已經停不下來，別礙著我殺曾睿恆！」

然而曾睿恆的真身還不知道在什麼地方，在他殺了曾睿恆之前，不知道要死多少特警。巫知雨當然不容許有人濫殺，更不能把失控的狂人置諸不顧。她冒死衝向火力最猛的地方，便反手把門套到謝家泉頭上，把他帶到無人之境。

好緊湊

那當然是荒島。正午的時候，他們都曾經在這裡避難，現在這一招卻行不通。謝家泉能力失控，就算來了荒島，身邊沒有特警，也沒有任何威脅，狂人仍舊湧出。狂人沒有開槍，沒有表情，現身了也只是站著。

這小島並不大，四面是海，不消一會便擠滿狂人。然而他的戰友一波接的一波的現身，把外圍的人擠了出去，掉進海裡。他們卻不游泳或掙扎，只像人偶一樣向下沉。

「不！別沉下去，別死！」

他飛身至荒島邊緣，拼死抓住他們。然而謝家泉單憑兩手，又救得了多少人？他手上抓住兩個，只得看著身邊其他人往下沉，還沒算上他背後也有人。

「不……不！別再在我眼前死去……！」

究竟自己臉上的，有多少是濺來的海水，有多少是淚？

巫知雨知道一批帶槍的狂人不好對付，她把謝家泉扔過來，自己當然不跟上。她給謝家泉撥電話，而謝家泉艱難地掏出電話，接聽了，趕緊又去抓自己在海裡半浮半沉的戰友。

「別把我扔在這裡！我的同伴……我的同伴啊……！」謝家泉哀求。

「好好想清楚！他們都是你的幻覺，你的同伴早就死了，他們都不是真的－－」

「－－對我來說就是真的！」

如果謝家泉如此偏執，巫知雨就算把他救回去，他也沒辦法重投社會。

巫知雨不善言辭，拿謝家泉沒辦法。慕容可兒還在巫知雨家裡，剛好接過了電話。

「謝先生，戰爭已經過去了，沒有人要與你為敵，而且阿晨有辦法讓你重新生活，你只要冷靜下來，解除能力就行了。謝先生－－」

「－－閉嘴！戰爭……戰爭還在打，只是換了一個形式而已！」

「謝先生，你要控制你的能力！你還有機會跟戰友一起作戰，但你要先學懂控制自己的悲傷－－」

「－－一切都是曾睿恆的錯！」

「既然這都是曾睿恆的錯，你就別再懲罰自己了，放手吧。」

「我不能放手！我不能放手！我怎麼可以再讓他們死去？我……我……！」

那怕只有一次機會，他也想回到過去，扭轉事件的起源。如果能救回他們，他願意付上任何代價。

上帝卻沒有回應的他禱告。那個Crimson，也不是祂的奇蹟。

謝家泉看著身邊的人如同骨牌墜落，卻無能為力。

「謝先生，過去的事已成過去，沒有人可以改變……但你還有未來，你還可以改變自己，我們會幫你的。」

但如果自己放手了，放下那段過去，自己又會變成怎樣的人？

忘記Crimson，忘記戰友，忘記仇恨的謝家泉，還會是謝家泉嗎？忘記以後，還會有人悼念他們嗎？

與其放手，他情願追隨戰友的步伐。

他要用自己的方法結束戰爭。

就像Crimson所說，不是打贏戰爭，而是結束戰爭。

謝家泉搶去其中一人帶著的步槍，倒過來塞入口中，扣下板機－－

你有聽過「忒修斯之船」嗎？

人的身體會隨年月老去，一日不如一日。人的靈魂也無實體，每朝醒來，人也沒辦法確認今日的自己，就是昨天的自己。當所有零件都不再一樣，你該如何確認自己存在？

黑洞連串擴張，吞去海水與荒島。到黑洞消失，海水又湧回原處，填注空隙。荒島消失，謝家泉消失。世間只剩下那個邪惡、瘋狂的Crimson還在俄羅斯跟狂人科纏鬥。

但二十年過去，那個Crimson還是不是Crimson？抑或他只是掛著Crimson之名的另一人？

緊湊就繼續去啦

好陰公

-4/
謝家泉死後，可兒向警方投案，報稱自己被狂人挾持。警方也不懷疑什麼，跟她錄了口供以後便放走了她。她會繼續當心理學家，但她的診所比較慘，得重新裝潢一遍，才可以執業。

我和巫知雨都清楚，不是每一個狂人都能得救。狂人科裡最有名的"Monster"，也因為她的能力收放自如，才有資格離開治療中心。世間還有更多失控的例子，中環食人魔的"Shape of you"，葉麗麗的"If I lose myself"，還有我的"Army of one"，都不是能自控的能力。

如果我能自控能力，你就沒辦法一直盯著我了。

至於巫知雨，她那樣子算不算失控，我也說不準。她可以控制傳送門開關，卻控制不了自己擺放東西的習慣。從理論上來看，這當然自相矛盾。她會不會有失控的一天？

我只能祈禱，那一天永不到來。

「……你盯著我家裡的東西想幹嘛？你千萬別動，我不想再拿出牙膏來了。」

「沒什麼。」

現在她正修理著被射壞的飛行機，而我在為她背上的傷口換紗布。上一次她被謝家泉的軍隊射傷，我又得給她善後。要是可兒知道，巫知雨正赤裸著上身，坐在我面前，恐怕又要吃醋。

「你是醫生吧？學過化學嗎？」她突然問道。

「當然學過。」

「好－－有沒有什麼東西可以混起來引發爆炸？殺傷力超級大那種。」

「……我才不告訴你。」

上次她冒險在特警隊面前現身，我就怕她被認出來－－結果還好沒有。讓她學了化學，不曉得又能搞出什麼亂子，我當然不教。

「要是我遇上什麼危險，能多一個招數應戰，總比沒有來得好吧？」

「你知道嗎，最好的應戰辦法是三十六計，走為上計。」

「要是我不能走呢？」

「你哪裡會有跑不掉的時候？」

「我說真的，狂人科要我幫忙，我總不能放著他們不顧吧。」

「什麼？」

巫知雨給我交代了這件事。

身在俄羅斯的狂人科，竟向巫知雨求救。

第四章
Code Name: Last of the real ones
完

多謝絲打你有同情心

返咗大陸幾日留唔到言
我仲ff謝家泉可能會加入埋狂人科

第四章完鳥
一章又完……即係……又要停幾日先有下章
第五章依家先得五千字
但我都好興奮 終於寫到依個位
黎緊會係一個幾大既轉折
所以預計篇幅會長d 我亦都需要多d時間整理(包括要考慮往後的發展)
即係可能又要耐d先出到世
希望大家到時重記得我篇野 唔好唔記得劇情
多謝各位巴打絲打支持

一隊人入面唔可以有兩個阿伯……

加油

加入巫知雨都好呀

打到拍拍聲。。。。

再留個靚名先，睇下係俄羅斯搞咩

我相信睇到後面 你會明白巫知雨係故事入面既地位同意義

thanks!

俄羅斯篇……睇黎要幾日後先再見……

下一章?
打當然會有
拍拍聲就…… 敬請期待

咁就出快啲啦

家泉個能力其實真係好強

近排有點忙 有時間已經盡快寫緊

佢本人都好強 所以佢最大既弱點 就係佢自己

佢自殺嗰下覺得好可惜

喪屍故早就玩到爛哂
異變來來去去都係不死+病毒
狂人+心理病+異時空 非常好，有創新
而且可以帶入更深層次o既人生反思，道德掙扎，以及種重社會問題。
個靚妹個到我念起saving private Ryan, 值唔值得？ 如果每個人心中都係以救多一條無辜o既生命，尊重生命為光榮o既話，社群只會更強大。
自私，消滅，殺生同類去救生存從來不是一個物種最強生存法則，更談唔上咩道德高地，只係地球億萬年來簡直o晚生物學生態技術，可惜只有人類o既靈就如此愚蠢。

live左，巴打加油
btw, Ari同巫知雨都好正

有人覺得可惜 我達到我目標了

我好重視道德反思 無論自己睇戲睇小說 依樣都係我好重視既野
唔奢求大家都認同我/我既角色既道德觀 但如果大家會注意到而且思考一下 我已經好開心
多謝支持!

Welcome and thanks!
又有新讀者 我會努力加速第五章

成全呀晨同可兒

可能係同ari sheshe呢

點燃左我既鬥志啦
全力寫緊
多謝推post

你寫到可兒好正
加啲甜

等我仲諗住唔好催你怕俾太大壓力, 原來你係M底要人鞭先寫

sorry, 真心無甜故傾向
一黎唔識寫 二黎……搵唔到位
黎緊打大boss 邊得閒扑野

可兒浴巾果度真係褲都除埋

有人鞭好過無人鞭
無人鞭即係無人理 真係好難寫落去

你係咪除住褲睇謝家泉果一幕……

加油 睇好你

是咁的 同大家報告下進度
11000字 距離貼得真係重有d距離
因為……細佬我聽日見新工，用多左d時間準備 所以近排無咩點落筆
原諒我 過埋聽日一定全速前進
大家唔好忘記我啊

為慶祝你見工順利就貼住少少先啦

見工重要定係寫野重要, 你講丫

快D見完番黎寫

推少少

新讀者留名 一晚追到live勁好睇！樓主加油！

順利 但唔貼得
要維持質素

今朝突然又見左一份
今晚無三萬唔收筆

Thanks and welcome

岩呀, 唔好為左其他野而放棄對質素既要求.

等你

加油，出文

寫得好好，加油

阿晨個能力係感知到作者/讀者？鳩估

其實好矛盾 又驚太耐唔出會沉
又驚太快寫得差

一萬五字了
等多陣

Thanks
估唔到無新文都有新留言
我會努力

歡迎新讀者
你估岩 佢個能力 用我地現實既術語 即係打破第四面牆
目前設定最廢果位係佢

好睇 作者加油

邊有作家自己劇透架!!!!

留名追文

Thanks

其實第三章一開頭就講過 不過唔係用第三身角度解釋能力 所以講得隱晦d

新讀者留名
比個topic引左入黎睇,內文十分吸引
狂人病有種中二既味道 正

Thanks
有時我覺得好彩既係……好彩我簡左依個故黎寫
如果我連依小小既中二元素都無埋 可能真係無人會睇

聽日約定大家
一個星期無見既狂人科番黎啦

為左高質既故, 我願意等

咁我地有冇可能幫到佢

開頭見到一次post幾章以為係出面copy返嚟 點知一睇停唔到就live左

睇完諗起套動畫「Darker than black」, 入面嘅超能力者（契約者）發動完能力之後要做某啲特定行為去付出代價，有少少似強迫症咁。唔知樓主有無睇過？

Btw 樓主見工見成點

馬上出文

依度講左就真係劇透黎

Darker than black 首op有聽過
但套野無睇過 我動漫睇得唔多 細個睇fate大 依家都唔得閒追了
份工有offer呀 但番工時間一改 寫文時間應該會少d

漏左最重要未講
Thanks and welcome!

第五章
Code Name: Monster

1/
2059年1月1日。

當世人慶祝新一年到來的時候，有兩個不聞世事的人頭戴眼罩，在訓練場上朝鐵柱猛劈。那鐵柱倒結構怪異，彷彿一株樹，只是它會動會跳，會躲過攻擊，也會伸出鐵枝椏反撃。兩人繞著鐵樹，身形靈動，一招未完，一招又起－－

－－偏偏沒打著鐵樹幹。

兩人跟一根鐵柱鬥得不分上下，更愈打愈狼狽，形勢漸落下風。身形較壯碩那人看準機會，掏出手槍突擊。漆彈一出，鐵柱屈下身子躲過，子彈則落在另一人身上，濺出一片紅暈。

訓練結束－－那正是他們第2059次戰敗。

兩人脫下眼罩，躺在地上休息。他們是白忠和方圓。他們在此訓練近一星期，用虛擬實境模擬Crimson出招，結果一場都沒贏過。剛才白忠開槍，意圖取下Crimson，卻打中方圓。如果這是實戰，白忠就要害死隊友。

但這不完全是白忠的錯，方圓即使能看穿未來，也沒有躲開那一槍，說明剛才的訓練是死局－－要麼被白忠打中，要麼被Crimson殺掉，沒有全身而退的選擇。

這個訓練是王為善的主意。虛擬實境沒辦法運算Crimson的瘋言瘋語，但至少能模擬白忠和方圓的動作，演算出「廿一世紀精神分裂者」的能力效果。如果Crimson對上方圓和白忠，想必也會採取跟電腦相同的行動，他會複製白忠的武功，同時利用方圓的預知能力，使出最佳的招式和回避策略。

只是王為善在訓練上附帶一個條件。

他們必須有人留在Crimson的正前方。

雖然白忠和方圓都不懂他的盤算，還是乖乖照做。反正打架這回事，總是要正面對決的。

結果他們連輸2059場。

會輸的理由也不出那麼幾個：方圓體能欠佳，體能更勝一籌的Crimson會贏；白忠雖然有絕佳的能體，卻輸在先手。兩人如果連電腦都打不贏，更不用說實戰的Crimson會用言語相激，讓兩人的實力再打折扣。

這樣的訓練，也不能說毫無用處。至少白忠和方圓養成了默契，懂得互補長短，現在跟「電腦Crimson」過招，也不至於被一招斃命。但他們要練到什麼時候才會贏？王為善心裡也沒底。

王為善一直在旁看著兩人訓練，他見白忠和方圓都累倒了，說道，「先休息一下，十五分鐘後再來。」

方圓聽命，拖著發軟的身體慢慢走向場邊。白忠卻深呼吸一下，拾起長劍，站直身子。

「在下還可以再戰。」白忠重新戴上眼罩，繼續模擬戰。

白忠自知闖下大禍，練得當然起勁，一心將功補過。頭幾次訓練，他不惜捨身出招，帶著同歸於盡的氣勢去練。王為善好不容易才勸止了他，卻勸不住他那股蠻勁。

然而白忠也不能跟Crimson單打獨鬥。白忠雖然贏過Crimson，但上次Crimson被劫獄，說明了他背後還有靠山，如果方圓不跟著白忠作戰，白忠大有可能遭到暗算，必死無疑。

每一條都是死路。主動出擊，會被Crimson打死；逃離香港，會被手鐲炸死。

曾睿恆會派下手鐲，怎麼算都是白忠的錯。但王為善也不怪他，畢竟跟Crimson這一戰，終有一日要來的。與其坐以待斃，等著Crimson捲土重來，現在有機會主動出擊，未必是壞事。

Crimson King，現年47歲，哲學系畢業，曾參與第三次世界大戰、中俄戰爭。此後銷聲匿跡，20年後帶著狂人病重新出現。事實上，他早有前科，香港那次恐怖襲擊並非初犯。20年間，他多次襲擊多國政府首要，也曾引發不少動亂，造成傷亡無數。他以往犯案乾淨俐落，留下證據不多，因此各國都沒辦法把責任歸咎到Crimson身上。像上次一樣在新聞上公開亮相，確實是他的第一次。

王為善不曉得曾睿恆從哪裡找來這麼多情報，而且這一堆往事，對狂人科來說不太重要。

最重要的是「廿一世紀精神分裂者」的能力弱點。

上次王為善猜對了，「廿一世紀精神分裂者」的能力基礎是改變自身大腦構造，被他看見的人，都會被讀取記憶、思維、知識、能力。值得慶幸的是，他每次只能複製一種狂人異能，也無法記住對方的能力，隨時再用。而對方若是失去意識，他複製下來的能力也會消失。

但光憑這些資料，狂人科並沒有十足的把握打倒Crimson。

以往狂人科百戰百勝，大多是Ari的功勞。偏偏Crimson是狂人剋星，他能複製"Monster"，而且用得比Ari更好。Ari才十七歲而已，她一顆少女心更受不住Crimson的言語攻擊。若是派上Ari正面交鋒，狂人科必定死無葬身之地。

因此Ari沒有參與訓練。她什麼都不用做。

這讓她愈來愈暴躁。連出了名易怒的王為善，近來也忌她三分－－不，七分才對。

Ari當然記得自己輸得多難看。

－－Ariana，好髒，好髒的女孩。被壓在地上的感覺，有讓你想起什麼嗎？

Crimson讀過Ari的記憶，讓她愈想愈恨。她想復仇，她想讓Crimson後悔自己的所作所為。

她想把Crimson逐吋撕開，把他的內臟排在他面前，讓他淌著血慢慢死去……

但她連參與訓練的機會都沒有。

就跟廢人一樣。

正當方圓還在休息，Ari踢開訓練場的大門，把王為善和方圓都嚇了一跳。白忠專心訓練，才沒聽見Ari到來。Ari看著白忠長劍亂舞，跟機械人打得不分上下，心中更是岔岔不平。

她知道白忠將是這一仗的王牌。自從白忠來了，Ari在狂人科的地位漸漸比了下去。白忠在中環救了自己、生擒Crimson、從巫知雨手上保護麗麗……自己甚至不是王為善的招募名單上的第一位。

她心底清楚，白忠不過是普通人類，卻把自己的風頭都搶了過去。

自己的"Monster"還有用嗎？

再這樣下去，自己又要被關回治療中心吧。

這副醜陋、可怕、可悲的身軀，在世人眼裡，果然是不被需要的。

沒有人會喜歡這麼骯髒的自己。

王為善看著Ari雙眼發藍，卻一言不發，多少也猜到她的心情。既然她不說話，王為善只好先開口：「怎麼了？這裡沒什麼好看的。」

連看看都不行嗎？

我也是狂人科的人啊。

「……慕容可兒叫你和老古董去做心理評估。」

Ari斜眼去盯王為善。不曉得她自己有沒有發現，但她剛才好像－－閃出了半邊獸臉。

「……真麻煩。還做什麼評估，活得下去再做也不遲……」王為善答道。他不曉得自己怎麼說出這一句。本來想說個笑話的，卻說成這樣子。

「對啊，都死光了就不用做了！」

Ari說完，轉頭便跑出訓練室。方圓看著她，本來想做些什麼，但他預見了Ari五秒後淚流滿面，也知道這不是追出去的機會。

Ari這脾氣，更讓王為善覺得，自己不讓Ari上陣的決定是正確的。如果這一戰要讓誰犧牲，他會先把自己放到首位，再來是白忠，最後才是方圓和Ari。

方圓在手機上打字，遞了給王為善。

－－不要排擠她。

王為善看完，冷冷道：「不用說了，我不會派她上陣。只有你們要對付Crimson，別指望她會來救你們。」

因為王為善心裡另有計謀。

2/
白忠和王為善又來到慕容可兒的診所。這天是1月14日，明天狂人科就要飛往俄羅斯，可白忠和方圓還未能在模擬戰中勝出。王為善倒不擔心實戰如何，反正未知數太多，杞人憂天也沒用，想通了這一點，他也不催谷白忠和方圓，情願讓他們在最後幾天好好休息。

但心理評估還是要做。王為善向來固執，慕容可兒的建議他從來聽不進去。倒是白忠相當需要慕容可兒的輔助，上一次他雖然生擒Crimson，卻自閉了一個多月，才變回本來的白忠。這次再戰，王為善不容白忠有絲毫差錯。

此刻他們還不知道，慕容可兒的診所將要被謝家泉打成馬蜂窩。

王為善把白忠推進慕容可兒的辦公室，關上了門，自己在外面躲著。他最怕女人嘮叨，準備等白忠出來了，揪起他就跑。

慕容可兒當然知道王為善的心思，她也不急著去留王為善，既然白忠先來，那就先跟他聊聊。

投影裝置展出唐代園林的風景，白忠也乖乖坐到慕容可兒面前。兩人隔了差不多半年不見，白忠慨嘆時光飛逝，來到現世這麼久，沒有時光機的線索之餘，還得千里迢迢去殺人。

「好久不見，白大俠。」

「夫人別來無恙？」白忠拱手道。

「有恙、有恙，我好像多了一點眼紋……」

慕容可兒這句當然是來打諢插科的。她看過記錄，白忠逮捕了Crimson後，有差不多一個月沒說話－－這絕不是什麼好兆頭。後來白忠留院，慕容可兒也沒法處理他的個案，到狂人科重組以後，政府才把他轉介回來。她不想一開始就切入正題，觸碰白忠的傷口。

「夫人國色天香，正值花季盛年，不必擔心。」

「哎呀！真會說話！」

她倒是聽得挺開心。

「這麼久不見了，都做了些什麼？王督察有沒有虐待你們？」

「呃……這個……王大人嘴上涼薄，實則心胸寬大……在下好生慚愧。」

「怎麼了？」

白忠把自己劫走麗麗，害得狂人科被曾睿恆要脅的事交待一遍。慕容可兒早看出了狂人科有麻煩－－政府特別要求兩人的心理評估要嚴格執行，所以她才主動去聯絡狂人科。

她仔細聆聽白忠的敘述，同時觀察他的表情變化。

「……在下一時愚昧，劫走麗麗，正待人格轉換……不料有狂人突然闖入，我與她交手，打得兩敗俱傷。此時李姑娘趕來，鬼爪一揮－－」

來了－－慕容可兒看出，在「人格轉換」和「狂人突然闖入」之間，有些事情白忠沒說完。

那時候白忠反省了自己拐帶麗麗，成了Crimson口中的卑劣之徒，本想交還麗麗，卻遇上巫知雨來搶人－－這才是完整版本。

加上白忠沒提起自己有整整一個月不說話，慕容可兒知道，白忠有心結未解。

「哎呀哎呀……白大俠你真是的，狂人科不在了，香港要怎麼辦？我開始憂心自己的安危了。」

「這個……天無絕人之路，夫人大可安心。」

恭喜巴打

好好睇啊

巴打番新工要加油啊

Thanks
做左先算 好過上一份就得

Thanks!
我寫文都會加油架

「說起來，你害大家要去那麼危險的地方，Ari應該很生氣吧？那孩子聽起來挺可怕，你不就要受苦頭了？」

「李姑娘也是嘴硬，她怪在下行事魯莽，自己卻興奮莫名，想到俄國一雪前恥……可是……王大人冷落了她，氣得李姑娘七竅生煙。」

慕容可兒聽得出王為善偏愛Ari，不敢讓她犯險。只是Ari孩子脾氣，渾然不覺。

白忠侃侃而談，又說了許多瑣事和訓練細節。慕容可兒聽到這裡，確定了白忠開啟「回避策略」，他故意繞開Crimson不提，也不提自己的心情。

慕容可兒覺得，狂人科的俄羅斯之行，凶多吉少。

她不急於攻入白忠的內心，先把他一堆廢話接下去再說。

「白大俠，你的功力莫非已經到頂？我看武俠小說裡不是說，什麼內功啦、劍法啦，總是練完一層又一層，你再把功夫練一練，還打不過Crimson嗎？」

「此言差矣。內功也好，劍法也好，自有人的極限，那些打得天崩地塌的功夫，乃一派胡言。」

慕容可言心想：你一個徒手打昏二十個特警的古代人談什麼「人的極限」，才是一派胡言吧。

「但夫人說對了一件事，在下尚有一門邪道可練。」

「邪道？葵花寶典？」

慕容可兒稍稍想像一下白忠捻住繡花針的樣子。嗯，噁。

「……葵花寶典是那一門的武學，在下一無所知。在下的邪道，乃仙人所授，若非生死關頭，絕不可練。」

「到底是什麼邪道？快說快說。」

「那是《修羅魔功》，運功者須祭出真氣，引領修羅附身。真氣一旦耗盡，運功者理智盡失，經脈盡毀，必死無疑。」

「……我們真的待在同一個世界嗎？」

她心想，如果世上還有魔功、神功，還能把……什麼「修羅」招來，再胡扯下去，豈不是連魔法都要扯進來？

「現世狂人甚多，個個身懷絕技，在下聞所未聞。夫人既然相信狂人，何不相信在下？」

「按你這個說法，你那個仙人師父也太厲害了吧？上次你說他能隔空取物，還教你魔功，他真的是神仙？」

「在下絕無虛言！仙人既能助我穿越異世，又授我絕技，自是異於常人。」想起仙人，白忠雙發亮，仰慕不已。

「好吧……算我信了。那個邪道，你打算練嗎？」

「在下已練功月餘，雖然未得大成，但仍有望與金遜一戰。」

「白大俠，你這不是自尋死路嗎？」

「金遜罪大惡極，人人得而誅之！在下便是與金遜同歸而盡，也無負俠者大義，何樂而不為？」

白忠說得義正辭嚴，眼裡英氣勃發，沒有絲毫猶豫。

王為善的如意算盤要落空了－－慕容可兒知道，白忠這狀態，不可能打贏Crimson。

白忠把心事盡收心底，最容易遭Crimson乘虛而入。Crimson的能力是讀心，秘密愈多，讀心效力愈大，反之而然；人夠坦白，才沒有話柄。王為善眼中的狂人剋星，是慕容可兒眼中的人類剋星。當初她讓白忠去中和王為善的戾氣，現在看來，白忠反過來被王為善污染了，得不償失。

慕容可兒低估了白忠的創傷，也低估了Crimson對人的影響。

「……這個仙人這麼厲害，還有教了你什麼嗎？」慕容可兒思索一會，才把話接了下去。

「武學教得不多，倒說了不少人生道理，在下受益匪淺。仙人開導在下，天下武功，並非惟快不破，乃惟仁不破，正是孔子所言，『仁者無敵』。」

「連哲學都教，果然是仙人……這樣說來，我們也應該善待Crimson嗎？」

白忠一呆，皺眉深思，道：「這個……在下愚昧，確實沒有想通。若是金遜有意向善，在下認為……不，此等惡徒，該不會有善念吧。」

「那你覺得，人應該原諒自己嗎？」

「這得看是誰犯了什麼事。」

「你呢？你也做過錯事吧？有得到別人的原諒嗎？」

白忠自然想起家人。他永遠不曉得妻兒在黃泉之下，會否怨恨。正因如此，才想得到時光機。

－－你知道世上有時光機，只想著回到過去、改寫過去，你以為把自己做過的錯事抹掉，你就不會有錯了！這是逃避！你想的是逃避！

為此，白忠不惜劫走麗麗。

即使是逃避也不要緊。他想再見家人而已。

「我想……王大人跟李姑娘會原諒在下。我們是共渡患難的兄弟，絕無宿怨。」

白忠還是選擇了保密。仙人教他的「仁者無敵」，他自知無力履行。Crimson說得對，罪孽並非債務，不論做多少好事，也不能讓人起死回生，更不足以得到同情與寬恕。只能用時光機扭轉過去。

即使是逃避也不要緊。

「如果你得到時光機的話，你會怎麼用？改寫過去？」慕容可兒問道。

「當然。這法寶的用意，正是如此。」

係咪無啦？

有文即推

目前POST左成章既六份一左右

有推即出文

「這樣一來，你用時光機改變過去，你去阻止你自己拐帶麗麗就好了。這樣王為善不會生氣，Ari也不會生氣，真好啊。」

白忠的家人也不會死了。

「是也。」

「可是啊……如果世間真的有時光機，我們應該經常看到有未來人在身邊跳來跳去吧？白大俠，在你做了錯事以後，為什麼未來的你沒有跳回來，改正你的錯誤？」

白忠心想，慕容可兒說得有理。時光機若有此神效，為什麼沒有未來人拯救自己？

「你的仙人師父這麼厲害，為什麼不送你時光機，卻要你來找它呢？他能把你送到現代，為什麼不把你送回過去？」

「……對啊……？」白忠一呆，愈想愈多。莫非時光機純屬一派胡言？世間並無此物？仙人為何要把自己送到現世？

慕容可兒本來想用時光機作引子，去套白忠的話，沒想到白忠想得入迷。

「想到什麼了嗎？」

「……原來如此！」白忠驚呼，「這是試練！只要時機來臨，時光機自會出現！」

「這……是什麼試練？」

「不知道。但在下深信，仙人把在下送來，自有其深意。」

慕容可兒只得苦笑。

既然白忠這邊的談話沒得出成效，慕容可兒便哄了白忠幾句，說他狀態良好，便讓他離開辦公室。

王為善見白忠出來，本想溜走。慕容可兒早有對策，說道，「哎呀！王督察又要逃過心理評估了！要不要跟入境處提點一下呢？這樣的危險人物不能隨處跑啊……」

「白忠，你等我一下。」

王為善說完，帶著額角上跳動的青筋進了辦公室。

王為善關上房門，馬上說道：「你想說什麼？」

「白忠不能對上Crimson，他在隱瞞什麼，而且有自殺傾向，你不能讓他去送死。」

王為善只是點點頭。

「……你早知道白忠不對勁？」慕容可兒一面疑惑。王為善早看出來了，還要派他上陣？

「我別無他選。」

「王督察！你太過份了－－」

有文又推

有推有文

「－－我別無他選！Crimson是什麼人物、狂人科現在是什麼情況，我比你清楚，所以你能把廢話省下了－－我只要你開解白忠，不是要你教我怎麼做事！」

「你要我來做你的幫兇嗎？幫你推白忠去死？」

「別小瞧我，這一仗雖然凶險，我也不是毫無對策。我只需要白忠發揮實力而已，沒有人要送死。」

「不，我拒絕。我做不到。」

事實上，現在根本沒有慕容可兒能做的事。狂人科明天就要啟程，而白忠的心事，不是一天兩天就解決得了。

何況有問題的人不止白忠。

「王督察，你從什麼時候開始變成賭徒了？」

「我什麼都沒賭。」

「你的行動一點都不自信：你故意拖延心理評估，直到我無能為力的時候才見我；你明知白忠的表現不穩定，Ari的情緒也不穩定，卻想用自己的對策彌補隊員的缺憾。這不算賭？」

「所有行動都有風險！這怎麼能算賭？」

「但你不會把風險帶進行動裡！你總是機關算盡，沒有後備方案不出手，你敢說自己這次有把握？」

王為善確實沒有。他手上資訊不全，最多只有Crimson最近的行蹤、一小段生平背景、狂人能力大綱。而且全部資料都由曾睿恆提供，不知道有多少可信。

「沒有，我確實沒有把握。但你知道我對什麼有把握嗎？這個－－」王為善舉起手，向慕容可兒亮出手鐲，「－－只要我殺不掉Crimson，這玩意馬上就會爆炸，我們要自殺的話，還真的有十足的把握！我最後再說一遍，我別無他選！」

「我不是問你的選擇，我在問你為什麼這樣選擇？你又隱瞞了什麼？」

－－你看重的道德、人性、原則，它們有讓你得到什麼嗎？

這才是王為善的心結。

如果自己做的一切都是對的，為什麼狂人科會留得如此下場？

狂人科被要脅，要賭上生命，隊員也落得支離破碎，苦不堪言－－早知如此，當初就不應該答應曾睿恆重組狂人科。

這不是王為善想要的結局。狂人依舊被排斥，世人依然把兩個傷痕累累的孩子當成怪物看待。不論王為善做什麼，他們都不可能自由－－出入境法案被Crimson毀了，就連郭浩奇都移居美國。那怕狂人科成功消滅Crimson，曾睿恆也不一定會解開手鐲，他們以後都會是扯線木偶。

王為善離初衷愈來愈遠。

有文再推

再推再貼

自己的罪孽將永遠得不到寬恕，不論掙扎多少遍，他都沒辦法拯救狂人。

「這份心理評估，隨便你怎麼寫都可以。我們沒有退路了。」王為善說完，便帶著白忠離開診所。

慕容可兒一向寬待王為善的評估－－因為他辦事能力優秀，也是半個心理學家，有自理能力。但這次慕容可兒忍無可忍，在評估上標記了兩人不合格。這次評估既是專業意見，也是出於好意，不想讓兩人置身險境。

但曾睿恆讀完報告，還是讓狂人科出發了。

3/
Ari待在房間裡，什麼都沒做過。兩個月來，她都沒接到任何工作，只有王為善、白忠、方圓在瘋狂訓練。她閒著沒事，一口氣追完幾齣電視劇，看得無聊了，又去YouTube隨便點影片。

簡直是治療中心一樣的生活－－還好這裡有手機可以用，而治療中心沒有。

她和方圓都是王為善從治療中心領出來的。方圓的背景如何，她半點不清楚。但她不可能忘記那段生活。狂人治療中心裡，當然全是狂人，但他們都待在自己的房間裡，連外出的機會都沒有，每日只能隔著電視屏幕，觀看錄像，接受催眠，直到心理疾病痊癒，狂人病的反應消失，他們才有機會重獲自由。

事實是，所有狂人都沒有痊癒的機會。

直到她加入狂人科，知道更多內情以後，她才知道，所謂的「治療中心」只是集中營。政府根本沒打算治療任何狂人，他們只想把狂人關起來，讓他們在與世隔絕的房間裡精神崩潰，這樣政府就有充份的理由執行處刑。

畢竟「死去的狂人」比「狂人」來得更安全。

所以Ari痛恨治療中心。當王為善問她：「如果你有機會把治療中心拆了，你會做嗎？」

當然會。

「好，跟我一起動手吧。我們要來改變世界，而你，你成為狂人的榜樣。」

狂人的榜樣－－即使可怕，即使危險，也不是一無是處。

現在卻是這般下場。

被投閒置散，只能在房間裡看YouTube，這絕不是什麼榜樣。

她看到了一個頻道。

頻道的主人本來是當今紅人，主打遊戲直播，還有別的生活趣事，每條影片的點擊率都以百萬起跳。

直到他因收視壓力患上心理疾病，成為狂人。他自此不再上傳影片，人間蒸發。

事情卻不止於此。上傳者消失了，他的觀眾還在。影片的讚好與噓聲比率反轉，過往留言區裡的支持，漸漸被批評和挖苦淹沒。

－－神經病去死。

－－神經病也能打遊戲？

－－我覺得自己被污染了！

－－活該。

活該。

活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該活該－－

Ari取消追蹤這個頻道，又在推薦欄點了幾下，卻沒發現有趣的東西。她關了手機，蜷曲身子，把臉埋到枕頭裡。

這時有人走進她的房間。她隔著枕頭，也能嗅到蛋糕的香味。來的是方圓。他見房間裡沒有燈，Ari又躲在被窩裡，卻不覺得她還沒有起床。畢竟現在是下午三時了，她不可能還在睡。

方圓開了燈，而Ari還是決定不理她。並不是因為她只穿著內衣，不好意思在方圓面前起來，純粹因為她不想見任何人而已。

方圓坐了下來，理所當然地一言不發。過了十多分鐘，他開打開了盒子，蛋糕香氣滿溢。

Ari沒起來。

再過十分鐘，他自己拿起蛋糕吃了。

Ari還是沒起來。

再過十分鐘，方圓關了燈，離開了房間。

Ari始終沒有起來。

到她起來的時候，她變出怪手，從被窩裡把整盒蛋糕扔進垃圾桶。接著又漫無目的地找影片消磨時間。

她完全沒看見方圓留下的紙條。

－－我會保護你。

再貼又再推

夜d先啦
我後尾又修改緊d野 怕出太快會有bug

慢慢啦，今日出咗咁多都攰

臨訓一貼

再過一會，又有人帶著蛋糕進來。Ari繼續裝睡。

那人一樣開了燈，坐了下來，一樣什麼都不說。

Ari等得久了，不耐煩地說道：「出去，去玩你的俄羅斯方塊，別管我！」

「我才不玩俄羅斯方塊。」

來的原來不是方圓，是王為善。但不管是誰，Ari都不想理。

「你知道我為什麼不讓你上陣，你自己也知道，你打不贏Crimson，就別鬧孩子脾氣了。」

「閉嘴！我當然知道！我又不是小孩子……」

但她做的事，卻跟小孩子沒兩樣。

就算明白這個道理，她還是沒辦法接受自己的無能。她不想任何人去保護自己，她只想成為最強、最厲害的人。

只要自己夠強、夠完美了，所有人都需要她，自己就不會被遺棄了。

再不會有人把自己遺棄在治療中心等死了。

「快起來。吃件蛋糕把氣消了，我再解釋你的任務。」

「還能有什麼任務，不就是待在旁邊別讓Crimson看到嗎？」

「當然不是，你要躲的話，躲在香港更好。我把你帶去俄羅斯是有原因的。」

這倒是沒錯。如果害怕Crimson會複製"Monster"，留在香港才是最佳選擇。

「……什麼原因？」

這跟王為善的計劃息息相關。

4/
這是狂人科最後一晚待在香港。明天早上，他們要飛往俄羅斯邊境帕什科沃，再從陸路走進欣甘斯克。那裡就是Crimson的出沒處。

中國衛星連日掃描俄羅斯國境，配合間諜行動，終於找到了Crimson可能藏身的地方。他逃獄以後，據報被押回俄羅斯，後來又再逃脫俄方的控制，行蹤一直成迷。近日他又再現身，曾睿恆當然不放過這個機會，馬上要求狂人科出動。

對王為善而言，這情況也算理想。Crimson脫離俄羅斯控制，代表狂人科不必跟俄軍交手，暗殺Crimson的難度自然降低許多。而且欣甘斯克並不是什麼發達地帶，可以期望那邊的監視器較少，狂人科行動就更方便。他們抵步以後，應該還得應付不少環境問題，也不能確定Crimson的最新行蹤，到時候要指望Ari的眼睛派得上用場。

剩下還能準備的事，就是對付Crimson的策略。王為善把狂人科集合起來，開一次會議。白忠從來沒參與過這種會議，他們一向按王為善計畫行事，而他的計劃，也是即興多於從長計議。事實上連方圓、Ari也不曾像這樣坐著開會。

「明天我們就要去殺Crimson……坦白說，我看勝算不大，要不是這玩意－－」他搖了搖手鐲，「－－我也不敢貿然踩到俄羅斯頭上。」

這次白忠有用功學習。他知道中俄戰爭過後，兩國勢成水火，鮮有經貿合作。上次Crimson來犯，接著俄羅斯又劫走Crimson，使得全球緊張不已。這次狂人科入侵俄羅斯，稍一不慎，又會引發外交風波。

但曾睿恆不昔冒著引發世界大戰的風險，脅逼狂人科跨國殺人，內裡肯定有什麼秘密。王為善顧不了那麼多，除了殺掉Crimson，他們沒有別的活路……

也不能說沒有。王為善有最後一條生計－－但現在還不能說。

「Crimson的讀心能力，我們上一次親身體驗過。要打倒他，我們要放棄自己的秘密，所以……我希望你們可以自己坦白，免得Crimson利用你們的秘密打擊士氣。」

Ari係後面一掌拍死佢

跟住就係講秘密嘅時候喇

你知得太多……

嚟喇喂

全員噤聲。

其實白忠他們多少猜到Ari和方圓的底細。Ari不喜歡有人碰到她、看到她，跟她談外貌打扮是大忌；方圓不喜歡說話，也不交際，閒著沒事跟他套近乎，倒會有反效果。白忠懂得跟他們相處，攜手作戰沒什麼問題。

但要對抗「廿一世紀精神分裂者」，需要他們坦露心聲。這比攜手作戰更難。

Ari和方圓倒是知道白忠的身世。Crimson早就揭穿了白忠那段血淋淋的過去。他們同情白忠，平常也不問白忠的來歷，都怕刺痛了他。

「……在下先說。」白忠倒是勇敢，自揭瘡疤。他恨Crimson，恨之入骨。如果這場會議能增加勝算，他不介意回想那段往事。

「在下利慾薰心，潛心習武，爭奪掌門之位，招來同門嫉妒，害家人慘死，故隻身穿越現代，欲尋時光機扭轉往事。在下自知枉為人父，早已痛悟前非，望諸位見諒。」

白忠一口氣說完，神色凝重。Ari他們倒不覺得白忠滿手鮮血，罪大惡極－－畢竟現代的價值觀跟白忠差得遠。

雖然白忠勇敢地開了頭，可方圓和Ari卻沒有接話的意思。

王為善見他們沒反應，說道：「……我沒辦法逼你們開口，但你們要知道，上次我們跟Crimson都見過面，他記得我們每一個人的過去，我們現在不說，到他開口的時候，事情只會更難堪。」

這次到方圓在手機上打字。

－－我被父母遺棄了。他們嫌棄我有狂人病，當著我的面把我落在街上。

王為善知道，方圓說的是省略版本。他沒有描述父母遺棄了他多少遍，也沒提起父母的言語暴力。既然方圓不願提，王為善也不願補充那些細節。

Ari第一次知道方圓的過去，沒想到他的經歷跟自己相似。Ari也被家人嫌棄，除此以外－－

－－Ariana，好髒，好髒的女孩。

Ari緊抓著自己的衣袖，雙肩抖動。白忠沒看見她的表情，卻感覺得到，這不是好徵兆。

王為善從一開始就沒寄望她能坦白。病人病的能力，總與患者的病情成正比，像Ari那般能力，也反映出她的創傷有多嚴重。

她從座位上暴跳起來，罵道：「多餘！在Crimson說話前把他打死就好！我才不陪你們聊心事！」

說完，Ari跑出會議室。王為善只能搖頭歎氣。

「她的過去，我只說一遍。你們以後誰也別提起，就算Crimson提起，也別讓他擾亂心神。」

王為善看著白忠和方圓，看他們都點頭同意了，王為善道：「Ari十三歲的時候被強暴。她的病名是『身體畸形恐懼症』，是『創傷後壓力症候群』引發的。她覺得自己的身體很惡心，並由狂人病把她的幻覺化成實體，才得出我們看見的"Monster"。」

ari

其實咁...D狂人解開左心病之後咪會無左能力....咁希唔希望佢地好番

頂住啊巴打
個第五章未完架

原則上心病沒左 睇唔到幻覺既話 狂人病都會跟著好番
至於希唔希望佢地好番 睇你地喇讀者

白忠聽完，怒不可當，問道：「是誰如此喪心病狂？」

「這跟你無關，也不是這一戰的重點。你們只要知道就行了，別再問下去。」

白忠自知無能為力，只得把怒氣嚥回去。這個狂人科每個人都有心事，行動起來卻似心無雜念，白忠驚覺王為善實在是領導有方。

「……等等，王大人你……你也有事不可告人吧？」

王為善當然有，而且他的事比Ari更難開口。

「如果我說，我是世上最不可原諒的人，你們相信嗎？」

「信。」白忠答得超級爽快。

方圓也點頭。

「信你老母！你們都這樣看我嗎？」王為善挺失望，他在長官面前，處處護著這群熊孩子，沒想到會得來這般評價。

白忠苦笑道：「王大人你……絕非善類啊。但不管金遜如何出言傷人，在下都堅決不信。即使王大人罪不可恕，你在我們心裡，都是個漢子。」

王為善心想，既然罪不可恕，又怎麼做得了漢子？

但聽起來還算不錯。

「真他媽會胡說八道。」王為善答道。

會議解散，他們都回到房間休息。唯獨白忠在床上靜坐，用最後的休息時間去練《修羅魔功》。他氣運全身，默唸心法，經脈奔騰，蒸出一身熱汗。不覺間已是天明，他隨便洗了澡，便去與眾人集合。

狂人科一行四人，在飛機上一言不發，心裡當然是莫名緊張。就連方圓玩俄羅斯方塊也頻頻Game Over，就知道他神不守舍。大半天過去，從大清早到日落西山，都沒有人說過半句話。

白忠見眾人滿腹心事，只得厚著臉皮打開話題，道：「在下生平第一次離開中原，未知這個俄羅斯會是什麼地方？」

沒有人回答白忠。

「……聽說俄羅斯的女人貌美如花……」

白忠自己都說不下去了。便是要談女人，這狂人科裡也沒有人跟他有相同興趣，何況他心中只有亡妻，眾人都看得出來。他這個話題，怎麼看都聊不起來。

「我看過有人徒手打死了熊。」王為善見白忠可憐，好心幫忙說了句話。

這次其他人都不理王為善了。方圓和Ari生於狂人世代，有人用超能力打死了熊，一點都不奇怪。白忠習武多年，熊見了他就先跑了，打熊當然不是新鮮事。

「先說好，那是普通人類，那時候還沒有狂人病，不用懷疑有人使詐。」王為善補充道。

這倒是新奇。眾人聽了，不自覺地把眼光移向王為善。

無左*

唔通

「……那時候我還年輕，還是個學生，在俄羅斯當交換生。

俄羅斯就……就他媽的冷。順帶一提，那時候第三次世界大戰還未開打，而且俄羅斯早幾年派特工去英國搞暗殺，被國際聯手制裁。天氣一冷，糧食也不進口了，超市的糧食便被搶購一空。我當時還像個智障，不住學校宿舍，自己搬了出去，什麼都沒準備好，也沒有人支援我。

好了，背景差不多說完。那年冬天，暴風雪突然來了，交通、通信、電話全部廢了。我跟我的俄羅斯女朋友都像白痴一樣，毫無準備——」

「——咦？王大人居然有伴侶？」白忠驚道。

「這是重點嗎？」王為善吼了回去，接著道，「反正我跟女朋友抱在床上，凍得像冬眠一樣，說不定隨時凍死。我女朋友一天醒了過來，她說餓得要緊，好像聽到有熊叫，要出去看看。

我以為她餓出幻覺來了，半夢半醒的，也只得跟了她出去。沒想到一出去真有熊——別問我熊怎麼沒冬眠，我也不知道——我女朋友跟熊對峙良久，而我也不曉得自己在做夢還是怎樣，反正做不出反應。

他們愈走愈近，然後她突如其來拍出一掌，真的把熊打死了。我問她怎麼辦到的。

她回答我：『只要夠餓，連眼神都可以殺人。』

我們把熊拖回屋裡，吃了一頓熊肉，飽了，終於清醒過來。我終於意識到，我女朋友活生生把熊打死了。

那是我第一次發現，人類真的不可思議，人在壓力之下，真的什麼都做得出來。

風雪過後幾年，我實在被她嚇壞了，想甩了她，卻怕被她活活打死。再過幾年，她徒手殺熊的事，我也忘得差不多了，不知不覺間就跟她分了手。」

王為善說完，白忠他們三個都不知道要說什麼。

「恕在下愚昧……這故事是何解？」

「說一個笑話而已。」王為善答。

可是連他本人都沒有笑。

「這到底是什麼鬼笑話？笑點呢？」連Ari都忍不住要發聲。

「一個人把熊給打死了，這不好笑？」王為善駁道。

「這是代溝吧。」Ari道。

「徒手打熊很難嗎？」白忠問。

「你這才是代溝。」王為善朝白忠翻白眼。

「我們裡面就沒人有幽默感嗎？」Ari搖頭歎息。

「說到笑話，在下想起了一個。」

其實大家都對白忠的笑話沒有期望，但這裡每個人都在飛機上悶了八、九個小時，有人說話總比沒人說話好，便讓白忠繼續說下去。

「卻說在下還是個小兒，那年初練劍法，在下一群師兄弟手執木劍，都以為自己威風八面，唯有一個師兄自成一格，他不練門派的劍招，還對我們的套路嗤之以鼻。他說自己隨山中的彌猴練劍，比我們師父有過之而無不及。

說到他的劍招，委實乖奇至極，難以置信。使起劍來，全身上下沒一處地方對勁，姿態猙獰，伴隨怪叫發招，叫人哭笑不得。師尊見他婁勸不改，覺得他有辱師門，便把他逐出門派。

幾年過去，我們一眾師兄弟練劍也有小成，也能打著門派的頭銜出去辦點差事。那時我在山上遇上那猴師兄，在下年少好鬥，便去挑釁他使劍過招。猴師兄幾年不見，竟已不通人言，還取生肉而食，赤身露體，直是一隻人猴了，倒是不忘練劍，他抄起樹枝便來過招，沒想到幾招下來，竟見他那一套猴劍使得出神入化，招招來勢詭異，在下招架不住，只得認輸。

這時候他說了一句話，叫在下刻骨難忘。」

「說了什麼？」Ari問道。

白忠看著眾人，見他們屏息靜氣，都等著他把故事說下去，才道：

「呱！」

個計畫唔保證驚喜
但我肯定唔會比個boss比人背後拍死

呱!呱呱!!

眾人無語。

「⋯⋯猴師兄早不語人言，於是學了猴子叫，呱。那句話就是『呱』。」

「不用解釋了，不好笑。」Ari一臉嫌棄的看著白忠。

「你這是什麼鬼笑話，你那個師兄好好的人不做，去學猴子還贏了你，你還要不要臉？」王為善跟Ari立場一致。

「這⋯⋯明明就很好笑！」白忠淒然道。

「你師兄把人性扔了，卻比人類還要強，這故事寓意不良，誰笑得出來？」王為善道。

方圓一向不說話，只默默坐在一旁，沒人注意。此刻他聽完白忠的笑話，卻是嘴角上揚，就是沒人發現。

「代溝，代溝⋯⋯」Ari不忘再奚落一下白忠。

白忠欲哭無淚。一派掌門，曾輸在猴子手上，怎麼不好笑了？他怎麼想都想不通，這明明是絕佳的笑料……

Ari見他們的幽默感太可悲，也忍不住出口。

「我來說一個真正的笑話，你們學好。

有個女人去整容，她想整的不是臉，因為她確實也夠漂亮了，但她不滿意自己的手上有斑，所以她找了醫生。

她問：『醫生，我的手不夠白，可以做白一點嗎？』

醫生當然說可以。

做完以後，她的手白了，整個人也夠完美了。那女人覺得這醫生手藝真好，接著又去找他了。

她問：『醫生，我的鼻不夠高，可以再高一點嗎？』

醫生也說可以，其實他也覺得那女人夠漂亮，不整也可以，但他見錢眼開，就幫她動手術了。

那女人更漂亮了，她也很滿意成果。既然可以愈整愈漂亮，她當然不會住手。

她問：『醫生，我的眼不夠大，可以再大一點嗎？』

醫生覺得這女人不正常，一直整下去，他也怕失手，弄巧成拙。他這次決定做點不一樣的。」

Ari還沒說到最精彩那部份，自己先笑場了。大家見她忍不住笑，更想知道故事結局。

「哈哈……結果……結、結果那醫生……把女人弄瞎了，他說：『你現在看不見自己的樣子，該不看不出任何瑕疵了！』」

白忠他們聽完，心裡一陣惡寒。飛機裡就只有Ari笑得彎下腰來，其他人都一面茫然。但白忠機靈，她知道Ari最容易惱羞成怒，馬上強顏歡笑，先附和了再說。

「哈哈哈！李姑娘你這個……太絕了！」白忠也笑得彎了腰。

王為善跟方圓張口結舌，這麼黑暗的故事，Ari和白忠都笑得出來，恐怕狂人科裡要再開一個分支，叫「瘋人科」。

方圓開始在手機打字。白忠和王為善都以為，連方圓都忍不住要說笑話。方圓舉起手機，他們一看，都笑不出來。

不是方圓的笑話太爛－－其實那根本不是笑話。

－－有導彈。

白忠完全看不懂，只以為這是現代笑話，正等著別人解釋。王為善和Ari讀完信息，都從座位上跳起。

加油💪打快啲。出多啲

得5秒 計埋打字畀盡你4秒

其實我覺得呱嗰下幾好笑……

方圓表示相當認同

睇Ari救世

馬上到

「這是怎麼回事？」Ari大叫，藍光同時激射而出。她變身成怪物，還變出氣泡把其他三人都罩起。隨即爆風迎面衝來，把整台飛機炸成碎片。白忠他們有"Monster"護身，當然毫髮無傷，但Ari的變身還未完整，飛彈一來，便炸斷了手腳。

也難怪Ari如此驚訝，按行程推算，他們現在還在中國境內，要到邊境才換路陸前進，進入俄羅斯。他們現在還未出境，怎麼先遭到導彈迎撃？

「Ari！」王為善見Ari正中導彈攻擊，顧不得自己在氣泡裡跌個四腳朝天，先憂心Ari的傷勢。

「沒事！還好斷的不是真手腳⋯⋯」

她嘴上這麼說，其實疼痛難當。她長出翼來，卻操縱不了平衡，只得帶著白忠他們亂飛。

方圓打字。

－－十一點方向。

其實這時也用不著方圓的預測。Ari一開眼就看見了還有數十個熱源反應從遠處飛來。Ari伸出觸手，貫穿迎面而來的導彈。以"Monster"的體質，要擋一般爆破，還算不痛不癢，但這次要攔截導彈，不能跟過往的小打小鬧相題並論。

這就像伸出手指去讓人逐根掰斷。

轉眼間Ari已攔截三十七枚導彈，但它們仍陸續有來。王為善從不樂觀，他一開始就不覺得這一程會風調雨順，卻萬萬想不到，還未下機就已經受俄方攻擊。

「Ari，折返吧！我們走漏風聲，現在再去俄羅斯也不會有好結果！」王為善叫道。

「說得倒容易！」

Ari忙於閃避和攔截，腦裡忙得不可開交，而且她乘著剛才飛機的動量飛行，若是緊急折返，氣泡裡白忠等人必然會被反作用力撕碎。

再說，Ari也不想逃避。要殺Crimson，當然愈快愈好。

第二波導彈來了。Ari如常迎擊，卻吃了大虧－－她伸手引爆，卻見導彈裡爆出一團煙雲。她知道不對勁，卻來不及收手，一排導彈爆開，張出滿眼迷離的五色幻霧，Ari衝破雲霧而出，突然覺得渾身劇痛。

「啊啊啊啊啊啊－－！」

Ari慘叫，叫聲震得白忠他們頭昏腦脹。他們勉強睜眼一看，看到了"Monster"身上火光熊熊，尾巴拖著白煙，直往地上掉落。

「該死！他們敢用生化武器！」王為善從"Monster"身上的反應，猜出剛才的導彈裡，至少有白磷彈，還沒算上其他東西。

這時Ari痛得幾乎昏厥。她一輩子從未如此痛過，身上每一吋表皮都灼痛滾燙，即使她再生了，化學物還殘留在皮上，每次再生都是折磨。但她不能解除"Monster"的幻肢，在這個高度，一但放開王為善他們，他們隨時缺氧而死，Ari只得死命忍著痛，努力控制平衡和方向。

第三波導彈要來了。

「……不是吧？」Ari呆了兩秒，不敢相信眼前所見。

第三波導彈來勢特別慢，像火箭多於武器。這當然有原因，Ari看得見火箭裡有人。

全是狂人。

這比化學武器的殺傷力更大。這是黑洞飛彈，俄羅斯讓活人坐上飛箭，把狂人當成兵器去用。一旦被捲入其中，就算是"Monster"也活不下去。

十五枚火箭來了。

「該死！」Ari顧不著狂人科能不能承受急降，翻身便朝著重力的方向加速。現在這個情況，要麼死於急降，要麼死在黑洞裡，沒什麼好選。

這是她最後的掙扎。她迎地面加速，同時反過身子，甩出觸手，鞭向黑洞火箭。

接著狂人科所有人都失去意識。他們最後看見的，是藍與黑交錯。

5/
「如果你選擇原諒世道不公，然後再一次，你一家再被滅門，你又可會再一次選擇原諒？」

白忠驚醒，聽得背後有人，抓起石頭，運起內勁，朝那人要害擲去。卻見那人手心一張，開出一抹黑影，把石頭吸去，便沒了動靜。

「我決不饒過他們！快滾！」

白忠殺盡同門三百人，便躲進山洞，不吃不喝，一心求死。卻沒想到這個怪老頭每日來訪，口裡說著原諒、原諒，叫白忠不勝煩憂。

「上天對你另有安排，小夥子，休想死在山洞。」

「胡說八道！」

這次白忠再忍受不住，起身便向老頭出招。白忠拳風虎虎，殺意凜然，那老頭身處狹隘山洞，卻避得從容不逼，白忠拳拳轟在壁上，打得碎石橫飛。白忠見拳招不起效，變招混以掌法、爪手，仍是連老頭的衣角都碰不著。白忠屠殺同門時，身上毫髮未傷，幾近武學巔峰，此時卻被一個老頭耍得團團轉，心裡不岔，出招更猛。

「光憑怒氣，能有何作為？」老頭身法靈動，使的步法，正與白忠同出一路。白忠愈看愈氣，對方非但沒使怪招，用的更是自己畢生所學，自己怎麼連半招都打不著？

「你是何許人也？」白忠問道。

「我是仙人。」

白忠只以為他要麼瘋癲，要麼是自己門派的長輩，不然他一身步法從何而來？白忠變招又去，一爪劃去，在牆上刻出五道深坑，反手一掌拍牆，石牆應聲爆裂，便抄起石條為劍，使起劍法來。

老頭見白忠有劍在身，避得更靈更巧，活似是白忠的影子，白忠如何出劍，他便如何躲過，五招既過，高下立見。

「唉，冥頑不靈。」老頭說完，手心變出白影，從中拔出劍來。他舉劍連刺，不消三招，便把白忠的架勢打崩，再補一腳，即把白忠踢倒。

白忠見這老頭不但武功上乘，還會憑空取物，恐怕真是神仙下凡，自己絕無勝算。

「前輩，在下敬重你是個宗師，可惜在下無心受教，請回吧！」

「我也不打算教你什麼，寬恕，是你自己的修行，我教不來。」老頭撫順鬍子，一臉泰然。

「你要我原諒什麼？我怎麼原諒得了？」白忠怒號。

「你要原諒－－」

－－原諒世道不公，原諒天理不平。

6/
白忠聽得哭聲，來不及去想剛才夢見什麼，驚坐起來，只見自己置身樹海，身邊有大樹歪倒，直向他身後開出一條白茫茫的雪路。

剛才Ari為保住狂人科不死，在半空硬接導彈，被打了下來。自己還能活著醒來，必是她的功勞。

白忠轉頭看向哭聲，只見Ari在雪地上翻滾，哭得淒涼。白忠忍著一身骨痛，爬向了她，只見她全身赤裸，抱著手臂往雪裡跳，似乎神智不清。平常別人看了她半塊肉，她都恨不得把那人眼睛挖出來，白忠絕對想不到她脫光衣服，在雪地扭動。

「李姑娘！李姑娘！身體可有不適？」

「嗚……嗚……好痛……好痛！」

Ari哭得聲嘶力竭，眼眶紅腫，連眼淚都凍成冰晶，凝在臉上，嘴巴卻不住喊痛。白忠抓穩了她，朝她手臂一看，卻什麼都看不見。她的皮膚如常嬌嫩，吹彈可破，哪裡有傷？痛從何來？

「李姑娘，你身上沒傷啊？李姑娘，振作！」

然而Ari似乎什麼都聽不進去，痛哭不止。白忠看她長髮散亂，臉容扭曲，雙目無神，彷彿在做什麼惡夢，喊得口沬橫飛，可怕至極。白忠逼於無奈，只得點穴把她弄暈。

但她消停了不到片刻，又復醒來，繼續扭動。

「好痛！好痛！」

「救命！來人啊！」白忠見點穴派不上用場，只得振聲高呼。他的慘叫響徹山間，化作迴響，回傳耳邊。此地彷彿四野無人，求救無門，白忠心裡甚是絕望。

這時王為善也醒了，聽得白忠大叫，便撥開身上的雪，朝他走去。他見白忠把Ari抱在懷內，隱約覺得不妙，上前去問：「怎麼回事？」

「在、在下不知道……」

Ari還是一樣叫痛。看她身邊的雪都給她撥開幾丈遠，想必也哭了好久，才哭得醒白忠。王為善知道，剛才的生化武器定必讓她受盡折磨，幸好化合物沒傷到真身。她會喊痛，定是幻痛使然。

「鎮靜劑……該死！」

王為善知道，當時飛機被撃落，他們全部裝備都掉了，便是想找鎮靜劑來安撫Ari，他也無能為力。

王為善靜止不動，定神看著Ari扭曲的臉容。

「王大人，我們該如何是好？」

王為善不動。

「王大人！」

根本沒有他能做的事。

他沒看過Ari如此痛苦。最強的"Monster"，她的本質只是弱不禁風的小女孩，她用盡全力去保護狂人科，硬接生化武器，現在還痛得神智不清。

自己卻什麼都做不了。

這樣的想法剎那間佔據王為善的大腦，讓他動彈不得。

王為善幾時覺醒變狂人救世

期待下

這時方圓也來了，他伸指壓在Ari頸動脈上。Ari大腦缺血，一下子就暈了過去。方圓又脫下外套，披在Ari身上，隨後幽幽地走開，在雪中挖出Ari的衣服。

此時狂人科裡最聰明的王為善，腦裡只有一片漆黑。白忠和方圓心裡都沒有計劃，眼下既無裝備，又流落異國，不知如何是好。白忠畢竟是活化石，不乏野外求生的本領，便找了山洞安置昏迷的Ari，又在河裡捉了幾條魚，燒給大家充飢。

王為善只覺心神恍惚，這樣下去也不是辦法，抓起一把雪便往臉上抹，抖擻精神，開始想剛才的導彈攻擊。

剛才他們理應在中國國境，還未飛到俄羅斯，就遭受攻擊；再就俄羅斯動用化武、黑洞，說明他們早知來者是狂人科，必需置諸死地。

結論是，有人向俄方通風報信。知道這次行動的人，應該不多，當中曾睿恆的嫌疑最大。但說他背叛狂人科，也不合理，如果他要害死狂人科，方法多的是，何必騙狂人科到俄羅斯受死？如果叛徒不是他，又會是誰？

王為善又確認了眾人身上的裝備－－白忠有長劍、手槍；方圓有狙擊槍、榴彈砲；王為善自己也有手槍。他們目前缺的，是糧食和藥物，還有最重要的通訊設備。無法通訊，他們甚至不知道曾睿恆會不會另有安排。

「白忠，你知道哪邊是南方嗎？」王為善問。

此時方圓、Ari都在山洞進睡，白忠在把風。白忠聽了王為善的問題，看了看天上星宿，指向了遠方一座大山。

就算他們要回中國境內，還得想辦法翻山越嶺，如果Ari醒來後依舊失常，問題就更大。要是她不能飛、不能用眼睛掃瞄，這次暗殺在開始前就先失敗了。

「王大人可有對策？」白忠問道。

「我們回去，任務中止吧。」

白忠不意外，這次出師不利，王為善精打細算，自是沒有蠻幹下的理由。儘管白忠不想放棄，但看到Ari遭受重創，也不好硬闖俄羅斯。

「可惜了王大人送我這把劍。」

白忠提出腰間長劍。這是王為善叫科技部門設計的，本身沒什麼特異功能，不過是用現代科技打造，附帶超音波震動，鋒利度比古劍再上幾個層次。

「這次不用，以後還有機會。」王為善答道。

其實這劍還有一個機關。王為善忍著不說，也希望以後不必說。

「……都在胡說什麼？」這時Ari醒來。她睡得昏昏沉沉，一醒來便覺得冷，趕緊圍到火堆去取暖。

「李姑娘……你……沒事嗎？」白忠一臉狐疑的看著她。

「我以為我是誰？」Ari怒目去盯白忠，「倒是你們，著地後怎麼醒得比我早？你們用肉身著地，躺得比我久才對啊？」

「呃……李姑娘，你著地以後，記得發生了什麼嗎？」

「誰記得啊？我帶著你們像流星一樣摔到地上，你以為不痛嗎？」

光是想想就覺得痛。白忠想起Ari痛苦地在地上滾動，定是受了難以想像的苦楚，白忠心生憐憫，既然Ari沒記起發生了什麼，他和王為善也識趣，絕口不提。

「丫頭，你看得出這裡是什麼地方嗎？」王為善問。

Ari開了藍眼，站起來環視四周，斷然道：「不知道……但我們正後方是朝陽鎮。前面的路牌是俄文，我看不懂。」

王為善點開手機，查看地圖。朝陽鎮在後面……狂人科現在可能在阿穆爾州自然保護區附近。Ari這次著陸，跟原定計劃偏離得相當遠。

「明天我們低飛到欣甘斯克，該比原定計畫更早到達目的地。」Ari說道。

「不行，任務中止了。俄羅斯軍方該察覺到我們的行動，有所防範。現在再去，麻煩更大。」王為善道。

「天啊，別這麼婆媽，俄羅斯軍隊算得上什麼？」

王為善心想，剛才被導彈打得死去活來的，還不是你？

「俄羅斯敢用上黑洞導彈，他們是來真的。就算我們殺得了Crimson，也不一定能在俄軍手上全身而退，強行開戰有什麼好處？」王為善反問。

「我們殺不掉Crimson，還是死路一條。」Ari亮出手鐲。

白忠見二人爭持不下，插嘴道：「兩位且慢！有事好好商量－－俄軍雖然火炮齊備，但說到底，在我們著陸後也沒有追擊，可見俄軍絕非萬能，我們尚有勝算。」

白忠言下之意，也是站在Ari那邊。

「俄羅斯可不止是火炮齊備，你們懂不懂？」

王為善熟知世界大事，跟Ari和白忠的看法不同。俄羅斯向來是軍事強國，他們不惜以活人作導彈攻擊，可知他們無所不用其極。

尤其在狂人病爆發後，俄羅斯是世界上少數寬待狂人的國家－－說寬待也沒寬待到哪裡－－他們容許有正常溝通能力的狂人加入政府機構，准許他們把異能運用在科研、軍事上，俄羅斯可謂不少狂人理想國度。狂人科若與俄軍交手，要打的不只是持槍軍人，裡面隨時還有狂人。

相較之下，香港只有狂人科是唯一任命狂人的政府部門，行動經驗、狂人科技發展都比不上俄軍。俄軍隨時比Crimson更危險，何況王為善毫無準備，貿然交鋒，絕不明智。

「才一次導彈攻擊而已，別這樣就被嚇跑好嗎？」Ari續道。

王為善見她說得輕鬆，看來Ari真把剛才的幻痛忘得一乾二淨。王為善知道他們想殺Crimson，背後都有私心，他們都恨Crimson揭人瘡疤，但這私怨值不值得拚命？

只有他們知道。

「……如果再有意外，不用說廢話，馬上回中國，知道嗎？」

白忠、Ari都點了頭。

第二天，他們趁著太陽還未昇起，乘在"Monster"背上低飛，橫越森林上方，繞過公路上的監視器，直往欣甘斯克的方向進發。Ari的眼睛也不放鬆，沿路察看有沒有陷阱，還得看周圍有沒有奇怪的電子儀器。一路上風平浪靜，俄羅斯似乎在狂人科著陸後，一直追不上來。她看遠處確實有軍隊巡邏，可是他們與Ari的距離相當遠，根本不成威脅。

飛到正午，Ari說要休息。

「Monster怎麼需要休息？」王為善問。

「我怎麼不需要了？」Ari反問。

「你確實不需要啊，你的身體結構可以吸收太陽能－－」

「－－我是不是連廁所都不能去？」

王為善說不過她，反正白忠和方圓也應該餓了，他們便找了個隱蔽的地方稍事休息。

王為善記得，Ari的怪物形態該不需要休息，但他沒想過"Monster"的生理結構需要上廁所。只是王為善又不是"Monster"，也許有些事情只有Ari才知道。

Ari跑到附近一條山澗，其實不是為了上廁所。

王為善記得沒錯，"Monster"本身不需排泄或進食。Ari低下頭去，吐出一肚子胃酸，莫名難受。

她今早一變身"Monster"，便覺得渾身怪異。本來她以為自己患了感冒，但隨著她飛得愈久，愈覺反胃。到剛才實在忍不住，才編個理由把王為善他們放下來。

她回到人形，把胃裡的東西吐乾淨了，才覺得舒服。她相當肯定，自己跟"Monster"形態有排斥反應。只是她不知道，這樣的排斥還會維持多久。

飛了大半個早上，也就是嘔吐而已－－Ari安慰自己。到要對付Crimson，該用不著長期變身，現在的徵狀該無大礙。最煩的是王為善，要是他知道自己不對勁，又要嘮叨和打退堂鼓，煩得要死。

殺掉Crimson，是她的最終目的。

比起嘔吐，讓Crimson在世上活著，才是難受。

狂人科他們找了點吃的，又再上路。Ari變身，不適感又再席捲全身，果然是"Monster"有古怪。但她顧不了那麼多，只得帶上王為善他們又飛。

飛至入夜，他們來到欣甘斯克的外圍。這欣甘斯克儼如一個人煙稀疏的小鎮，四面有小丘圍合，草地、樹林都比車路來得多。鎮上大多是房屋，既無高樓，亦無商業用地，連超級市場也才兩間而已，在夜間燈火黯然。按資料記述，此處居民大多是退休人士，以釣魚、打獵為日常消遣。Crimson選在這個地方匿藏，確實是好選擇。

「看得見什麼嗎？」王為善問。

Ari忍著胃裡翻騰，變出眼晴掃瞄，道：「……沒有Crimson的反應。鎮上只有三百人，沒什麼異樣。」

「好，我們等著。」

「等著？王大人，金遜既然不在此處，我們不應該四出搜尋嗎？」

「你真是古董……這裡附近都是原野森林，要找也不能找得漫無目的。再說，附近唯一有超級市場的地方，就是這裡，Crimson也是個人類，他總要補充物資的。我們只要等著，他一定會出現，要是沒等到，就代表他根本不在附近，情報有誤，我們可以回家。」

白忠一想，覺得王為善有理，心裡佩服－－其實狂人科裡就他一個沒想到而已。

他們四人整天受著日曬風吹，吃的也不夠。王為善見現在是補給的機會，說道：「我下去買東西。」

「蛋糕！」

「在下什麼都吃！」

－－地道羅宋湯。

「你們腦裡除了吃就什麼都沒有嗎？」王為善大罵。

有新武器喇

有咩正得過考完試有文

要記住把劍有古怪

貼長d賀賀你

我覺得係老王可以控制爆炸

罵是罵了，但他還是乖乖買了。

狂人科裡就王為善一個人有辦法買東西。方圓和Ari身上有狂人反應，不能進城。白忠不通俄語，來了也沒用。

「該死……這超市怎麼沒有蛋糕。」他在超市繞上三圈，偏偏找不到蛋糕。他的手推車上還有羅宋湯、幾排麵包、各種應急藥和蒸餾水，就是沒有蛋糕。

到他好不容易找到了，卻見那蛋糕是羅宋湯口味的。他很懷疑Ari有沒有辦法吃下去，他更憂慮Ari以為這是惡作劇，生氣起來要把整個小鎮剷平。

沒辦法，他只能先把這裡的東西結賬了，再把鎮上另一邊的超市去碰運氣。

就在他走向收銀櫃台時，王為善在貨架的縫隙間，瞥見一副熟悉的面容走進超市。

是Crimson。

Crimson他一身黑色長外套，頭戴羊毛帽，頸巾過面。王為善會認得他，多虧Crimson高壯的體格相當顯眼。但這個Crimson看起來又有點不對勁，王為善彷彿看見他頸上青斑密佈，但他看得不清楚，想不通是怎麼回事。

王為善掏出手槍，藏在外套底下，隨時準備下殺手。

王為善仔細把所有線索重想一遍－－他連自己是不是在造夢，都好好確認了一番－－眼前的就是Crimson。Crimson的能力是複製，如果他沒有發動能力，他就是凡人；發動了，也視乎他複製了誰，才決定他的能力強弱。

現在從他背後開槍，十拿九穩。Ari掃瞄過了，既然鎮上沒有狂人反應，那麼Crimson必是複製了正常人的心智，才有辦法進超級市場買東西。而且他的能力沒有「繼承」效果，只要他身邊沒有狂人，他的能力對戰鬥就沒有助益。

殺了他，一切就結束了。

王為善馬上退了回去，在暗處觀察Crimson的行動。只見他一樣買了一堆生活用品和食物，又在女性用品區走了一回，便去付款。王為善盡可能留在Crimson後方，避開他的視線。

王為善抬槍，瞄準Crimson後腦。王為善甚至防範了Crimson的軍人背景，他緊壓槍身，免得手槍零件碰撞，刺激Crimson聽覺。

Crimson依然頭也不回。

王為善開出第一槍－－沒打中。他本來就是學者，從不親身上陣，距離上次開槍，少說也有十年，槍法當然不準。

一槍不中，他也不閒著，反正他也沒指望會中。第二槍，他向下瞄準，射在Crimson身上。他一口氣把子彈用盡，確保Crimson就算不死，也會重傷。七槍過後，超市的人發了瘋一般向外逃，而Crimson倒地，動彈不得。

贏了。

這樣就完了。

這樣一來，白忠他們也不必以身犯險……

「好痛啊……真是的，槍法不好就別開槍，做不到一槍爆頭，不是徒添痛苦嗎？」

Crimson說出一口流利的俄語，從地上緩緩爬起來。

王為善嚇出一身冷汗，心知大難臨頭。他趕緊換過彈匣，同時盯緊Crimson的動作，只見他身上只有一個彈孔，孔上也沒有出血，想必Crimson穿了防彈衣，才避過一劫。

但王為善就是為了打穿防彈衣，才把子彈全數打出。

其他子彈呢？

只見Crimson身邊有五顆子彈懸浮，一動也不動。這絕對是狂人異能。但王為善想不通，這到底是什麼能力？為什麼Ari沒看出來？

Crimson脫下頸巾，轉身去看王為善。此時的Crimson，面色蒼白，白得連皮下的血管條條清晰可見，但那些血管，卻又不是紅的，盡是青黑，彷彿中了什麼毒，看得人怵目驚心。

唯一不變的，就是他不懷好意的奸笑。

王為善在Crimson看見自己之前，轉身就逃，能跑多快就多快。王為善絕不能被Crimson看到，他是整個暗殺計劃的主腦，若是被Crimson讀心，一切努力，都會付諸東流。

「來吧來吧，別逃了，來讓我看看你的臉……」

Crimson說的還是俄語，說明他還不知道開槍的是王為善。但這撐不了多久，Crimson畢竟是軍人，而王為善從來不上前線，Crimson認真起來的話，王為善半分鐘都躲不過。

王為善看準超級市場的電箱，便去開槍。電箱被打壞，超級市場陷入漆黑。

王為善以為這樣可以爭取時間，但在Crimson看來，根本不成問題。Crimson在超級市場走過一圈，心裡已描出超級市場的地圖，他聽見槍聲，望向來源－－

王為善突然動彈不得。這種停頓，不是源於恐懼。他知道自己心臟不跳，呼吸停止，這樣下去，必會死亡。但他一點都不痛苦，他還在思考。這才是真正的恐懼－－他被什麼東西壓住了。

就像那些子彈一樣，靜止不動。

Crimson上去便踼倒一個貨物架，把王為善壓住。

敗局已定。

只要Crimson撥開王為善身上的貨物，讀穿狂人科的計畫，一切都要完了。

「你不是軍人，連躲都躲得這麼可悲，到底是誰派來的人？」

Crimson伸出手去，卻被人從後抓住。

是白忠。

白忠察覺超市裡有人驚慌逃出，當即動身趕向王為善，方圓也組裝起狙擊槍候命。Ari本來想跟去，但她聽過王為善的「秘密計劃」，總算忍著了衝動。

白忠揪住Crimson的手，直把他往牆上摔。這一摔貫注白忠內勁，便是隨便撞在雪地，也要粉身碎骨。但結果實在詭異，Crimson迎面撞牆之前，竟停在半空不動。白忠不曉得那是什麼把戲，但既然Crimson沒死，白忠就不會收手。白忠搶上去又補一掌，直擊Crimson後心，卻是連指頭都碰不著Crimson，同樣停在半空即止，力氣都似是打入萬里深潭。

白忠見拳腳無效，拔劍就劈。Crimson當即扭轉重心，從半空翻身，跟白忠四目交投。

「好久不見，白忠。」

Crimson綻開笑容，讀穿白忠的劍招，抓住他的手就過招。Crimson的視線離開王為善，王為善馬上能動了，便趕緊逃出Crimson的視野。

「小心！這傢伙有古怪！」

「在下知道！」

白忠深知Crimson手段卑鄙，智慧又在自己之上，這次決不留手，更要速戰速決，以防有詐。白忠當即運起自己近月修練的《修羅魔功》。Crimson讀出白忠所想，不免感嘆：「有好好反省過啊，你這古董還不算笨。」

白忠有魔功護體，手腳雖沉如鉛鐵，但招招皆有斷石之能，力氣突破巔峰。此時他每拳每掌，均可隔空傷人。Crimson知道，這不是他能複製的東西，只好且戰且退，暫避其鋒。白忠運起掌風，直拍Crimson臉上，Crimson屈身躲開，想接勾腿反擊，卻被掌風吹歪半邊身子。白忠見機不可失，長劍直劈而去，Crimson原本想擋，卻忌諱白忠一身魔功，腳下一旋，側身躲了這劍，心裡暗暗慶幸自己躲得過。因為白忠這劍招之強，竟把天花板一劍斬穿。

「你看穿我鬥不過蠻力，想法不錯；你不惜練功自殘，我也佩服；但……你不知悔改，還是把時光機當成首要任務，真讓我看不過眼。

你拐走葉麗麗，證明我看對了你。不是嗎？」

Crimson看準白忠心神恍惚，舉肘直劈白忠頭頂，卻覺得如同打在磐石之上－－Crimson沒想到，這「魔功」竟是如此不可理喻。

「卑鄙小人，休想重施故技。」白忠說得冷靜，氣息沉穩，即使被Crimson說得心虛，卻不破功，不讓Crimson有機可乘。

兩人繼續過招，白忠的招愈打愈狠，打到後面，Crimson差不多連還手的機會都沒有，光是風壓，幾乎就讓他喘不上氣。形勢雖然不利Crimson，他的笑意卻是有增無減，他讀著白忠內心，知他心裡唸唸有辭，全是《魔功》心法，不到一會，他便想出這《魔功》的本質，自然樂不可支。

這是「自我催眠」。現代心理學常有利用「自我催眠」的手法，去舒緩緊張情緒，沒想到這法門古人早有運用，並當成內功修練。

「精彩！精彩！怪不得你自欺欺人的本領特別高強，原來這都是你的練功法門，怪不得啊！」

所謂「修羅」，這類神明並不存在，只是當習功者心無雜障，以殺為萬物之首，其姿態自成修羅，故稱《修羅魔功》。

兩人在超市內遊鬥，把超市打得搖搖欲墜。兩人再次交手，有長進的不止白忠，Crimson成了滿面青斑的模樣後，體力、反應也增進不少，才剛好躲得過白忠招招殺著。Crimson只守不攻，也有他的原因，他知道白忠魔功未成，短時間內只能增強殺傷力，功力一過，效果反噬其身。Crimson當下只要待時機。

但Crimson有一點沒想通。他讀過白忠心思，知道狂人科在山上看見超市有異，白忠便趕來救助王為善。即使方圓行動再慢，此刻也應該趕到，按訓練內容，圍攻自己。

方圓到底在什麼地方？如果能複製"Thunder"，要對付白忠，更有優勢。

此時白忠的功力開始消散，他這身《修羅魔功》未得大成，修羅不能附身，故此功散後也不至於死，但功力反噬，仍是避無可避。白忠頓覺雙手酸痛，肌肉繃緊欲裂，痛苦非常。剛才打出的拳風、掌風，勞損雙手，此刻催眠一過，方知道痛不可當。

Crimson趁機反攻，打出西洋拳的招式，雙拳炮發，連向白忠臉上轟去。白忠見雙手半廢，一時三刻都動不過來，便出腳應戰。左右重心連續交替，一踢接一踢，把Crimson的西洋拳全擋下來，速度之快，教人驚異。原來白忠的腿功絕不馬虎。

「我發現對你讀心實在沒什麼用。你這個人路數繁多，心裡又無計劃，想到什麼就用什麼，真麻煩。」

白忠懶得理他。轉身便送他一記高踢，乘勢轉身，把掃堂腿接了下去。Crimson舉起雙手來擋，仍被踢開半丈。

「我們來點經典的對決吧？我來閒聊幾句，然後你暴怒而輸，經典中的經典。」

白忠飛踢過來，卻被Crimson一手接住，正要把白忠摔到地上，此刻白忠變招，另一條腿勾向Crimson頸項，反過來把他拉到地上。

「我們來談談王為善，如何？你還不知道他做過什麼吧？」

白忠身子在地上一翻，人已轉到Crimson身上，膝蓋屈曲，直頂Crimson咽喉，決心要把他就地正法。

「喔……不行，你尊敬那老傢伙，聽不進耳裡……那麼，來聊聊Ariana。」

Crimson出拳打向白忠，可白忠已佔盡上風，便是捱打，也毅然不動。膝蓋再壓幾秒，Crimson即要斷氣。

今晚應該開估

白忠真係好正

好緊臭

「你知道她被強暴，可王為善沒告訴你人數。那些細節我清楚得很，畢竟我讀過她的腦袋－－她被三個人強暴，是輪姦，而且那三個人都是富家子弟，全部逃過法律制裁，都怪她少不更事，被強暴了就去洗澡，把證據都洗得一乾淨，真他媽白痴，活該、活該啊！」

白忠血氣上湧，膝蓋上的力度愈施愈強。別說讓Crimson斷氣，便是要壓爆他的頭，這力度也嫌太多。

「最精彩的部份來了！她被壓在地上，放棄掙扎了，到後面還覺得爽呢！她這才嫌棄自己的身體，因為她覺得爽啊，多髒的女孩！這也是沒辦法的事呢，畢竟她長得這麼漂亮……用你們中文來說，叫『淫娃蕩婦』？」

「混帳東西！」白忠聽不下去，一踴而起，身子倒立在天花板上，借力反彈，誓要踩爛Crimson那張該死的笑臉。

「啊哈哈哈哈哈哈！你太有趣了！」Crimson達到目的，可以從白忠腳下脫困，當即翻身，從外套暗袋掏刀。白忠那一踢著地，自是打不中Crimson，而Crimson的刀，已刺在白忠皮上，馬上直進心臟。

「你的弱點不止有時光機，還有那氾濫得惡心的正義感，實在太有趣了！哈哈哈哈哈哈！」

白忠必死無疑。

此時電嗚一響，Crimson手臂觸電，不得已間掉了刀。Crimson一看白忠，發現他也受電，渾身抽搐，而他手上長劍附有電光，自是電力來源。

因為王為善按了開關。

Crimson讀出白忠驚愕萬分，心裡有數。王為善的計策，果然不可小覷。王為善贈劍白忠，卻故意不說劍上有發電機關，既然白忠不知情，Crimson就算會讀心，也是毫無防備。只一招本應是制勝之策，但白忠剛才危在旦夕，王為善只得以此救命。

這樣想來，王為善該不止準備了這一招－－方圓沒有趕到白忠身邊，背後自有原因；Ari不得參戰，恐怕也另有企圖。

「上一次你們逃過我的圈套，沒在黑洞裡死去，就應該感謝上帝。這一次竟然有膽找上門來，實在有趣……有趣！」

Crimson當機立斷，拔足就逃。白忠吃了電擊，正是手腳發軟之際，追不上Crimson。

此時要靠方圓的本領。

Crimson一踏出超市，便落入方圓的狙擊範圍。而方圓早在山上待機，他扳下板機，子彈一出，直入Crimson面前的一輛汽車，引發爆炸，擋住Crimson去路。

但這不是王為善的要求。

王為善早前安排白忠和方圓一同訓練，目的既是要騙過白忠，也要騙過Crimson，讓Crimson疏於防範。本來方圓的狙擊，再配上他的預知能力，應是百發百中。

但方圓不射Crimson，射的卻是車，明顯另有原因。

王為善心念一轉，猜是Crimson的能力作祟。剛才在超市裡，王為善暗殺失敗，子彈都停在半空；白忠在他背後出手，也是功虧一簣－－

－－Crimson身上有別的狂人能力。

好好睇

「不對勁，別讓他逃了！」王為善一聲令下，便帶著方圓和Ari上車，用黑客程式開車，直駛入鎮上。

白忠運功調息，緩解了身上的麻痺感，動身也追了上去。走到街上，只見Crimson背對自己，繞過了熊熊燒燒著的汽車，直奔小鎮邊緣。

「休想逃！」白忠猛躍過去，長劍脫手，去勢如電，直刺Crimson後腦。眼看正要得手，卻見長劍停在半空，全然沒了勁度。

又來？白忠心裡氣餒。那到底是什麼能力？Crimson為什麼剛才正面交手不用，偏偏在關鍵時刻，才用來護身？

白忠緊追而去，用腕上磁鐵吸起長劍，繼續施展輕功去追。沿途上方圓繼續狙擊，打的都不是Crimson後背，而是汽車、電纜，強逼Crimson繞道，為白忠爭取趕路時間。

王為善差不多猜出Crimson的能力－－雖然他還未想通這能力的來源，也不知道為什麼他可以一邊讀心，一邊運用其他能力－－

「白忠，別想打他背面，只有正面才是他的弱點！」王為善喊道。

Crimson暗笑，不愧是狂人科的王為善，眼光獨到。

方圓預知到Crimson背後有銅牆鐵壁，才不浪費子彈狙擊背面。也因為Crimson的背後無人能敵，方圓才射向別的地方，拼命礙著Crimson逃跑。

但這狙擊把戲，拖不住Crimson多久。

白忠將要用輕功追上，既聽得王為善的命令，便不急於從背後出手。白忠跟Crimson愈跑愈近，快要跑過Crimson身前。到時只需橫手一劍，即可讓他身首異處。

但Crimson仍是奸笑滿面。

他留下一枚手榴彈在腳邊。

如果他背後真的無人能傷，那麼他只要跑過去，背對爆炸，中招的人就只有白忠。

白忠自知生死攸關，只得匆匆收步，卻還是跑到手榴彈正前面了－－方圓連射兩槍，給白忠解圍。一槍濺起馬路上的碎石，另一槍打在碎石上，讓石頭把手榴彈彈入溝渠爆炸，白忠才避得過致命傷。但他還是受盡爆風衝擊，胸口受壓，幾近窒息。

Crimson趁此機會，跳上貨車，長揚而去。

再過不久，王為善他們的車也來了，他們帶上白忠，繼續去追Crimson。

「喂，你沒事嗎？」王為善向白忠問。

「在下……受轟雷貫頂，渾身舒暢！」白忠額角青筋輕跳，皮笑肉不笑。

「你這是什麼話，我剛才救了你！」

王為善倒沒說錯，白忠心裡矛盾，哭笑不得。

「什麼什麼？你們都在說什麼？」

Ari只知白忠在超市跟Crimson交手，不知情況如何。他們這次對付Crimson，耳機頻道都經過調整，互不相通，只直連王為善的耳機，Ari才沒聽見Crimson那些不堪入耳的說話。

「……沒事，有人失手，又眼白白的把勝算斷送而已。」王為善轉頭又去看白忠，「別再分心，振作一點吧。」

thanks!

新讀者留名

白忠自知又輸一仗，無話可說。但若是王為善在現場，也會受不住Crimson那番惡心至極的說話。王為善讓Ari退守後方的決定，也許再正確不過。

狂人科集合，沿著Crimson的逃跑方向去追。只是途中方圓搶了駕駛席，放棄電腦導航。方圓這樣做，自有他的原因，王為善懶得多問。

方圓一手開車，另一手把狙擊槍和榴彈砲重新組合，改裝成火箭炮。但榴彈依然不射Crimson，盡射在Crimson身邊的樹上，讓行車路線更發迂迴，方圓的車也是愈行愈遠。

「喂！你都在幹嘛？我用觸手打得都比你準！」Ari一直用「眼晴」追蹤Crimson，見方圓的方向不對，射擊也不對，不禁焦急。

她一手發藍，變出怪手來，準備肋陣。然而方圓一個甩彎，把車上的人拋個人仰馬翻，看來是固意要阻止Ari。

其實這一段路上，都是Crimson跟方圓的交戰。Crimson的行車看似死命要逃出狂人科追捕，但裡頭有些暗彎，卻是向著狂人科偏去。他知道Ari在車上，只要距離夠近，足夠讓「廿一世紀精神分裂者」複製Ari，Crimson就贏了。方圓用"Thunder"開車，觀測各個五秒內的未來，同時用火箭炮把路上的陷阱拆掉，又要跟Crimson保持距離。

這是一局棋。

只有Crimson和方圓看得懂的棋局。

這是Crimson第一次跟方圓交手。上次在香港見面，方圓還坐在輪椅上，兩人互看一眼，"Thunder"的能力即讓Crimson大開眼界。而在方圓眼裡，"Thunder"預兆的未來更如萬花筒一般，千變萬化，叫人眼花繚亂－－他從未從一個人身上，看見這麼多選項。

Crimson料到會有跟方圓交手的一日，卻沒料到方圓的能力如此霸道。他本以為，只要抄下了"Thunder"，自己的體能又佔上風，定是勝算在握。但此刻方圓緊追在自己身後，故意保持距離，佔盡優勢。就算Crimson把方圓引向地雷和陷阱，方圓也能確實躲開。要不是自己背後有狂人能力，恐怕還要被方圓一槍爆頭。

Crimson必須找到救兵。為了求救，他才一直向自己的「陣地」行車。

王為善看方圓一頭大汗，車子也開得飄忽，想必方圓暗地裡已救了狂人科好幾十次，繞開不少死路。王為善抓緊車上把手，心裡又在盤算。

Crimson不出王為善所料，經過上次香港一戰，暗地裡另有準備。他一面青筋，可推斷是藥物影響；同時又有其他能力護住後背，動槍不入。只是他背後到底有誰輔助？方圓一路上左轉右拐，似乎躲過了地雷，這些地雷想必是Crimson的佈置，那麼，Crimson又在向什麼方向跑？是他的大本營嗎？

「Crimson跟我想的不一樣。他可能有辦法記住能力了。」王為善斷言。

「這該如何是好？」白忠問。

「這沒什麼，不如說，這更好辦了。計劃照舊。」

兩車並行，只隔二百米，這個距離就是「廿一世紀精神分裂者」的邊界。方圓看準機會，射出榴彈，炸掉Crimson貨車後輪。Crimson破開車窗，摔倒在地上，方圓也隨之停車。

兩邊人一跑一追，離開了小鎮，穿出樹林，來到一處平原。不遠處有一間小木屋靠山而起，別的什麼都沒有。Ari開眼掃瞄，確定了附近沒有陷阱，也只有Crimson一人身上有狂人反應。

「有人嗎？」王為善問。

「屋子裡有一個熱源反應。她是普通人類，沒有威脅。」

王為善看向方圓，見他把槍上滿彈藥，向王為善和白忠點頭。白忠跟方圓有了默契，知道這是最後一戰了，便跟方圓一起衝向Crimson。

「Ari，你也準備好。」王為善道。

「終於到我出手。」Ari暗暗一笑，也把手套脫下。

卻說白忠那邊，他運起輕功，衝至Crimson面前，手起劍下。

「領死！」

白忠將要得手，而Crimson被榴彈炸出車外，一時還未清醒過來，見長劍將至，卻把頭低了下去，形同自殺。

長劍停住了。

但白忠站的明明是正面。

「真煩。」

Crimson冷冷道出一句。他知道長劍定住，才抬頭反擊。他撥開長劍，衝入白忠懷內，連打幾拳，都被白忠接了下來。但白忠雙手尚未恢復，接得臂骨生痛，幾乎守不住。

方圓也來了，他一直靠在白忠背後，不讓Crimson有機會抄去能力。白忠知道方圓就位，便躍過Crimson頭頂，好讓方圓開槍。

方圓現身，卻正中Crimson下懷，他背後有盾，自是不怕白忠，面前既是方圓，他便張眼把能力抄去，看穿彈道，側身閃過方圓的子彈。

「你們不應該放方圓出來，這不是好棋啊！」Crimson不住發笑。

他記下了"Thunder"，再也不怕白忠出招，即使背後無盾，也照樣在狂人科面前橫行無忌。

Crimson一眼看穿白忠、方圓的動作，不論他們出什麼招、自己如何反擊、會有如何結果，他一一看眼內。方圓知道Crimson用上"Thunder"，當即不再開槍，按下槍上機關，槍筒彈出利刀，把狙擊槍當成長槍來使。槍頭一去，Crimson一手抓緊，撥至身後，卻是連頭也不回，便把白忠從後而來的劍擋下。Crimson忙著跟方圓過招，想施抓技鎖死方圓，都被方圓以毫釐之差躲過。Crimson只需偶爾回身一踢，便足以化解白忠出招。

「王督察，你在聽著吧？如果你還有什麼妙計，勸你快用，這個小朋友快死了。」

方圓和白忠，在飛來俄羅斯之前，跟電腦模擬了近四千場戰鬥，全部一敗塗地。這次他們跟Crimson真人打起來，也是處處受制。方圓動作追不上Crimson，即使大家用的都是預測能力，但方圓能「達到」的未來，比Crimson來得少；Crimson看穿白忠的動作，避重就輕，能躲就躲，全力攻向方圓，武功強如白忠，也拿Crimson沒辦法。方圓在前，白忠在後，兩人合攻Crimson，拳腳交錯，刀光在夜影中頻頻閃動，爭持不下。

這一切都跟模擬一樣。

所以到此為止了。

白忠試招打了一輪，方圓也是，確認了Crimson的動作不出所料，兩人隨即變招。方圓的打法，趨向兩敗俱傷，即使露出破綻，也不惜向Crimson的筋骨、動脈割去。Crimson知道這樣交手不划算，就算他打倒了方圓，也沒辦法帶著重傷打贏白忠，方圓愈拼，Crimson就打得愈保守。

「實在令人意外，方圓，從來不被需要的人，被父母遺棄的垃圾，在狂人科裡生活，有讓你這麼開心嗎？開心得不惜犧牲，也要達成王為善的命令？值得嗎？」

Crimson看準機會，搶去方圓的長槍。方圓預料了這個未來不可避免，唯一能做的，就是按下機關，把長槍完全解體，並搶走槍端的刀刃，繼續發招。

「你很喜歡那個女孩子？為什麼呢？她醜陋、可悲……最慘的是，她根本不喜歡你，在她心裡，你只是一個自閉兒。你還搞不清楚嗎？方圓，你的家人不要你，你喜歡的女孩也不要你，連王為善都把你推出來送死，你為什麼還要戰鬥呢？」

方圓對Crimson毫無反應。

「方兄弟！別聽他胡言亂語！」白忠急道，生怕方圓出招有誤，隨時送命。

「讓我提醒你吧，你在中環救了她，有讓她喜歡上你嗎？她輸在我手上，進了醫院，你送的蛋糕有讓她開心一點嗎？葉麗麗叫你爸爸，她有高興過嗎？你們出發之前，她在房間裡生悶氣，她有理會你嗎？」

沒有。全部沒有。

方圓全都知道。

「她不需要你，沒有人需要你，既然如此，你為何奮戰？」

白忠聽得急了，生怕方圓分神，要遭Crimson毒手，當下使招愈急愈狠，想逼Crimson回頭。然而Crimson有了預知能力，完全不把白忠放眼內。

在這危急關頭，方圓開口了。

「別再……分心……振作一點……」

方圓這番話，卻是說給白忠聽的。

琴晚唔得閒睇

金遜正一閪佬

咁先對得住個boss既身份

白忠即覺醍醐灌頂。Crimson那些話，不是衝著方圓去的，而是要逼急白忠。Crimson知道，言語刺激對自閉症患者效果有限，倒是白忠重情重義，傷他隊友，比傷白忠本人更甚。出言刺激方圓不是重點，他的重點，是讓白忠中招。

白忠抖擻精神，收斂氣焰，朝Crimson背後見招拆招。攻勢放緩，優勢卻更大。白忠壓近Crimson後背，漸漸縮小了Crimson的活動空間，反過來逼急Crimson，活動空間縮少，代表Crimson可選擇的未來更少，「將軍」的一步棋，已近在眼前。

這才是王為善的計劃。任何人心智正常，都會選擇抄襲"Thunder"的效果打近身戰，Crimson也不例外。王為善要想出方法，打破"Thunder"看見的未來。

幸好狂人科裡有白忠。

上次白忠趁著方圓力竭，搶走了葉麗麗。同樣道理，Crimson久戰之下，也會輸給白忠。何況Crimson受兩人圍攻，時間長了，他必會發現－－方圓不是真正的威脅。

讀穿白忠的出招，比預測未來更有價值。

Crimson開始看見自己被殺的未來－－全是被白忠從後刺死的，逼不得已，只得放過方圓，轉身去處理白忠。這一轉身，又看到更多死亡畫面。原來方圓只要有了攻擊空間，還能用榴彈、小刀殺死Crimson。

「王為善，好棋……好棋！二十年前的恩怨，到現在還糾纏不休，在香港沒殺掉你，真可惜啊！」

Crimson放棄了"Thunder"，一方面去讀白忠的心思，同時開出剛才的無形盾，把方圓的攻擊擋下。現在他專心一意對付白忠，白忠受的壓力也更大。他手傷未癒，招式打了折扣，方圓在Crimson背後，手腳也沒那麼快繞得到Crimson面前。這情況要殺Crimson，又是另一個麻煩。

Crimson那不明來歷的盾，確實是王為善意料之外。

對此，王為善還留一手。

「Ari！」王為善朝耳機大喊。

「來了！」

藍色觸手從Crimson腳下，破地而出，尖若利刺，鋒比刀刃，一來便劃傷Crimson手腳，在他腹間也割出一道口子。這一招連白忠、方圓都沒想過。

這是王為善給Ari的秘密任務。王為善不讓Ari參與訓練，又堅決叫方圓別指望Ari，都為了這一著－－給Crimson冷箭。

Crimson捱過這一招，正暗暗自喜－－要是複製了"Monster"，他就無人能敵，而且他現在能記下別人的能力再用，有了"Monster"，他甚至不需要隱居山林，以後要怎樣做都可以。

「休想！」

白忠看見Ari出手，馬上想起王為善的吩咐－－必須有人留在Crimson的正前方。

原來這是為了擋住Crimson的視線。

留名加支持

白忠見Ari一招失手，便動身壓到Crimson面前，直使一記頭鎚。Crimson錯失複製良機，知道Ari潛身地底，下一招又要從死角攻來，防不勝防，只能再切換成"Thunder"－－

「方兄弟！」

方圓跟白忠有了默契，聽得白忠一喊，舉刀就刺。這次果然沒有盾牌擋住，刀子直指Crimson後心而去，就連Crimson也預料得了，這一刀來勢太快，只有一秒的空間去接，逼不得已，只能用手肘一頂，把刀子導向腹間，勉強躲過死劫。

但下一招他躲不了。

Crimson看見的未來裡，只有一條出路。

方圓的刀末根深入Crimson後腰，只要他順勢往上剖開，Crimson必死無疑。唯一解法，只有換成無形盾，從後彈開方圓。

但這樣一來，Ari的利爪又要殺到。

只能放手一搏。

方圓被盾彈開，而白忠長劍亂舞，盡向Crimson斬去。Crimson無何奈何，只得撥開致命攻擊，硬接白忠七劍，即時血湧如泉，無力再戰。Ari同時崛地而起，張開血盆大口，把Crimson圍住，只消一咬，Crimson便要死無全屍。

白忠眼看Crimson死期已至，興奮不已。只見Crimson最後的掙扎，是半空翻身，面向小屋，而他的遺言是－－

「Natalie！」

Crimson最後呼出一個人名。

是誰？他的愛人？他的兒女？

像這樣的惡人，臨死之際，會有牽掛？

白忠不住去想，Crimson作惡多端，毫無人性，死前一刻還會有思念？

王為善知道不是。他想起Crimson在超市走過女性用品區。

Ari掃瞄過那個小屋，知道裡面有人，而那人無狂人反應。王為善心中一直不解，Crimson的盾從何而來？為什麼背著他的攻擊一概無效－－不，恐怕在他視線之外的攻擊，都傷不著他。所以他從貨車飛出之時，故意低頭不看，才擋得住白忠一劍。

Crimson最後翻身，看向小屋，必有用意。

何況Crimson滿面青筋，能力也有進步，可以重用別人的能力－－這種本質的改變，在狂人病理學上史無前例，唯一解釋，是他服用了奇怪藥物，附帶的副作用使他臉無血色。既然有藥可以改變狂人能力的性質，那麼，激發狂人能力的藥，也應該存在。

王為善不再躲在車後，動身狂奔向白忠他們。

他腦裡沒有任東西，再沒有後著，已經輸了。他唯一能做的，只是趕到狂人科成員身邊，至少不讓他們走得孤單。

thanks and welcome!

王為善後悔了。

他應該把屋裡那個人都清除掉，才開始獵殺Crimson。

隨著Crimson大喊一聲Natalie，一切都安靜下來。方圓不動，Ari也沒關上一嘴利齒。白忠和王為善等著的血腥畫面，始終沒有出現。

Crimson狂笑不止，在Monster口裡，抓住一顆又一顆尖牙爬出。白忠驚覺有異，衝前想補最後一劍，卻被Crimson變出的綠手一掌拍開，如同螻蟻一般著地。

Crimson在超市被打得落荒而逃，趕到這小屋附近，有他的原因。

王為善遠看小屋，只見一個跟Ari年紀相約的女孩站在門前，她一頭棕髮，瘦骨嶙峋，手上一根針筒插在前臂，同樣浮現出跟Crimson一樣的青斑。

「精彩，精彩。」Crimson不住鼓掌，眼裡綠光明亮，直似Ari發動"Monster"的模樣，「我要是單打獨鬥，這一仗必死無疑。果然是人多好辦事，不枉我在俄羅斯找來隊員。

說到這一點，王督察你該佩服我，畢竟我在中俄戰爭裡，得了心理陰影－－我從此不再相信戰友，獨來獨往－－但我最後還是克服了心魔，跟拍擋聯手了！

各位，容許我介紹，我的新拍擋－－我親愛的Natalie！」

Natalie遠在Crimson身後百米，聽得他介紹自己，卻是渾身發抖，泫然欲泣。

Crimson站在Ari身邊，手舞足蹈，侃侃而談，彷彿勝局已定。

事實也是如此。王為善和白忠面向Natalie，他們都活動自如，還流得出一頭冷汗。至於Ari和方圓，他們背對Natalie，動彈不得，連呼吸的動作都沒有，甚至連頭髮都不隨夜風飄動。

看到這裡，王為善終於搞清楚，那個「無形盾」的能力。那不是盾，那是時間靜止的能力，如果不跟能力使用者看見相同的畫面，就會被限制行動。所以Crimson的後方才會刀槍不入；王為善在超市被定身，也因為他背對Crimson，行動才會受制；Ari和方圓也因為沒看見Natalie，才會被封住。

但一切都太遲。

Crimson已經複製了"Monster"。

狂人科輸了。

明明一切都只差一步。

「王督察，別那麼驚訝，你怎麼猜不到狂人藥？都二十年了，我們現在的年代，比過往發達不少，世上也不止你一個天才科學家。」

都是我的錯。

我不應該重組狂人科。

我不應該把他們帶來俄羅斯。

都是我的錯。

「當然是你的錯。我也是你的錯，曾睿恆也是你的錯，全是你的錯。」

都是我的錯。

都是我的錯。

都是我的錯。

「不談那麼多歷史，來享受最精彩的一刻，如何？難得我把"Monster"弄到手了……」Crimson變身綠光異獸，封住身上的傷口，長出利爪，「……該先殺掉誰？」

「住手！你贏了……要殺就殺我！」王為善大喊。

「喔，真可憐，王督察，你連思考能力都沒有了，這些孩子對你來說，就那麼重要？你憑什麼代他們去死？為什麼我要殺你？當然，我跟你有血海深仇－－雖然你連我是誰都不清楚呢－－但我不想殺你啊。我心裡還有千萬個計劃折磨你，殺你實在太浪費。」

Crimson緩緩走向白忠。白忠剛才受了一擊，在地上奄奄一息，即使他拼了命想站起來，但他能做的，只有手腳抽搐。

「不！住手！你到底想怎樣？」

「我想你痛苦，如此而已。像你這麼罪孽深重的人，想組織狂人科，挽救狂人的聲譽，簡直痴人說夢。我想毀掉你的夢想，讓你每日沉浸在後悔之中，生不如死。」

王為善早已如此。

他已經開始後悔了。

「白忠嘛……你向慕容可兒許下承諾，說過不讓他送死，殺他好像挺有意思……不過我還能再跟他玩一會。你懂的，看著他找不到時光機，不是挺好笑嗎？」

Crimson又轉過身去，走向方圓。

「方圓如何？」

「你到底想做什麼？襲擊香港，襲擊各國政要，用藥把自己搞得不倫不類，你有什麼目的？」

「振作點，別問這些旁枝末節，好好享受眼前的絕望吧－－看你還沒崩潰，方圓看來也不太重要。」

Crimson終於走到Ari身邊。

「這孩子如何？你說過要讓她成為狂人的榜樣，向世間證明狂人的能力，想法不錯。不過死掉的狂人，更像榜樣吧？如何？」

王為善近乎崩潰。但他必須忍住，Crimson就等著那崩潰的一刻，只要他還撐得下去，他就有更多時間想出對策。

什麼對策？

怎樣做才救得了他們？

王為善必需想出來。

「你看重的道德、人性、原則，它們讓你落得如此下場。它們讓你有了弱點，你鐘愛的每一個人，都是你的致命傷。」Crimson的利爪抵在"Monster"頸上。

是這樣嗎？

讓狂人科留得如此境地的，都是自己的錯嗎？

「王為善！讓你驚喜一下！你知道嗎，Ariana在心裡大叫，不斷在叫『白痴老頭，快跑！』什麼的，真可愛！」

王為善不知自己眼角裡的，是眼淚，或是汗水。

但Crimson決定了。

「再見了，骯髒的女孩。」

Crimson揮爪而下，王為善頓覺天旋地轉，連心跳都驟然而止。這是真正的恐懼，不是Natalie那種停頓可以比擬。

但Ari沒有死，更是毫髮無傷。

「開玩笑的，人質死了就不好玩了。」

「……你到底想怎麼樣？」

「又問？我剛才說過吧，我要折磨你……第一步，我要你殺了曾睿恆。」

這怎麼跟曾睿恆扯上關係？難道是要報復曾睿恆派人追殺？

「差不多。雖然我的報復，跟你想的差得遠。但這個曾睿恆，我志在必得。」不待王為善想通，Crimson搶先答了。

「我為什麼要殺他？」

「那個理由，你比我清楚……你們手上那顆核彈啊。王督察，你是聰明人，你知道這是唯一出路－－殺掉曾睿恆吧，你答應殺了他，我就放你們一條生路。」

眼下Crimson手執勝券，王為善連談判籌碼都沒有，他有的，只是大堆謎團。Crimson到底在想什麼？為什麼殺掉曾睿恆，會是對自己的折磨？為什麼Crimson不殺盡狂人科，卻偏要冒這個險，用狂人科的命談條件？

「答應我吧，答應我吧，殺掉曾睿恆而已，有什麼好怕？我還可以提供曾睿恆一堆不見得人的秘密，保證你們出師有名，你只需答應我而已……

答應我吧。

答應我吧。」

Crimson咧嘴而笑，雙眼幽幽發綠，雙瞳霧影迷離。

王為善不想答應，他知道Crimson必定另有計謀，心裡徬徨不已。

「我讀到你心裡萬般不願，看來我要提醒你……」Crimson伸出怪手，捲著白忠頸項，從原地揪起，「你沒有選擇。我只要你答應而已，來……說出來吧。」

這該死的瘋子到底想怎樣？我又要把狂人科的命賭在別人手上嗎？Crimson跟曾睿恆又有什麼分別？

「別這麼婆媽，王督察啊，你還需要殺死曾睿恆的理由嗎？好，我給你說說，曾睿恆他從來沒打算讓你們活著回去。他要脅你們出手，因為我掌握了他的秘密，他怕你們從我口中得到秘密，必定要殺你們滅口。不論你們成功與否，都是死路一條，既然如此，為什麼不答應我？」

是這麼回事嗎？Crimson說的可信嗎？但他說得有理，而且在這個情況下，他更沒要說謊。

「答應我吧……答應我吧……」

Crimson的怪手愈捏愈緊，白忠臉色發白，連呼吸聲都沒了。

王為善再三猶豫，還是答不上來。Crimson還沒等到王為善回答，突覺渾身不適，惡心難當，不得以跪地狂吐，放了白忠，綠色的"Monster"也隨之消散。Ari也一樣，即使在Natalie的能力下，本應動彈不得，卻不住縮小，藍光也漸燒漸黯。

但Ari沒變回人形。

Natalie從遠處看見Ari的樣子，也不禁別過頭去。即使她知道，只要自己移開視線，能力就要解除，隨時害死Crimson－－但她就是忍不住。

Ari的"Monster"消失，卻殘留著類似"Monster"的結構在她身上。她吐乾淨胃裡的東西，定神一看，只見自己雙手滿是血淋淋的眼珠，沒有皮膚，血管亂垂，更如蠕蟲扭動，彷彿成千上萬的小蟲插在手上。

那是"Monster"的手，沒有藍光，沒有超然物外的虛幻感和威勢，只是單純的惡心。

那是人體組織的變異。

那不是排斥反應，那是侵蝕反應。

「……啊……啊啊、啊啊啊啊啊啊－－！」

Crimson沒想到這一步。「廿一世紀精神分裂者」可以複製對方的思想，這能力他用上二十多年，自然接觸過不少扭曲至極的思維，卻沒想過Ari的扭曲，能有如此病態。

Ari的病情急轉直下。在她啟程之前，情緒一直不穩；被俄羅斯攔阻，中了生化武器，觸發變異；如今狂人科全軍覆沒，負面情緒一湧而上，激發了"Monster"侵蝕自身。

她失去了人的形態。

「不、不要……不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不要不－－」

Ari嚎啕大哭，愈想用能力修改外貌，侵蝕愈是嚴重，從前臂、手肘延至肩膀，眼珠愈開愈多，血管撩動她的臉，讓她腦裡空白一片。

她看向王為善、白忠、方圓求救－－卻見每個人神情訝異，都以為自己在做惡夢。

沒有人用可憐的眼光看著自己。

全都是恐懼、厭棄。

「不要啊啊啊啊啊－－！」

Ari張開雙翼，潑出一波血水，勁度非常，就連遠處的Natalie都被震倒。Ari變身成浴血的"Monster"，直飛夜空深處，失去蹤影。臨走前方圓不怕死的捉住"Monster"尾巴，跟著一起飛走。

Crimson知道"Monster"能力變質，不可再用，自己身負重傷，打不過白忠，恐怕連王為善的子彈都躲不過，吐完了，馬上連爬帶跑的走向Natalie，乘車逃跑。

白忠和王為善眼見Ari出事，也沒那個心思追趕Crimson。他們定晴看著Ari飛走的方向，那邊突然爆出幾道火光，想必是俄國空軍趕來，卻被Ari擊落。畢竟他們在鎮上大戰一場，必定會惹來麻煩。

目前無計可施，王為善把白忠拉到車上，往森林駛去，先躲起來再說。

Ari呀

自閉仔又幾夠膽架喎

7/
「如果你選擇原諒世道不公，然後再一次，你一家再被滅門，你又可會再一次選擇原諒？」

白忠聽得仙人又來，卻懶得動身。絕食已過七天，白忠將死，沒有人能叫他回心轉意。

「……我原諒，你滿意了？給我滾……」白忠氣虛血弱，只得動嘴打發仙人。

「不只原諒一次，更是千次萬次，當真？」仙人再問。

「荒……謬……」

怎麼可能原諒得了。

什麼世道不公？什麼天理不平？原諒也好，不原諒也好，木已成舟，白忠的家人，再也不回來了。

「上蒼賜你救世重任，你必須心懷謙卑，改過自新，方可擔此重任。」仙人又道。

去他媽的救世。

既然世道不公、天理不平，還談何救世？

這樣的世界不救就不救。

「白忠，你可知人心易壞，歹念易生？世間邪魔甚多，能把持道德，忠直處世之仁者，不可多得。你乃天選之人－－」

「……你他媽滾。」白忠又朝仙人扔石。仙人也施出黑影拆招。白忠到現在還沒想通那是什麼戲法，反正他也不想知道。

「白忠，正邪僅一線之差，你要重返正途，容易不過。但阻止別人墮落，才是功德。」

功德又能做什麼？

「寬恕己過，方可寬恕別人；寬恕別人，才可了結惡念。」

8/
白忠醒來，已是天明。山洞外烏雲滿佈，漫天飄雪。王為善獨坐山洞外，似乎徹夜未眠。

「王大人，李姑娘、方圓可有聯絡？」白忠問道。

「沒有。看來俄羅斯用了電波干預，我們的頻道行不通。」

昨夜Ari能力失控，帶著方圓離隊，讓王為善擔憂不已。白忠自知身負重任，要保全王為善，狂人科才有生機，即使了無睡意，也勉強休息了一會。他雙臂發紫，酸痛不已，要打鬥尚可，但要再施《修羅魔功》，恐怕沒那麼容易。

「金遜如何？」白忠再問。

「我截取了俄軍通信，他們似乎也沒有消息。」

王為善的計畫，至此已一塌糊塗。昨晚王為善所有計謀用盡，還被Crimson讀心，已經走投無路。即使任務失敗，他也要尋回Ari與方圓，才肯逃出俄羅斯。但每每他要想方法，都集中不了心神，只想起Ari的慘叫。

她被導彈擊落，受了無法想像的痛苦，還被自己的能力反噬……

也許她已經沒救。

「王大人，別苦著臉，李姑娘福大命大，定是吉人天相。」白忠猜得出王為善的心思，出言安慰。

但王為善知道，這情況不容樂觀。

Ari一旦失控，對政府、世界無益，曾睿恆只會下令處決她。就算她保持理智，她的"Monster"看樣子也不可能再用，最終Ari又要回到治療中心等死。

王為善把Ari逼上絕路，都怪他把狂人科帶到俄羅斯。

－－這都是我的錯。

「王大人振作！李姑娘的生死，都指望你了！」白忠伸手去拍王為善的肩膀，不拍還好，一拍竟似把王為善的理智拍散，燃起他心裡熊熊怒火。

「你他媽閉嘴！」王為善撥開白忠的手，「少來煩我！」

還談什麼指望？

王為善自覺辜負了Ari，正是他的戰略有錯，才害Ari被能力反噬，自己還何德何能，把Ari救回來？

「王大人，這不是你的錯－－」

「－－這不是我的錯？錯！是我！都是我的錯！我不應該讓你去打Crimson，你一次又一次失手，每次都沒殺掉他，我們才走到這一步！我最錯的是相信你！」

這句話真的傷了白忠。但白忠無從反駁，只能怪自己的心魔被Crimson捏在手裡。

「這是在下的錯……但在下絕不自怨自憐，原地踏步，在下邁步向前。現在李姑娘正要王大人相救－－」

「－－你不原地踏步？你邁步向前？放屁！你還不是一心去找時光機？你就是抱著這個心結才被Crimson玩得團團轉！你沒資格教我做事！你最沒有那個資格！」

王為善字字說得咬牙切齒，怒不可遏。

「……在下去找點吃的。請王大人好好休息。」白忠灰頭土臉的離開山洞。

王為善留到山洞裡，冷靜一番，便想起剛才對白忠說了什麼，心痛不已。他知自己說得太過份，彷彿重新撕破別人的傷口，這跟Crimson有什麼兩樣？

白忠一直沒有時光機的線索，大可離狂人科而去。他卻捨命跟來俄羅斯，自己還遷怒於他，實在枉為領導。

等到白忠回來，王為善決心要向他道歉。

但他等到正午，還沒等到白忠回來。

終於LIVE左
留名加速

王為善開始不安，白忠那身手，在森林中來去自如，怎會花上那麼多時間找食物？難道碰上了俄軍？甚至Crimson？想到這裡，心下惶然，他忍不住動身去找白忠。

不能連白忠都有事。

不可再讓狂人科的人受傷－－這是王為善當下唯一的想法。

王為善沿著白忠留下的腳印前進，走出差不多三公里，突然發現腳印消失。腳印並非被新雪蓋了過去，似乎白忠發現了什麼，頓然用輕功起飛，沒了蹤影。王為善察看四周，也不覺有別的威脅。

白忠到底看見了什麼？

王為善只得繼續前行。他在不遠處被絆倒，察覺腳下的雪路高低不一，便伸手去挖，挖到底去，看到有條圓石堆成的淺坑，導向山下。王為善察覺這是人工建築，抬頭一看，見山上有幾塊巨石從樹林突出，定是有什麼東西。

他尋路上去，發現那是一座廢棄教堂。只見教堂殘缺不堪，整個頂部崩塌。殘存的牆上滿是枯藤，一看便知它久經風雨，深陷樹影之中，更覺此地陰森可怖。

有人倏地掩住王為善口鼻，把他嚇了一跳，幾乎拔槍反擊。然而仔細一想，能在雪地裡無聲行走的傢伙，只有一個。

「王大人，你怎麼到這裡來了？」白忠在王為善背後低聲道。

「我才想問。」王為善也低聲回答。

既然白忠搶著來掩口，教堂裡定是有人，唯一的問題是誰？

「金遜藏身此處，但在下沒看見那棕髮姑娘，只得在遠處靜觀其變。」

卻說白忠被王為善罵得心灰意懶，在森林遊走，剛才看見此廢棄教堂，心下詫異，便開展輕功察看，竟見附近有車，而且車上血跡斑斑，更讓白忠想起Crimson。果不其然，白忠發現Crimson躺在教堂深處，氣虛血弱，本想偷下殺手，卻不見Natalie的蹤影，恐防有詐，才撤出教堂。

這時王為善也來了，白忠向他報告一遍，王為善暗暗鬆了一口氣。還好白忠行事謹慎，如果Natalie用能力鎖死白忠，後果不堪設想。

「王大人，你看如何？」

「跑。」

「在下領命－－不對，王大人你說什麼？」

白忠以為自己餓出幻覺，直到王為善再說一遍：

「我說他媽的跑！」

「王大人！此時要殺金遜，即如甕中捉鼈，為何放棄？」

「你怎麼知道Crimson只有一個同夥？如果他背後還有別的狂人，你打得了多少？」

「在下定會竭盡所能應戰！還是說，王大人不信在下？在下自知讓王大人好生失望，但－－」

「－－我不是這個意思！」

王為善的意思，只是不想白忠以身犯險。

Crimson詭計多端，也是處處留一手的謀士。他既有Natalie相助，自有別的棋子可使。Natalie不在附近，更可能是去救增援。現在Ari和方圓生死未卜，已叫王為善萬分擔憂，如果連白忠都白白賠命，他必會悔恨終生。

「我說過一有意外，我們就馬上撤退，這是命令！」

「我們血戰至此，豈可輕易言棄？」

「這就是重點！我們流的血夠多了！我不想再犧牲任何東西！」

老王呢次又沉得住氣

白忠亮出手鐲。

「王大人，我們別無他選。」

王為善一時語塞。逼不得已，只能向白忠坦白。

「……我還有一手……還記得巫知雨吧？上次她交給Ari的戒指，我還留著，只要我們找個電話向她求救，她可以用"Shots"變走我們的手鐲，還可以帶我們逃出俄羅斯。現在的當務之急，是找回Ari和方圓。

白忠，我已經輸了，我贏不了那瘋子。別再冒險了，趁我們還有生機，趕快逃吧。」

這才是王為善的最後一手。

他料想過，如果暗殺失敗，狂人科要潛逃，就必須向巫知雨求救。現在塵埃落定，既然沒辦法向曾睿恆交差，那至少還能當個逃犯，保全性命。

「王大人，男兒頂天立地，應當奮戰至最後一刻。在下手腳齊全，還沒有輸！」

「……你他媽智障！我他媽不想你死！有這麼難懂？」

王為善又氣又累，心力交萃。現在他一想起Crimson，不免想起Ari的慘叫，他再受不住下屬接連受傷，以身犯險。就算知道Crimson身負重傷，他都沒辦法想出計劃來，保證白忠可以全身而退。

他害怕。

他害怕自己再錯一次，會害死無辜。

就像二十年前，他已經錯過一次。

「……王大人，我們跟金遜結怨，你看他可會罷休？」白忠問道。

王為善無言以對。

「金遜心狠手辣，以操弄人心為樂，行事機智，他可會放我們生路？

我們今日便是逃了，他日後定必要追殺方兄弟，獨佔洞悉未來的神能。

李姑娘就算無力再戰，他也要殺李姑娘滅口，免留後患。

王大人你滿腹心事－－雖然在下不知所為何事－－但金遜自稱與你有血海深仇，他也要追你到天涯海角，至死方休。

我們若是逃了，又能有什麼好下場？」

還沒算上中國會追殺狂人科。

「王大人，請你振作，在下賤命一條，上無高堂，下無子女，死不足惜；但李姑娘、方兄弟還是孩子，無依無靠，有賴王大人照顧。金遜這個大患，不可不除。」

就算白忠說得沒錯，王為善也沒勇氣再負這個責任。用狂人對付狂人，用狂人挽救狂人聲譽，不過是夢想，一個把所有人趕上絕路的夢想。

「請王大人去跟李姑娘他們會合。在下若是中計，死於此地，更請王大人趕緊撤離俄羅斯。」

白忠最後拱手作揖，運起輕功，在雪上無聲疾飛，直向教堂而去。

王為善仍是迷惘不已，原地佇立不動。教堂裡響起警鐘，白忠與Crimson已然開戰，刀劍交擊，鋃鐺之聲不絕。及後遠方傳來炮彈轟嗚，猛獸怪叫，想必是Ari遭遇不測。

王為善必需作出抉擇。

9/
卻說Ari從戰場上飛走，心裡驚惶不已，一時間只想到從眾人眼前消失，身體便擅作主張似的，怪翼爆生，往夜空起飛。

這時她變出的"Monster"，跟過往的感覺完全不同。那完全是她本人的觸感，全無虛構成份，她再無法把「人形的自己」跟「藍色的自己」區分開來。

Ari瞥見遠處有戰機飛來，又想起俄羅斯的生化武器，只得先發制人，便出觸手，彈指一擊，擊落對方。

那觸感過於真實，彷彿徒手把蟑螂拍死一般真實。那絕不是"Monster"的手感，是她自己的手感。

她再飛一會，又迎來地面部隊的對空射擊。她已分不自己要飛向什麼地方，只想飛向無人之境，躲藏起來，偏偏又飛入人群之中，心中煩躁不已，便猛然著地，踩爛兩台炟克，雙手橫掃，翻起地皮，捲起的氣流直把地面軍人撕成碎片。但她亂打一通，自然殺不盡經驗有素的俄軍，幾個士兵繞往她身後，向她打出一排子彈。

「嗚啊啊啊啊啊－－！」

她感受到真實的痛，就像親身中彈一樣的痛。現在的"Monster"形態並非由虛構物質組成，那全是Ari自身的人體組織，被子彈擊中，自然痛不可當。只是Ari的再生能力仍在，子彈對她不成威脅。

「……去死！去死！啊啊啊啊啊啊－－！」

此時Ari已失去理智，聽見槍聲便打，一拳接一拳，把俄軍逐個打死。雪上殷紅處處，誰都分不清那是Ari還是俄軍的血。不消一會，地上只剩最後一人，Ari舉手想拍，卻見那人竟是方圓。原來方圓隨著Ari而飛，著地後也搶了俄軍的槍，跟Ari一起殺敵。

但Ari誰都不想見。尤其是狂人科的人，她一手把方圓撥飛，振翅正想飛走，突覺胃裡波濤翻滾，開口一吐，便化回人形。

到她吐完，只覺得手腳乏力，全身虛脫，但她還沒有放棄逃跑，即使像動物一樣爬動，也要離開這裡。

但要到什麼地方去呢？

她沒辦法回去狂人科了。

方圓捱了Ari一記重擊，幾乎昏死過去，但他還是站了起來，從原路回去，尋找Ari。他見Ari在雪地上蠕動，不顧自身安危，不怕被Ari再打一拳，步履蹣跚的走了過去。

「別過來！」Ari見方圓來了，爬得更用力。

方圓當然不聽。他還是一樣寡言，只踢著雪緩步走去。他一把抓住Ari，把她的手臂勾到自己頸上，勉強把她扶起來。但Ari當然不肯，她奮力掙扎，但氣力全然使不上來，便張嘴去咬方圓。她只想咬痛方圓，好讓他放手，沒想到這一咬，自己的牙齒竟全數陷入方圓的肩頭，咬出滿口鐵腥味。

Ari的變異已蔓延到臉上。這時她的臉頰已經消失，露出一口尖牙，連頸上的皮膚都有眼珠，處處滲血，幾乎不成人形。

她一看方圓身上的牙印，大概猜到自己變成什麼樣子，萬念俱灰，眼淚直流，什麼都說不出來，只放軟了手腳，任方圓帶著走。

他們在山崖底下找個角落藏身。Ari雙目無神，彷彿靈魂出竅。而方圓見她雙手沒有皮膚，又是眼珠又是血管，不住滲血，他便脫下自己的外套，割成布片，把她的雙手當成傷口一樣包紮起來。

「你不怕嗎？」Ari問道。

方圓搖頭。

「為什麼？」

方圓不說話。其實他自己也答不上來，因為自己看多了，習慣了？因為Ari是同伴？因為自己喜歡Ari？

他沒有答案。

「別管我了，我已經沒救了……我已經失控……」

Ari獵殺狂人無數，她殺得最多的，就是跟自己一樣的人－－無法控制能力的狂人。此時此刻，自己也是被獵殺的對象，簡直是因果報應。

方圓包好了左手，接著去包右手。其實方圓自己肩上也有傷，血流如注，沿著肩頭直落指尖，滴到
Ari的繃帶上。方圓懶理自己的傷，只顧包紮Ari。

「你說句話啊！」

Ari一手撥開方圓，又看到自己的手如此惡心，心臟就像鐵石一樣往下沉。

「把我的手包著又有什麼用？止血？保暖？你還看不懂嗎？我跟"Monster"同化了，就算流血也不會死！我已經不是人了！」

方圓不答，拾起布條，又繼續去捲Ari的手。

「叫你住手！住手！住手……」Ari扯開方圓辛苦包好的繃帶，推倒方圓，朝他臉上狂摑巴掌，「我不想讓任何人看見我！你怎麼不滾？你這是在可憐我嗎？」

Ari雙手的血沾在方圓臉上，不消一會，方圓已滿面腥紅。

「你真的很討厭！我不喜歡你！該死的自閉兒！滾啊！就算世上沒有人需要你，我也不會需要你的，所以你別在這裡獻殷勤了！滾啊！自閉兒、自閉兒……」

她把腦裡想得出最狠毒的說話都罵出口。她想趕走方圓，只要方圓還在，她就會想起自己有多可憐，任務失敗，打不過Crimson，還被能力侵蝕。

她才是隊裡最沒用的人，不值得任何人照顧。

Ari邊打邊哭。明明打人的是她，她卻覺得痛。

方圓抓住了她－－抓住她又畸形又怪異的雙手－－緩緩說道：

「好……痛……」

「痛你就跑啊！」

方圓沒說話，只是拿起繃帶，重新去綁Ari的手。

他早就許下諾言，保護Ari。只是Ari把方圓的紙條掃進垃圾桶，懵然不知。

Ari泣不成聲。

又live 左

自閉仔好野，呢一篇都好正

到方圓給她包紮好雙手，她也哭得累了，不知不覺間睡去。長夜漫漫，空中偶爾有戰機飛過，都在搜尋狂人科的蹤跡。方圓與Crimson激戰一番，也是身心俱疲，低著頭便睡了。

然後他突然驚醒。他在夢裡看見漆黑一片，直如那時候在警察總部預見一般，是死亡的未來。他一睜眼，便看見Ari偷了小刀，正想刺入自己心臟。方圓一手把刀奪了過去，手心更被割出傷口。

「把刀還我！」Ari撲上去搶刀，而方圓把刀扔走，忙抓住Ari雙手不放。

「讓我死，別攔住我！」

方圓當然不肯，他抱緊Ari，任她又捶又打，死不放手。

Ari痛哭，知道自己鬥不過方圓，終於放棄，癱軟在方圓懷內。

「……我不想活下去了……我睡不著，一睡就夢見自己被關了起來，或是被你們追殺……我好累……」

方圓靜靜地聽著，一邊輕撫Ari後背。

「我只是……想讓大家喜歡我，我不想被遺棄……我一直覺得，只要大家不再怕我，再沒有人把我當成怪物的話，我就可以……讓我的能力消失……

只要我變乖了，我就不用討厭我自己……爸爸媽媽就不會放棄我，把我扔進治療中心……

但我已經完了。我沒救了……讓我死吧……」

方圓緊抱Ari。

他只說一句話。這句話，也是他一生中，說得最流暢的一句。

「……我會保護你。」

Ari覺得方圓很討厭。這個平常一言不發的怪人，又要弄哭自己了。

她哭完了，又躺在方圓懷裡入睡。即使惡夢頻頻，Ari不住驚醒，但她每次醒來，都發現方圓抱緊自己，半秒沒有放鬆，總覺得安心下來，又復入睡。

直至另一天中午，方圓察覺周遭的氣氛不對勁。

他聽到附近的鳥鳴消散，似乎被什麼東西嚇得噤聲。他抄起狙擊槍，不消一會便瞄到一隊俄軍節節進逼。對方從人數眾多，武裝傷殺力極強，絕非方圓一人可以應付。

方圓低頭去看Ari，見她睡得正酣，難得她不做惡夢了，他也不想打擾，便悄悄地放平了她，低身走入樹林，朝敵人走去。

方圓見對方約在三、四里之外，共有三台坦克，另有一輛卡車，上面坐著二十多個軍人，他們槍上都帶有生化標誌，似乎針對狂人而來。方圓找了一個隱蔽的小丘，連開三槍，運用預測能力，擴闊狙擊距離，直接打穿生化武器的儲存罐。車上一半人來不及反應，沒趕上時機戴上口罩，已被毒殺。剩下沒死的人趕緊戒備，更馬上找出方圓的狙擊方向，效率奇高。剎那間三台坦克的炮口，都朝方圓那邊瞄去。

方圓引來對方注意，也不戀戰，動身爬向一處石坑，當成戰壕來使。沒想到對方一炮轟來，逼得方圓動身就跑－－他預見了，那一炮絕非偶然，如果不跑，必死無疑。

能在這個距離、這個環境瞬間洞悉方圓的位置，對方要麼科技精良－－要麼有狂人助陣。

方圓看見的每個未來，都被連環炮擊，逼不得已，只得動身狂奔，拉開戰線。跑到一半，突見一道紅光如刀劃來，方圓翻身閃過，卻見那光劃過之處，都爆出火光，雪塊不消半秒便揮發成氣體。若是被正面照到，必定人間蒸發。

紅光又來，這一次照到方圓身後，他雖然兩次都躲了過去，但紅光這麼一照，自己藏身範圍便縮得更小。隨後炮彈連轟，把方圓的去路逼得更緊。

方圓沒有像Ari那樣的眼晴，無法得知對方低細，論火力更比不上一隊軍隊。他的能力可以預測五秒內的未來，但如果自己六秒後要死，他也是無能為力。當下能做的，只是把每一個五秒都當成人生最後的時光，能殺多少，就殺多少。他開槍還擊，卻見對方面前突然高牆崛起，完全不是方圓打得穿的東西。

保守估計，按一人只有一種能力去算，這個部隊已有三個狂人。

此時有人飛上高空，向方圓那邊跳來－－這算是第四人了。

只見那人一身輕裝，帶著基本軍人的裝備，跳到方圓背後三十米開外，一著地便把積雪震開。那個震法也是詭異，雪花不按物理法則飛散，而是直線向天飛走。方圓看不通那個原理，只回身開槍，卻見子彈也跟雪花一樣，到了一定距離，便升天而去。

那軍人念出一口俄語，抬槍朝方圓掃射。這次方圓不射人，只朝他腳下連開數槍。軍人眼利，看穿了方圓的位置，搶前去追，腳下一踏，卻引來湖水噴湧，從下撲面而至，把他凍得半僵。方圓其實也不懂那是什麼原理，只見未來給了他這個選項，他動手跟著做而已。

重有功績黎緊

巴打要耐心等下 下章應該又無咁快

自閉仔好返點算?

佢本身係做狙擊、秒殺、打人形對手、防止比人秒果類
好番既話 狂人科理論上會少左攻擊力同防禦力 （我估）

但係佢唔識預知未來就即係等於得返3成實力

其實你當無能力既方圓係負數都得
佢體力好過王伯少少咋

咁佢而家應該唔會死住啦 呢章淨返幾多?

咁快開始估邊個死
呢章差兩成 而我差一成先寫完
聽日應該會貼曬 但可能無咁早出 我想一氣呵成貼完成個結局
原諒我

佢要同aki發展感情線嘛，佢而家一死咗aki就會立即暴走，本來仲諗緊佢可能會死

放心，等你

快！

這邊解決了一人，但方圓還有一隊軍隊要處理，仍是萬分吃力。紅光又來，而且愈射愈近，直向方圓的所在地圍合。

但更糟糕的事來了。

方圓只見眼前一道寒氣逼來，細看之下，以那部隊為起點，突然所有東西都結成冰霜。寒鋒若浪，直爬向方圓－－這樣的攻擊範圍，讓他無路可退。

Ari聽見炮聲隆隆，驚醒過來，卻不見了方圓。

她抬頭一看，見遠處又是紅光，又是煙塵四起，看似是一輪激戰。她本能想用"Monster"的眼掃瞄，但能力一出，即讓她頭暈反胃－－"Monster"會侵蝕身體。

她幾乎連狂人能力都使不上來。

她知道，那邊捱打的人是方圓。他為了拉開戰線，才一個人跑到那麼遠的地方。

她想去救方圓，但這副身體……只是垃圾。

「可惡……」Ari試著站起來，但雙手一發力撐向地面，便感到異常疼痛，血水滲出繃帶，又濕又冷。

她又開始哭。這觸感太惡心，這副身軀太脆弱。她昨晚殲滅一隊俄軍，那個人肉"Monster"連子彈都擋不了，現在她就算去幫方圓，都只有捱打的份。

－－我會保護你。

Ari腦裡全是這句話。

「……快動、快動、快動啊……」

Ari的身體卻只像腐肉一樣蠕動。

她早忘了人體的溫暖。已經忘了很久，快想不起來了。四年前她被強姦以後，一直不願意碰到任何人，她連觸摸自己都覺得惡心。她不能照鏡、不能被別人看到，所以一直穿長袖衣物，到夏天也不脫頸巾。

沒有人想觸碰這樣骯髒的身體。

沒有人想看到這樣骯髒的自己。

但方圓完全不管這些事。

唯有在方圓懷內，她才感到溫暖。

「……快動……」

她要去救方圓。

「就算我變不回人也可以……就算我一輩子都是怪物也可以！動啊……求你了，快動起來……！」

哪裡的神都可以。

我這一輩子早就毀了，我禱求過這麼多遍，你始終不願意待我好一點，也算了。

就這麼一次。

讓我去救方圓吧。

Ari長出雙翼，渾身灼熱。她狂吐不止，胃裡吐得什麼都不剩，連血都吐出來－－但她就是不想停下來。只要這副身體可以戰鬥，她變成怎樣都可以。

「啊啊啊啊啊啊－－！」

她於於完成變身－－一身以血管包纏，以骨骼為爪的形態。

就在方圓被凍氣擊殺之前，Ari攔在他身前，硬接一招。她半身旋即結冰，組織壞死，脆得像薄冰一樣。

這招很痛，痛得她想乾脆死在這裡算了。但她怪叫一聲，叫出衝擊波反打過去，沿途的冰塊爆散迸裂，震翻俄軍那邊三台坦克。

她又躍向俄軍那邊，伴著起跳的力量，一爪子拍下，殺了一半人。著地那一刻，卻被紅光照到，渾身沸騰，血液像熔岩一樣，從血管破出。她還是咬緊牙關，把壞死的部份再生重組，反手又拍死三人。而那三人裡有狂人，死後即成黑洞，把Ari半邊身吸去－－就像半邊身跳入攪拌器中，被撕裂攪碎－－而她還不收手，伸腳一踩，又把最後幾人當場踩死，黑洞再吸掉她右腳，讓她近三米高的身體驟然倒地，壓出大片血花。

但俄羅斯空軍已經來了。Ari那體形過於顯眼，容易鎖定。戰機一口氣射出全部彈藥－－全是生化武器－－Ari中彈，不住慘叫，卻偏偏不解除能力，怪手伸長，又捏碎了一台戰機。

「……Ari！住……手！」方圓看得見Ari的能力效果大打折扣，不但動作反應，就連身體的防禦力，都不到原本的"Monster"一半。他見遠方又來戰機，Ari若再中彈，不過是徒添痛苦。

「我要……保護……」

Ari還未說完，又被飛彈擊中。她渾身浴火，肢體破碎，讓方圓看得心痛。

然而半空中還有十七枚飛彈，正朝Ari飛去。

10/
白忠走到教堂門前，屏息靜氣，脈門盡開，聚起內勁，運走全身。他知道這一戰不可不贏，不容有失，事先有了萬全準備，才踏入教堂。

但他一入教堂，便聽得警鐘響起。

Crimson早在教堂各處設置探測器，警鐘一響，便驚醒了他，他舉起手槍就射；白忠也不示弱，長劍挑起地上石塊，撥出便彈向Crimson，勁度之大，一招便彈飛Crimson手槍。

白忠猛力跳起，抬劍即向Crimson斬去。Crimson見白忠氣勢正盛，不能硬碰，飛身跳開，方著地又被白忠追打，只得躺著接招，雙腳連連踢向白忠劍柄，偏不讓白忠的劍砍來。不料白忠直踏地板，震起了Crimson身子，拉近距離又砍。這次Crimson雙手接住白忠手腕，卻仍被他一股蠻勁壓到地上，頓覺全身骨痛欲裂。Crimson想踢開白忠，可是腳還未伸出，鞋子已被白忠抓住。白忠只消甩手，自己便要被摔開，幸好他鞋上有機關小刀，白忠還未運出全力，已被逼鬆手，但餘勁仍把Crimson拋開三丈。

這一交手，Crimson便知道，這才是白忠的全力。Crimson一醒來便用上"Thunder"迎戰，卻沒拿到半點好處－－因為上次他中了七劍，失血極多，現在醒來仍是手腳乏力。就算能預測未來，也改不了這體力差距。

更重要的是，白忠這次全力出手，他不惜在每一招、每一式上注滿內力，全不怕內力用盡，也不留後路。

「你不打算跟王為善逃嗎－－」

「－－閉嘴！」

白忠連說話的機會都不留，抬劍便向Crimson咽喉取去。Crimson勉強躲過一劍，又得屈身去躺下一招，沒完沒了。逼不得己，又想開出無形盾來，轉身就擋。但白忠反應奇快，只見Crimson肩頭一動，便伸手緊緊抓住，讓Crimson動彈不得，橫劍一來，又是一招殺著。

這可不對勁。

Crimson預見的未來裡，他剛才應該擋得了白忠－－但未來改寫了。

白忠的反應，快得不能預測？

努力緊

巴打有睇叛逆緣 ？

加油呀樓豬
你個故實在太好睇啦

無呀，咩傢伙

出到緊張關頭先停好吊癮吖

Crimson預見的未來裡，他剛才應該擋得了白忠－－但未來改寫了。

白忠的反應，快得不能預測？

此時遠處傳來爆炸，白忠念及Ari他們，一時分神，被Crimson逃了開去。這次白忠雖然失手，但他汲取多次教訓，不慌不忙，追上去又是一劍，直入Crimson眉間。Crimson勉強躲開，帽子留在白忠劍尖，自己後翻躲了。

帽子一掉，Crimson全貌畢露。白忠還記得Crimson本來一頭金髮，但此時一看，Crimson彷彿變了樣。只見他頭頂光禿，青筋密佈，若不用帽子遮住，確實怪異得可怕。

「別太驚訝，我也有秘密武器。」

只見Crimson掏出針筒，插進手臂注藥。白忠一言不發，只有劍招連連。這回Crimson沒躲得那麼狼狽，雙手拿出小刀，也敢與白忠對招，而且不落下風。用藥過後，Crimson力氣、反應皆有長進，同時青筋更黑，肌肉膨脹。

Crimson反擊過去，一刀壓制白忠劍招，另一手劃向白忠咽喉。白忠卻是躲也不躲，身子壓入Crimson臂內，只留半分讓小刀擦過動脈，另一手劍招突變，直取Crimson腹間，直是要把他攔腰斬斷，來勢極凶極狠，連Crimson都要忌白忠三分。他見這招會輸，小刀脫手，躍了個半空翻身，躲了白忠攔腰一劍，同時空中接刀，劈向白忠頭頂。

白忠卻是拼死又去，接著劍勢，翻身連砍三刀，出招橫蠻至極，這個勢頭，根本不顧見招拆招了，反正就是把砍得死Crimson的招盡數使出。便是同盡於盡，他也不留Crimson半條活路。

Crimson賭不過白忠這招，小刀交疊眼前，接了白忠一斬，借力後退。

「找不到時光機也可以嗎？你情願死在這裡？情願以死逃避罪孽？」

白忠一劍刺去，手腕輕搖，劍尖抖動，一刺裡便有百樣變招，罩向Crimson全身。Crimson雙刀緊咬長劍，強止住白忠一招，卻想不到白忠長劍脫手，更一腳踢在劍上，長劍吃了白忠一擊，勢若轟雷，直飛Crimson胸口。

「別讓我失望啊，你死了，可沒辦法證明人類癡愚，沒辦法見證王為善的墮落。」

Crimson雙刀抵在劍下，雙手一揚，硬把長劍撥走。正是Crimson中門大開的一刻，白忠一掌拍在Crimson面門，打得他兩眼昏花，頭痛欲裂。白忠又用磁石把劍吸回，繼續出劍；Crimson勉強預測白忠的來劍，迷濛中擋了七、八劍，但身上還是有三處掛彩。Crimson清醒了，舞起雙刀，跟白忠打成均勢，不待刀法被白忠看破，便擲刀飛向白忠，攻他一個冷箭。白忠長劍回手，把小刀彈了回去，卻中了Crimson一踢，氣息即亂。白忠也不吃虧，見Crimson的腿既在胸前，便朝他腿上還了一掌，打得Crimson腿骨猛震，痛不欲生。

「你真的以為，自己為大義而死？自己為狂人科而死？偽善，你只想逃避自己的過錯，你只想逃避我！」

此時白忠勢不可擋，他見劍上沾血，氣勢更盛，趁著Crimson腿不能動，更動身繞著Crimson，斬上數十招，招招勢頭各異，叫Crimson難以招架，幾乎失守。

「你差不多想清楚了吧？你害怕跟慕容可兒說真話，因為你原諒不了自己，你就算知道時光機只是逃避，還是不能放手。你恨自己，所以你恨我，因為我讀穿你的內心，我就是你！」

Crimson看準機會，左手擋了一劍，右手即刺向白忠手腕。白忠一樣拼命，他不縮手，更挺進長劍而去，結果Crimson那刀插在白忠肩頭，而白忠的劍劃過Crimson胸口，擦出血流如注的一道大傷。

「『王大人真厲害！他手下個個狂人都有心事，卻又用人得當，屢戰屢勝！』對啊，把他當成偶像就對了，在他的英明領導下，你也以為自己終有一日，可以擺脫過去，重新做人吧？」

白忠內勁漸弱，使招不自覺慢了半拍，被Crimson讀穿節奏，小刀爬上劍鋒，順勢滑向白忠眼前。白忠倒是將計就計，輕抬長劍，小刀一滑，兩鋒交錯，火花迸射，兩人都閃瞎了眼，幾秒間摸黑出過招，出招全憑直覺，卻是招招互擋互擊，可見兩人都摸熟對方仔細。

「我保證，我保證你會看到，人性的腐壞和崩潰－－準備抱著你的過去，跪地痛哭吧，白忠……」

「你說完了嗎？」

聽了一大段Crimson的瘋人瘋語，白忠終於回應。

他又擺出劍勢，內勁注劍，長劍似有靈氣附身，劍身劇震；白忠本人似是閒定神閒，然而眼裡殺氣凜然，直是遇神殺神，遇佛殺佛的氣魄。

「不論你再說什麼，都是死路一條。今日我們只以刀劍對談，不必廢話。」

Crimson欣然一笑。

「好啊⋯⋯這就更好了，把傷口藏好，讓它像種子一樣發芽吧⋯⋯」

兩人正想動手，又聽得教堂外傳來女人慘叫。那不是Ari的叫聲，倒更讓白忠起疑。

Crimson聽得悲鳴，笑意更盛。

卻說王為善跟白忠分開後，獨自佇立良久，聽得遠處炮轟之聲不絕，再來甚至是怪物慘叫，他聽得心寒，知道Ari出事。

他有了選擇。

他動身繞到教堂的大路上藏身，一直察看四周，果不其然，Natalie回來了。教堂警鐘一響，Natalie必會回來，王為善想得沒錯。只見Natalie跑上樓梯，迎面朝王為善而來，全然不察覺他躲在暗處，似乎戰鬥意識欠奉，絕非正面作戰的能手。

不待她跑過，王為善看準時機，從草叢跳出，一把抓住Natalie的頸，不讓她低頭發動能力護身－－王為善的手槍也抵在她額前，不容她輕舉妄動。

Natalie見此，口中唸唸有辭，不住求饒：「不要殺我……不要殺我……」

「你是Crimson的同黨，我為什麼不殺你？」王為善問。

「我不是！我真的不是！Crimson以我的家人作人質，逼我幫他辦事！我不想這樣的……」

「我為什麼要相信你？」

「別開槍，我給你看看……」她緩媛把手探入袋口中，只見那袋不大，看樣子也藏不了什麼東西，王為善就隨便讓她去拿，「……這是Crimson給我的藥，沒有藥，我就不能使用狂人能力……他身上也有類似的藥，強化自己的能力……這些藥都是我開發的！是真的！」

王為善仍是半信半疑。

「你們是香港的狂人科，對吧？救救我，我不想再幫他，求你們把他殺了，救回我的家人！我可以給你俄軍研究狂人的機密資料，強化藥也好，把人變成狂人的藥也好，我什麼都給你！求求你，別殺我……！」

Natalie淚如雨下，想來昨晚初次見她，她也是一面委屈的樣子，再者Crimson那種人怎麼可能有同黨？他讀通人心，要脅他人做事，才是他的風格。

「你答我，Crimson為什麼要殺曾睿恆？他有什麼計劃？」

「我、我不知道！我只知道他掌握全球大量政、商界人物的資料，他要做什麼都有可能！而且他從來不跟我談計劃……」

「那我留著你的命有什麼用？」王為善緊握槍柄，嚇得Natalie冷汗直冒。

「我、我能告訴你……他把資料藏在什麼地方！他近來收集了不少機密文件，儲存成晶片，植入不少人的大腦裡－－我腦裡也有一片晶片！如果他有任何企圖，那些線索都必定在晶片裡！」

「……這樣說，你對他也算重要吧？」

「對、對！我的能力"Stop And Stare"是他的保命技能，他就是為了這個能力，才一直帶著我！求你救救我……如果世上還有人對付得了他，就只有你們了！求求你……」

王為善心念一轉，想出了利用Natalie的方法，便收起了槍，伸手去抹Natalie的眼淚。

「好，我相信你……你叫Natalie，對吧？我會盡力去救你的家人，我們也會殺掉Crimson……」
Natalie看著王為善的雙眼，感動不已。

但她再看一會，心裡只剩下恐懼。

「……不……不！你這眼神……！」

Natalie怕了。她怕得要死，比起被槍指著，被這種眼神看著，才是惡夢。

這樣的眼神她看過無數遍－－從Crimson身上看過無數遍了。這是背叛、執著、邪惡－－毫無人性和慈悲的眼神。

王為善不讓Natalie反抗，雙手捉穩她的頭。

「對不起，我不能讓你發動能力，我還要去救我的手下－－」

王為善兩根拇指插入Natalie的眼窩。

「－－啊啊啊啊啊啊！」

「對不起……對不起……對不起……」

他拖著掩眼跪地的Natalie，直向教堂而去。

他要救狂人科。

不惜一切代價。

白忠聽見的叫聲，正是Natalie雙眼失明的悲呼。此時他跟Crimson鬥得難分難解，Crimson敗勢已成，在白忠久攻之下，必死無疑。但隨著哭聲漸近教堂，他卻是意笑愈濃。

「來了！來了！白忠，準備看著！」Crimson狂笑，笑得氣息混亂，刀劍過招間，兵敗如山倒。

Crimson笑得不能自理，只勉強擋得住白忠的殺著，身上其他位置接連中劍，卻絲毫不覺痛，大笑不止。

只見王為善走入大門，扶持著雙眼流血的Natalie擋在身前。白忠一見，卻是大驚－－王大人怎麼沒跟李姑娘會合？

「Crimson！認輸吧！你的同黨在我手上！」

白忠見王為善帶著人質而來，不知如何是好，便收起劍勢，跟Crimson拉開距離。

但Crimson笑得人仰馬翻，倒地掩腹而笑，幾乎透不過氣來。

「啊哈哈哈哈哈哈！王為善！你真會覺得我重視同伴的安危嗎？我在中俄戰爭被狠狠背叛過了，我還能相信同伴嗎？」

「不，我猜你也不會－－但你需要她腦裡的晶片，對吧？你不投降，我就把那晶片轟爛！」

王為善掏出手槍，頂住Natalie的額角。

「如果那晶片對我有這麼重要，我還會讓她在你們面前露臉嗎？

但我實在想不到，你不利用她的眼晴對付我，反過來戳爛她的眼，這實在是意外啊！」

Crimson笑得開懷，把不遠處持劍待發的白忠當作空氣，半分不戒備。白忠看不懂情況，問道：「王大人，這是怎麼回事？」

「白忠啊！王為善早就知道，人質對我沒什麼威脅，但他還是放手一搏，挾持著Natalie過來－－王為善的真正目的，是要答應我開出的條件！」

白忠心想，這豈不是認輸？

明明Crimson快輸了，再打下去，白忠必勝，為什麼還要認輸？

「王大人！金遜之言當真？」白忠驚問。

王為善不答。

「王大人，你還有什麼殺著，對吧？」

王為善依然不答。

「王為善，我來代你回答好了－－白忠，你們現在殺了我也沒用，Ariana能力變異，要是回到曾睿恆手上，必死無疑；就算你們把我殺了，曾睿恆也沒打算饒了你們。

你們現在最需要的，不是收拾我，而是我的幫忙！我有曾睿恆犯下間諜罪的證據，而收藏證據的地點，只有我知道。

狂人科……你們又輸了，哈哈哈……」

「豈可如此？這豈不是同流合污？王大人！金逖詭計多端，我們豈能輕信？」

「也不到你們不信啊！昨晚我勝券在握，開的是這個條件；現在我命懸一線，開的條件還是一樣，你還能不信嗎？

王為善！答應我吧！殺死曾睿恆！說出來吧！答應我吧！」

「王大人！不要！在下只差一點，即可收拾這個惡徒，不能屈服啊！王大人！」

「白忠，你真的太可愛了！王為善絕對不會犧牲你們任何一個人，他做過的犧牲已經太多了！你還不懂嗎？他願意犧牲自己的原則去救你們，就像你願意犧牲自己來殺我一樣！」

「萬萬不可！王大人！」

王為善心意已決。

Crimson是狂人科的唯一生機。

「白忠，對不起。」王為善說道。

「我不應該說你沒資格教訓我。你是對的，我才是被過去困住的人，我才是沒有邁步向前的人……

我會殺掉曾睿恆。」

他只有這個選擇。

「哈哈哈哈哈哈！很好！很好！這樣就對了！」

白忠臉如死灰。

Crimson這個瘋子又要逍遙法外。

「王為善，我要逃了，千萬別打算追上來。到我逃到安全的地方，你自然會知道，我把證據藏到什麼地方。」

Crimson深呼吸一下，站了起來。

「在我逃跑之前，還有一件事要做……」

Crimson看向白忠。

他向王為善擲出手上小刀，王為善猝不及防，將要中招。白忠見此，當即射出長劍去救－－就在這一刻，Crimson衝到白忠面前，一刀插到白忠大腿，把他釘到地上。

「別想耍什麼花招，白忠，我知道你會追我。」

白忠劇痛難當，也知道刀子若有閃失，自己便要流血而死，只得緊按Crimson插下的刀，動彈不得。

「白忠，記得猴師兄嗎？他捨棄了人性，才得到勝利啊……你該學學他，也學學王為善。」

Crimson在白忠耳邊低語，說完便帶著一面奸笑，緩步離開教堂。

「我解除了俄軍的通訊干擾，去找巫知雨救命吧。狂人科，我們還會再見的。」

教堂裡眾人無言。沉默帶來的壓力，都讓他們覺得被飄雪活埋，透不過氣來。

「王大人……」

白忠說不下去。

狂人科就算活得下去，但那個代價－－該怎樣衡量？

到Crimson車子的引擎聲消失至遠方，Natalie的頭發生爆炸，腦漿飛散－－裡面還飛出一片晶片來。

晶片被膠套封起，上寫著「曾睿恆」三個字。

原來王為善一直脅持著Crimson的底牌。

11/
Ari受導彈連番轟炸，幾近失去意識。她身上的Monster甚至失去了再生能力，不止再生速度減慢，她生出東西甚至比豆腐更脆，每次受傷，都讓她生不如死。

方圓仍然奮力抵抗，他用狙擊槍接連把導彈打下。但導彈數量之多，遠超狙擊槍的連射能力，他的抵抗只是杯水車薪，甚至招來空軍注意，得不償失。

有飛導朝方圓飛來。Ari勉強變出怪手攔阻，可是手還沒伸去，已被導彈打爛。

方圓一個人擋不住這一堆飛彈。

但Ari沒辦法救他了。

－－不要……

－－神啊……

－－你真要這樣對我？

突然，一個戴著獅子頭套的怪人從半空飛來，一個鋼線套在方圓頭上，便消失在爆炸中。

那是巫知雨。Ari當然記得那個能力。

－－原來上帝……偶爾也會聽人祈禱……

那是Ari最後想到的事。

她變回人形－－其實也沒有「人形」可言－－失去意識。她本來已被"Monster"侵蝕，剛才再一變身，侵蝕蔓延至整個頭部，讓她失去雙手雙眼，只剩下亂七八糟的血管結構包覆在頭上。巫知雨趕到Ari身邊，看她那個模樣，心裡一陣猶豫，但下一輪導彈將至，還是把她帶走了。

卻說王為善聯絡了巫知雨，她先去王為善那邊帶走白忠他們，再去方圓那邊幫忙。不消一會，狂人科四人都回到香港境內，正是巫知雨原來安置謝家泉的地下室。王為善看著Ari最後回來，而且不似人形，心裡酸楚不堪。

「……你們都幹了些什麼啊？」巫知雨搞不清情況，只見大名鼎鼎的狂人科竟落得如此下場，只感到莫名震驚。

但狂人科四人無語，沒有人有那個心情給巫知雨交待來龍去脈。

巫知雨看氣氛不對勁，說道：「你們等等，我去找醫生。」說完便走進傳送門裡，去找洛振晨。

俄羅斯這一程明明不過三天，眾人經歷一番波折，回到香港，卻彷如隔世。

王為善看了眾人一眼－－白忠腿上插刀，血流如注；方圓神色黯然，一頭凍雪污泥，坐在Ari身邊，緊握著她的手；Ari不省人事，衣不蔽體，處處燒傷流血，又跟"Monster"混成人半人半獸，慘不忍睹。

王為善低頭去手上的晶片，又緊緊攥在手心。

他沒有退路。

－－你看重的道德、人性、原則，它們有讓你得到什麼嗎？

那是曾睿性說過的話。

如果這一仗不能帶著人性去打。

那就把自己變成怪物吧。

第五章完
Code Name: Monster

thanks!
第五章完啦 多謝巴打支持

逆緣個女主角就係叫aki

岩岩先寫完

各位親愛既讀者
第五章終於完烏

見個故事都黎到一半 我想講下感想

依一章寫左成五萬字 超左我預計既三、四萬字好多
事實上我一路寫 角色好多時自己好似識行識走咁 做左d我無諗過既事
故事既整體都向住我預期發展 但其實入面好多細節 都唔係我預期之內
好似自己識爆肚咁 幫我拆掂我卡住左既位 可以話係靈感 又可以話係撞邪

同我之前講既差唔多 個故我預計十章左右完 依個第五章係成個故事既進度入面 算係一個里程碑
真係寫到一半了
計計埋埋已經有十七萬字上下（我知睇字數計真係好少 ）
應有既伏線、角色、世界觀都介紹曬 後面既故事都會基於依堆野發展

我有時諗番 我好似好耐無咁認真做一件事
係真係好耐 耐到我諗唔番對上果次咁認真係幾時
我可以全日坐係度用十幾個鐘去寫
我臨訓個腦就係諗個故事聽朝要寫咩
又會擔心讀者接唔接受到個故竟然係咁
又會諗咁寫係咪真係好
又怕伏筆唔岩位
又怕有bug又怕柒
但明明柒左又唔會世界未日 番工都唔洗擔心咁多野
可能有人會笑我「你認真左都係咁架咋？」
我認 可能我自問最叻果件事 其實全世界大部份人眼中都重係垃圾
但我向各位支持我既讀者 無悔於心咁講句
你地睇到既野 係我最高質素既野 我盡左力

其實上面堆野我寫出黎無咩組織過 我都唔知自己想講咩
真係好多謝睇到黎依度既巴打 無論有無留言既巴打都好
如果一早就無人睇 唔好話第五章 我第四章就已經放棄左
下星期一番新工 時間又少左 出貨肯定更慢
我本來就唔算係熱門故 再拖一陣 可能真係會無人記得
但我開始覺得唔緊要了
慢有慢寫啦……（唔好屌我 ）
我都想一世人發左咁耐咁多既夢 真係有其中一個可以埋到尾
多謝各位讀者支持

晚晚都入黎睇 加油呀
Btw原來而家先去到一半 次次都覺得今次會贏到

支持你呀樓豬
千祈唔好棄故

態度依舊，有文即推，冇文我自推

加油呀

留個言支持！好好睇！

我開始估到白忠比邊個叫左黎現代

Btw 寫得好好

你呢個故好好睇，加油

原來而家先一半 我仲以為準備收尾

寫得好好，呢一篇monster, 將所有人都推向放棄人性既邊緣既伏筆。
但係試觀ari, 放棄人型，使用怪物的力量，難道就有能力改變一切嗎，又得到咗D乜
最後，支持樓主

多謝大家支持
一朝訓醒 睇完大家回覆 真係發現到我篇野有人睇
好感動
手頭上重有少少事做緊 我過埋今晚會動筆寫第六章
有勞大家等待 Love you guys

真係好好睇，樓主加油

堅係高質

好正，快D出文

唔知點解Crimson呢個角色每我諗起Dark Knight入面嘅Joker
錢？權力？追求呢d嘅反派只會流於表面，
真正嘅反派可以令人覺得佢可能先係啱嗰個，
推翻主角（讀者）嘅價值觀

多謝大家支持
目前第六章岩岩開頭 希望最遲一星期出到
有咩唔順利既話到時同大家講定聲先

係真 我借鑒過Joker
Joker既形象我都有研究過下
大部份DC作者筆下既Joker 都維持住佢既動機同行事手法
比起大部份漫畫反派 佢最顯眼既地方在於
佢既目標唔係打低正義既主角 佢係要毀滅主角對「正義」既觀念
當然Dark Knight既Joker完全唔透露佢既起源 係另一種表現恐怖既手法
但「摧毀正義」而唔係「打倒正義」既特色 依然都係Joker身上

我認為一個出色既反派 除左要同主角既標目對立
更加重要既係 佢要主角互相否定對方 咁先做到出色而有力既衝突
隨住後面故事發展 佢既起源同目標會更加清晰 同白忠會打得更激
希望大家會享受白忠既奇妙冒險

Live左！武俠同科幻元素加埋一齊好有創意 睇白忠既打鬥亦有金庸武俠既影子，等睇白忠升lv使出更多神功 故事既懸念同鋪排都好專業
最後加油樓主，等睇下章

都係個句，黎到呢到一樣好有戲味，打到拍拍聲之如，人性，感情愛情都不弱。
其實本來我好怕睇o的長篇大論o既打鬥細節，越係太多文筆+咬文嚼字咁修飾去秒格重播 真係會肥過食豬油。但今次睇得黎係好有畫面感之如又唔會好似龍珠同足球小將咁 踏個波一下講3日或出個波要3個星期咁撚屌地。

唯一呢， 對白上如果可以改返口語同粗口真係更爽。 或你可唔可以 試驗性咁改一，兩篇舊文睇下大家feeling係點呢？

crimson反派得黎有佢理想，其實係亂世真係冇話邊個對與錯，贏左個個咪話事羅。

呢個故正在人物性格唔算離地，太非黑即白就變童話故事了。

其實crimson呢個角色係好正嘅

但真係太仆街

多謝巴打
話我有金庸影子真係太抬舉 唔敢當
多謝支持

多謝欣賞
我寫果時有考慮過 會盡量刪字 睇黎幾有用
口語版本 我係星期六日試下出一個版本比大家過目下

要等到星期六日

多謝支持
Crimson佢應承該幾滿意大家對佢既觀感

應該*

我都等緊星期六日 星期一就已經好想放假

過兩日大考，而家廢青ing

唔好廢啊巴打
日後想搵時光機既隨時係你

Hi

Hi 巴打
好耐無見

要識嘅都已經識曬，唔識嘅就係唔識，唔想成為教育制度下嘅奴隸

加油!!

好好睇嘅故事

加油呀巴打

好耐無見

努力緊 thanks!

巴打仲記得我，好感動

宜排考試啊

新讀者 live 左

btw 有無睇過黑色的子彈

大家咁話，等你出故

Thanks and welcome

黑色的子彈 我google完都唔知係咩
好睇？

又叫 漆黑的子彈
背景係 人類同病毒性寄生生物 原腸病毒 打仗
原腸病毒 就好似 狂人咁 不過一定係異形

女主角個種人有特異能力 先可以同原腸病毒
但係最後變左做原腸病毒

個設定有少少似

女主角 同 ari 好似感覺

一口氣追曬 加油期待下一章

推推先

返工一推

聽你咁講好似bad end硬

巴打我ot完放工你番工

順帶交待一下…新章進度未如理想 我番工食飯做gym，扣曬既時間得每日兩三個鐘打到字

今日重要病埋
同大家請個病假

考完試去返兩個鐘parttime
抖下啦，俾啲時間你休息

陰公，保重身體啊

例行的日推

Thanks 兩位
今晚全速繼續寫

live左 留名

LM

等文一推

輕輕一推

各位親愛既讀者!

sorry比我拖下稿 目前得七千字 依家寫文既時間好少
希望佛誕果時出到世
對唔住大家

千祈唔好心急寫到爛尾
support你呀樓主

支持樓主

唉，我依排都忙到故都唔得閒追

樓主加油！等到佛誕都等吖

加油 慢慢等 對質素有要求係好事

佛誕啦

各位讀者
岩岩突破一萬大關
今章既長度無第五章咁長 但以目前既進度睇 仍然係一半都無
貼就會貼既 但可能係今晚 dun diu me plz

唔好放飛機呀

1/
曾睿恆在辦公室裡細讀報告。有人笑他這張方臉，跟文件、報告之類的東西相當合襯，日後定是做文職的料。從結果看來，此言不假。

也有人說過他面相棱角分明，日後欠吉人相照，也就是沒什麼朋友。曾睿恆本來不信這些無稽之談，但他回望一生，事實卻正是如此。

現在連謝家泉也死了。他看的正是謝家泉的報告。昨晚他在特警圍攻下，被身份不明的狂人帶走，隨後香港對出公海有黑洞反應，反應大小與謝家泉病情相應。

當年中俄聯軍的戰友裡，只剩下Crimson還活著。

－－他不可能還把我當成朋友吧？

曾睿恆也想得沒錯。

他全然沒想到，狂人科在俄羅斯吃了怎樣的敗仗。

他手機收到短訊，一看，竟是王為善發來的信息。

－－我們活捉了Crimson，把他帶回香港了。他說要見你，不然就把手上的機密文件公諸於世。

他隱約覺得不妥，狂人科怎麼這麼快就回來香港了？昨天他們在俄羅斯的行動被拍了下來，才剛掀起外交風波，這一眨眼間又回到香港？

但看在Crimson手上有機密文件，就算曾睿恆察覺不妥，還是不得不見Crimson一面。

當然不忘帶上二十多個特警。

曾睿恆一行人來到長洲狂人控制中心。這個地方利用地勢，專門分隔一些身份特殊的狂人：知名度高的、威脅程度高的、現職高官或曾任職高官的狂人。這些種類的狂人都不會直接送入治療中心，而是先經由政府委任的心理學家嘗試治療，才決定要處決還是終身監禁。

王為善早已在碼頭等候，曾睿恆一下船便看見了他。這時王為善面容憔悴，眼上兩個黑眼圈讓他更顯老。他明顯剛換過衣服，卻沒有洗澡－－襯衫上摺痕畢挺，手指上卻殘留著血跡。

「你是怎麼回香港的？」曾睿恆問。

「我有後著。」王為善淡然回答。

「除了狂人科的狂人，你還包庇了別的狂人？你這是玩忽職守，你知道嗎？」

「你他媽閉嘴，Crimson跟我的後援相比，那一個重要？」

王為善還是一樣的不客氣。但曾睿恆不介意，正如王為善所說，活捉Crimson是意外收獲。那瘋子的價值，遠比王為善背後的神秘幫手要高。

王為善帶著曾睿恆走進囚禁Crimson的房間，同時讓二十人特警隊留在二百米外－－也就是「廿十一世紀神精分裂者」的範圍外。曾睿恆也覺得這個安排合理，便獨自跟著王為善走了。

兩人默然並行。曾睿恆見二百米路上尚有空閒，問道：「你們怎麼捉到他的？」

「Ari打昏了他。」

「Crimson沒有複製"Monster"？」曾睿恆又問。

「我有計謀，沒讓他得逞。」

「犧牲了多少手下？」

「一個不缺——你很希望有人死嗎？」

「你想太多，我怎捨得你們死？你組成的狂人科能力超群，所向披靡，不留在手上，豈不可惜？」

「反過來想，我這狂人科也可能不受控制，是你的眼中釘，對吧？」

曾睿恆冷笑一聲。

「王督察，你被Crimson逼瘋了？你太多疑了。」

「你把我當什麼了？我會被逼瘋嗎？」

「Crimson沒有把你的手下逼瘋吧？」

「胡說八道。」

「Crimson讀過你們的心，知道你們全部秘密，有什麼不可能？」

王為善懶得回答。對話就此中斷。

兩人來到中心深處一個密封囚室門外。王為善的手搭上手把，正要開門之際，又停了手。

「我把Crimson捉回來了，你該把我們手上的核彈拆了吧？」

「你很清楚那核彈的意義吧？王為善，別明知故問了。」

「你要食言嗎？」

「那核彈對你來說，就那麼難以接受嗎？就算沒了核彈，你們身上都有枷鎖－－世人施加的枷鎖。你們的能力必需受控，這才是讓公眾安心的唯一辦法。多一個手鐲，只是方便我控制你們而已；少一個手鐲，你們也不會因而自由，既然如此，我們又有什麼好爭論？」

王為善略一沉吟，默默點了頭。他就此打開了房門，讓曾睿恆進去。

終於有文啦

係文呀！

文呢

房間正中坐著一個黑衣男人，他被黑布蒙頭，腿上有傷，體形與Crimson相約。曾睿恆上前揭開黑布，卻見那人不是Crimson，而是白忠。

曾睿恆回頭去望王為善，只見他抬著手槍，又是一驚。

「……這是什麼玩笑？王為善，你沒把Crimson帶來，還敢用槍指我？」

「對，我沒捉Crimson，我連殺他都做不到。我們在俄羅斯輸慘了。我們唯一的活路，就是應他的要求殺了你。」

曾睿恆想了好一會，啞然失笑。

「王為善……真的狗屁不通……你們人都回來香港了，Crimson的要求還有什麼意義？」

「白忠也是這樣勸我的，你去跟他聊聊。」

王為善說完，白忠也站了起來，抽出長劍。他一臉蒼白，卻不知是腿傷的緣故，還是心灰。

「曾大人，你不打算拆去手鐲，要我們終生為奴為婢，此話當真？」

曾睿恆知白忠聽得門外的對話，不好辯駁，道：「我沒打算奴役你們，只是要你們接受監管而已。」

「曾大人不料我們全身而退，明知俄羅斯之行極險，仍要我們出戰，不惜叫我們身死異國，又是當真？」

「任何戰事都有風險，你們全身而退是最好的，但你們要是有什麼損傷，難道要怪任務太難？敵人太強？」

「曾大人……你可知李姑娘身受重傷，容顏盡毀，能力盡廢？」

「我可以安排她退役，算作她奮戰的獎勵。」

「騙人！」

白忠跟王為善事先有過一場爭執。白忠本來不想殺曾睿恆，理由出於他們已經回港，手鐲也被巫知雨拆了下來，跟Crimson的交易大可作廢。但王為善仍視曾睿恆為威脅，堅決要殺。

王為善跟白忠賭了一局，賭的就是曾睿恆如何自辯。

－－他聲稱會讓Ari退出狂人科，但你記得他怎樣處理葉麗麗的案子吧？

曾睿恆才不會放過Ari。

「曾大人，你讓在下好生失望……」白忠緊握長劍，眼有兇光。

「你們敢動手，才是死路一條。我頭上有中央支持，這長洲除了我帶來的二十個特警，另有五十個特警駐守，還不用說你們手上的核彈－－」

王為善當著曾睿恆的臉把手鐲脫了。他們的核彈早已被巫知雨移除，手上只戴著仿製品騙過曾睿恆而已。

「－－我們手上有你犯下間諜罪的證據，你一死，我們就對外聲稱你畏罪自殺；外面的特警，我們會說是代中央執行死刑。」

曾睿恆聽完，更肯定自己的想法－－狂人科不可不除。

尤其是這個王為善，像他這種人還會輸給Crimson兩次，簡直難以置信。

曾睿恆只剩死路一條。

「……既然你們把我將死了，還等什麼？」曾睿恆道。

「我想知道，你跟Crimson有什麼過節？為什麼他要殺你？」

「想知道嗎？那就放我走。」

「不可能。」王為善斷然回絕，「透露Crimson的背景，可能是你人生中最後一件能做的好事了，說吧。」

曾睿恆冷笑一聲。

「中俄戰爭是我引發的。我引爆了那顆生化武器，讓俄軍自相殘殺－－Crimson就是當年中俄戰爭的生還者。」

王為善想通了什麼，突然臉色慘白。

「想通了吧？如果我逃不過Crimson的報復，你也逃不過。終有一日，他也會給你報應，因為你－－」

王為善不待他說完，便一槍打在曾睿恆眉間。

曾睿恆猛然倒地，就此死去。

王為善很暈。

他本以為殺了曾睿恆，狂人科就會自由。但事與願違，王為善只覺得喘不上氣，隨時窒息而死。肩上瞬間有萬斤重擔壓來，直要把他拖垮。

Crimson這瘋子是來討債的。

最可怕的是，他二十年來蓄勢待發至今，要帶來怎樣的復仇大計？他還要害死多少人才住手？

「王大人？王大人！你怎麼了？」

白忠見他頹然倒地，剎那便昏了過去，不由得著急。

-1/
我有多久沒睡了？

要不是我想起你一直看著我，我還真不敢睡。

話說回來，你怎麼有辦法一直看著這畫面？這孩子快不成人形，我就算給巫知雨動過無數手術，也看不下這個畫面－－這根本不是人體結構，我這是在給怪物動手術啊⋯⋯

說起來，她的代號真的是”Monster”，這是玩笑？

我看著她的照片，實在笑不出來。像她這樣唇紅齒白，眉清目秀的美女，怎麼會落得如此下場？她頭上的皮膚完全消失，牙齒細、尖、密，連頭骨都變成了別的形狀，腦結構多少也有改變。更別提那雙手完全沒救。

我能為她做的，也就是整形而已。兩天的功夫下來，她雙手已經切除和換成義肢了，臉皮也換成人工的……

但她的眼睛……她不醒過來的話，我無辦法知道義眼能否正常運作。而她一睡就睡了三天，按腦電波的表現，她是自願不醒來的，並非重度昏迷那一類。

狂人科到底做過什麼？

「她這雙假手有什麼功能嗎？射飛彈之類的……」

巫知雨突然就在我背後說話，嚇我一跳，我手上的手術刀差點甩手。她又借了什麼圓形東西隨意傳送過來了。

「喂！這是無菌室，你－－」

「－－怕什麼啊？這”Monster”的自動防禦系統還在運作不是嗎？是你自己說的，她中了毒也不會死，我帶來一兩顆細菌有什麼好怕？」

說是這麼說，但白白讓這個渾身是菌的傢夥進來，好像愧對了我辛苦學來的醫學。

「快說吧，手上有武器嗎？」

「沒有！她帶的不是軍用義肢，別胡思亂想。」

「這樣啊⋯⋯也就是說，如果我能把軍用義肢弄到手，你可以幫我裝上吧？」

「不要。你好好珍惜自己的身體好嗎？」

「義肢比人手讓有用啊－－」

「－－你故意過來是為了找人聊天嗎？」我打住她準備要出口的演說。

「這個啊……其實呢，那該死的八婆找上我家了，為了躲她，我才到這裡來。」

她說的八婆是可兒。也難怪她會緊張，我兩天沒跟她聯絡，她會找到巫知雨家裡也不奇怪。

「不對吧？你躲什麼？回去幫我解釋一下，我在動手術。」

「不要。」

不曉得巫知雨這是鬧什麼脾氣，我愈來愈搞不懂她在想什麼。

我拿她沒辦法，只好親手拿手機發訊息。

Ot到岩岩先放工 Sorry大家

唔緊要 有文出就ok

追左三日先live到
我以為冇五十萬都有三十萬字

上班一推

「明明兩天不吃不喝不睡，一直拿著手術刀不放，現在為了女朋友，終於住手了。」

是我的錯覺嗎？好像有人打翻醋罈。

我倒是沒理她，我知道這是愈理愈亂的麻煩事，只默默打完短訊，又繼續手術。

「沒想到你連整容都會。」巫知雨說。

其實這不算整容了，這根本是外貌重造。

「我其實是高材生。」

不是我自詡，我在狂人研究遍地的世代裡，研發出晶片遮斷狂人反應。要不是我被確診狂人病，我的研究再繼續下去，要拿到諾貝爾獎絕對不難。

「在狂人科裡找工作不好嗎？」她又問。

「他們又不缺醫生－－倒是你，現在”Monster”算是廢了，狂人科也需要一個強力的狂人，你要不要加入他們？」

「我才不要。」

「為什麼？」

「這再明顯不過了，他們的目標是不分清紅皂白地狩獵狂人，保護市民；我的目的是保護正常狂人，同時把真正的瘋子收拾掉。」

但這又談何容易？巫知雨就算把正常的狂人救回來，讓我植入晶片，也難保他們日後不會失控。沒有政府的資源，狂人病患者根本無路可走。

要怪只能怪中國視人權如無物，也怪他們的愚民政策用得高明，民間對狂人的偏見根深蒂固，幾乎把他們當成動物看待。如果我們生於歐美國家，情況會完全不一樣。像葉麗麗那樣，在美國一邊接受心理治療，一邊等待換心手術，至少是一條活路。

「你既然不喜歡狂人科，為什要幫他們？」

「我說過要救狂人，說到做到。」

……只是，這個”Ariana”，難道不是失控的狂人嗎？

想到這裡，我也懷疑自己該不該救她了。但我要是不救她，政府的人恐怕也不會善待她，只能由我來救了。

我把最後一片畸形的骨拆掉，剩下縫線的步驟給機器自動完成。這樣我能做的事就算做完。

這時白忠也在房外的玻璃窗看著。我跟巫知雨離開了手術室，上去跟白忠說話。只見他腿上隨便綁了一束繃帶而已，衣服還是沒換。看來他們回到香港兩人，一直忙著盤盤怎麼處理曾睿恆，至今還未休息。那個”Thunder”也是，回來香港以後一直待在手術室外，到現在才倒在門外睡著。

「大夫！李姑娘可好？」

「大夫」這稱呼，我只在電視劇裡聽過，沒想到真會有人這樣說話。

「”Monster”她……抱歉，李小姐的手術很順利，她的外觀會跟她本來的樣子一模一樣，只有細看才會看出她身上的縫線。但……我不保證她視力完好，也不知道她的能力會對身體有什麼影響，而且她本人似乎不想醒來……」

白忠聽完，隔著玻璃窗望著她，眼裡盡是唏噓。

「王督察呢？你們要做的事，做好了？」

「做好了，只是……王大人也老了，不支累倒，當下正在休息。」

也就是說，曾睿恆死了。具體的細節，我一點都不想知道。但近來的保安局局長死得也太快，還有沒有人願意接任？這才是問題。

「白先生，李小姐就交給你們了，我跟巫知雨回去了。」

「有勞大夫－－巫姑娘，這次得你相救，大恩大德，在下來日再報。」

「給錢就好了。」

巫知雨拋下一句，便拉著我穿過傳送門，回到我的家裡。沒想到這麼一去，已過了兩天，現在一回家，睡意洶湧而來，身子馬上軟了。

「曾睿恆死了，”Monster”能力失控。香港又要變成怎樣……？」

「隨便吧，看中央的方針，還是要對狂人高壓統治的，死了一個曾睿恆，改變不了什麼。」

巫知雨說得不錯。像她這麼死腦筋的人，也能看出大局，王為善又怎會看不出來？

巫知雨一面理所當然的坐到我的沙發上，點開電視，又點燃了一根香煙。

「……你這是幹嘛？快回家啊。」我說。

「不要，那八婆肯定還在門外，我才不要回去。」

我倒是挺相信可兒沒巫知雨那麼死心眼。

我本來懶得理她，正想脫下衣服，先去洗澡再說。但電視上的新聞捉住我的視線。

其實我都以為自己寫左好多字
其他作家幾百萬字都未完 有時我都唔明點做到

多謝大家一直keep住推文追文
黎緊又到星期六、日，希望完得到第六章 到時可以更密d

出文出文

對上兩篇好似都係好短咁

我覺得可以每篇多少少

寧願隔耐啲 一次睇多啲啲

依家每日上黎望望

有新文 但一兩個站地鐵就睇哂

Btw 加油

追到live左 好好睇 support 加油
btw 其實字一D都唔少 以我睇書嘅速度 其他網故(出左實體書嘅)都係一日一本 你呢個狂人故我都追左成日

見到個故好耐，一路都因為個名 所以無入黎睇
無他，純粹睇個名覺得好雞，裡面應該都係d鳩野

點知原來禾稈冚珍珠，睇到停不了直到live

好鐘意每個單元，用一個狂人代號
每一段都係主線同支線，好似睇劇咁

暫時覺得最好睇就係謝家泉果到，戰後創傷，懲罰自己，到以為奇蹟降臨，原來抑鬱成狂，否定真相，接受真相，希望破滅，走上絕路

如果佢無死，佢加巫知雨已經可組一隊無限再生既狂人軍隊，可惜心病不能解，呢個亦係故事核心，有心病，先會變狂人

btw, 白忠個仙人師傅， 我覺得就係白忠本人
到最後佢真係搵到時光機，到最後佢變左狂人
到最後佢真係毀左狂人科，到最後佢雙手更染血腥

武功套路一樣，有異能（狂人能力），無數次叫白忠原諒百次千次，總總跡象令我深信佢就係未來既自己，論武功無敵於世，但人外有人，仲有狂人呢d異數，到最後時光機心結不能解，自己都抑鬱成狂，得到異能，但同時亦覺醒自己使命，所以再次穿越去搵以前自己，引導自己，改變未來，一次又一次失敗，無法放下執著，百次千次

我覺得白忠會係世上最後一個狂人

你講得好清晰， 每個人物設定，每個場境，打鬥，内心，感情線都好到肉，但又唔拖泥帶水。 伏線好多，希望唔好草草爛解說就好n
唯一，樓主唔係答應過試下口語粗口化o的對白試下咩？

推呀

「－－中國異見律師嚴子源，凌晨於自宅身亡，終年六十四歲。據中央新聞網報導，嚴子源死於未期癌症……」

這個嚴子源曾經是個不得了的人物。早在狂人病爆發初期，世界仍在一片混亂之中，他是第一個提出狂人病患者也有人權的律師。結果可想而知，他被中國政府軟禁－－當然他被軟禁之前，還參與了各種主張中國民主改革的活動，一次又一次動到中國政權的逆鱗，才落得如此下場。

說來中國的狂人之所以受高壓統治，有人說都拜嚴子源所賜。當時狂人能運用異能，即使在軍隊面前仍是橫行無忌，以嚴子源的政治背景，再加上一堆狂人，中國政府自然怕他謀反，才決定屠殺狂人。直到聯合國公開承認「狂人病」是新型病症，中國對狂人的逼迫才有所收斂，但始終離不開監禁、死刑等手法處理狂人，治療狂人，從來不是他們的選項之一。

電視接著報導。

「嚴子源之妻，唐康寧目前未有任何回應。多國表示中國政府應解除對唐康寧的囚禁，並表示願意以政府庇護的條件收留唐康寧。」

這又是一個轉折。對中國來說，嚴子源的妻子，比嚴子源本人更有威脅性。嚴子源的妻子是腦外科醫生，當年狂人初現，她就是最先研究狂人的科學家。傳聞她手上有極機密的資訊，卻一直不願意交給中國－－這才是各個國家願意收留唐康寧的原因。

「保安局局長曾睿恆自殺身亡，中央發聲明指摘曾睿恆畏干犯間諜罪，畏罪自殺，行為可恥。同時，中央指派現任狂人科督察王為善接任都保安局局長一職。」

什麼？

你也聽到了，對吧？只是你不會回答我而已。

「知、知雨，你聽到了？」

「聽到啊，王為善要做局長吧，怎麼了？」

只有我一個人感到不安嗎？

你呢？你有感應到什麼嗎？

2/
王為善醒來了。他記得自己在長洲暈倒。他殺死曾睿恆後，沒有招來中央報復，自己還能在醫院活著醒來，說明自己的計劃如期發展。

他看見床邊待著的是白忠。白忠腿上仍然插著Crimson的刀，血流不止。

「王大人……」

「白忠？你腿上的刀－－」

「－－金遜是你招來的惡果。」

白忠眼裡盡是凶光。

「原來金遜是你的仇家，在下於現世奔波勞碌，原來都為了收拾你的爛攤子！」

白忠手握長劍，氣勢凌人。

此時房門外也有人進來了。

那是血色的"Monster"。

「王為善……為什麼我會變成這個樣子？」

Ari一身眼球都盯緊王為善。

「我不要變成這樣！」

方圓也跟在Ari背後，進入房間。他渾身浴血。

「……還我……自由……」

其實真係更少左 因為依章未寫完 我怕貼到live會令後面既修改空間少左
我盡力係今個星期六日進番進度 忍耐埋今日please

Thanks and welcome
同實體書比 我寫到依度應該只可以計半本書

多謝巴打
我起名真係唔止無天份咁簡單 簡直係柒
巴打數到入面條主要伏線
當然真相係點 我緊係唔講 比大家想像下
今章會有一個毀滅性既結局 接落去就係結局篇
係度順帶同大家講聲 多謝支持 我會繼續努力

巴打我應承左你既野 我一直放係心
我本來真係想試下改一篇出黎
但我無諗到新工未上手 會經常ot
我連第六章都未完 口語化先擱置左
今個星期一定出一篇口語試下 等多陣

終於得閒入番黎追故
好心痛ari啊

等睇今章埋尾

王為善終於醒來。他驚坐而起，嚇出一頭冷汗。白忠卻如同那個惡夢一般，就坐在他床邊，只是他腿上沒有刀，衣服也換過了。

「王大人？」白忠也被王為善嚇了一跳。

「……我在哪裡？我他媽的在哪裡？」王為善驚問。

「王大人在醫院啊！冷靜、冷靜……」

那個真的是惡夢嗎？

抑或那是即將來臨的現實？

「我昏了多久？」

「最多兩個時辰而已－－王大人可好？我就便去喚大夫過來。」

白忠起身想走，卻被王為善拉住。

「不用，我做夢而已……Ari呢？方圓呢？」王為善仍是氣喘如牛。

「李姑娘的手術順利，但仍未醒來；方兄弟也在休息。」

「……帶我去見Ari。」

白忠聞言，也知道王為善疼惜Ari，便是知道王為善休息不夠，也帶他走了。兩人乘電梯到醫院底層，裡面一間特殊病房裡，便躺著Ari。只見她容貌完好，在洛振晨的刀下便如眾人熟悉的Ari一樣。

王為善翻開她的病歷，見她昏睡三日三夜，又從她的腦掃瞄影像裡看出異樣，心如沉鐵，百感交雜。王為善本是神經心理學家，也對狂人研究甚深，那腦掃瞄顯示Ari的狂人病嚴重惡夢，控制狂人能力的腦組織異常腫脹，腦裡還有幾個陰影，顯然是腦組織異常增生，實在說不準她能不能醒來。就算醒來，也不曉得她會如何。

這次俄羅斯之行，竟是這個結果。王為善就算殺死曾睿恆，還是救不了Ari。

「王大人不必自責，事已至此，也是無可奈何。」

王為善無語。從俄羅斯回來後，他一直手腳發軟，心臟沒有任何一刻跳得安穩，彷彿被什麼東西附了身。他總是覺得，世界好像會在下一秒毀滅－－腦裡只有這種比喻一樣的念頭。

這是恐慌。只有他一個人能體會的恐慌。但這不是恐慌的時候。

「白忠，你有想過……離開狂人科嗎？」王為善問。

「咦？王大人何出此言？」

「你要找時光機而已，在現世你該學的，也學得差不多了，以後在街上亂逛，應該也不會鬧出什麼事來，該離開了吧？」

「此言差矣，在下不待在狂人科，只怕沒機會碰上那麼多能人異士。單憑在下一人之力，甚難尋得時光機。」

「你待在狂人科，隨時會死，這樣好嗎？」

白忠長嘆一口氣，續道：

「王大人，實不相瞞，這次來到現世，在下彷彿重獲新生。在下早已死過一回，當年若非仙人相救，在下早已死於愧疚。此時金遜仍然在逃，在下也不能放著他不顧。至少在我手刃金遜之前，在下並無去意。」

「你別搞錯了，我這個狂人科，除了要殺金遜，還要殺很多人。我們不是出於正義才殺人，你懂嗎？」

「狂人科若是有不義之舉，在下定必出手阻止。」

王為善聽完，馬上翻了白眼。

「你這不就是聽不懂嗎？我他媽才說完，你留在狂人科，不一定能當個大俠！像我這樣，跟Crimson聯手殺掉長官的事，可能陸續有來－－就算是這樣，你還要待在狂人科嗎？」

「王大人才沒有聽懂在下之言！在下會主持公道，絕不讓狂人科陷於不義！」

「那麼你又讓我殺掉曾睿恆？」

「曾睿恆罪有應得啊。」

「但我暗殺上司的事實還是不變。」

白忠細想一下，覺得王為善說得有理。曾睿恆會死，因為王為善要保住狂人科而已，說到底，王為善下的還是私刑。

「那麼，在下原諒王大人，這就好了。」

「你說原諒就原諒嗎？那還要法律幹嘛？」

「王大人，你這又說得不對了。法律不外乎人情，你是為了救我們，逼不得已才出手的，絕非罪不可恕啊。」

王為善又翻一下白眼。這白忠的道德標準變得真快，還敢說自己「主持公道」。

但白忠那句原諒，確實讓他寬心了一點。

只可以講標題改得衰
呢個故值得更多正評

值唔值更多正評唔知
但標題衰睇黎都係真

就算王為善不原諒自己，至少還有人原諒他。

王為善又心想，即使Crimson死了，白忠看來還是會待在狂人科。他們多次出生入死，同喜同悲，情同手足，白忠又怎會說走就走？

狂人科失去"Monster"，少說失去了一半戰力，王為善日後要考慮戰術更難。

然而狂人科這邊還未解決人手問題，王為善的手機接到電郵，為他帶來另一個大問題。

他被越級提拔為保安局局長，明日生效。

他明日上任保安局局長後，第一件要做的事，就是到立法會接受質詢－－有關唐康寧的出入境問題。

看來中央還是要來算帳的，而這個算帳方式，比王為善預想的來得高明。

卻說自從嚴子源被中央通緝以後移居美國，唐康寧與兒子一直在港受美國駐港領事庇護，卻礙於中國多次阻撓，無法赴美。早前傳出嚴子源病危，唐康寧便已要求回到美國，中央擔憂她手上的機密資料外洩，又出了新招－－香港要立法限制心理病患者出國。

本來香港已有明文規定，狂人病患者不得出入境，這本來也是郭浩奇致力取消的法例，後來Crimson從中作梗，現在唐康寧又意圖離境，中央便順水推舟，把出入境禁令推行到普通心理病患者身上。

王為善知道，自己被推到這個位置上，跟近日的事件不無關係。眼下保安局局長之位，將是眾矢之的，人人得而誅之。

3/
葉麗麗拿著平板電腦，卻不似這個年代的小孩一樣玩遊戲。她查找著新聞，香港新聞。近幾個月都沒有狂人科的消息，讓她憂心。最近一則新聞是狂人科涉嫌入侵俄羅斯國境，但新聞上播出唯一的片段，是白忠揮劍壓著Crimson來打，Ari的下落卻是一句不提。

「郭叔叔，為什麼新聞上沒有媽媽？」

「也許你媽媽忙著在做別的事？」

「叔叔可以幫我撥電話嗎？」

「這樣的話，人家就會查出你的媽媽的女兒，媽媽就會惹上麻煩了。」

葉麗麗的小嘴扁了。郭浩奇也拿她沒辦法，其實他也擔心香港的情況，狂人科強闖俄羅斯，俄方不會輕易罷休，麻煩事恐怕還陸續有來。對他來說，目前唯一的好新聞，是巫知雨他們沒鬧出什麼事來。

郭浩奇只怕麻煩事找上門。

幾日前他已得知嚴子源逝世的事，甚至早在幾個月前，郭浩奇已經知道嚴子源病重。唐康寧要計劃離港，一點都不奇怪，問題只是「她會向誰求助？」。向和平黨求助，該是唐康寧的最佳選擇，但Crimson一役過後，和平黨的政治影響力大不如前，又失去了郭浩奇的領導，香港議會中也僅剩不足一半的人願意為狂人發聲。現今中央要把出入境限制收窄到心理病患者身上，看來無人能阻。

這邊還未想完，那邊電話就響了。來電的人正如郭浩奇所想，是唐康寧。

他接了電話。

電話另一端卻沒有任何聲音。

我相信唔只我一個係比標題引入嚟㗎

「……你還好嗎？」郭浩奇問。

「當然不好。」唐康寧答。

兩人差不多三、四年沒聯絡，此時郭浩奇一聽唐康寧的聲音，便已聽出她份外憔悴，聲音沙啞，不知道要哭上多久才發得出這樣的聲音來。他聽著聲音，聯想到一棵枯朽乾涸的死樹。

「如果你需要任何幫忙，我會盡力而為……但你要知道，我已經不是和平黨的主席了，我能做的事相當有限。」

郭浩奇這樣說，不是因為他冷血，或是怕事。事實是，他能做的事確實不多，他不想給多餘的希望。太大的希望，對唐康寧這般走投無路的人來說，是種折磨。

「我要離開香港。」

其實唐康寧要離開香港，再容易不過－－當然不能從正當途徑離開，只能靠巫知雨的"Shots"。

但郭浩奇考慮的，不是這一回事。

「康寧，這樣真的好嗎？你一旦離開，就給了中央追殺你的理由。」

「我留在香港，還不是在中國的領土裡？香港就不危險了？」

現在唐康寧待在美國駐港的大使館裡，十多年來一直無風無雨，尚算安全。最諷刺的是，她要是出國了，刺激到中央的神經，要是中央對她的態度轉變，到時候就是殺機處處。離開香港，倒成了最危險的事。

「你要來美國嗎？為了見嚴先生最後一面？」

唐康寧沒有回答，郭浩奇就當她默認了。

「現在這個關頭，離開香港不是明智的做法。我知道你丈夫離世，對你的打擊很大，但要是你身陷險境，我相信嚴先生在天之靈也不好過－－」

「－－你要放棄我嗎？」

唐康寧一句堵住了郭浩奇的嘴。

「也對啊，你連和平黨也放棄了，還有什麼不能放棄？像我這樣的婦人，對你來說也沒什麼價值了吧？反正你已經躲到美國去，香港的事又有什麼好管？」

唐康寧愈說愈激動，說到這個地步，也只是一種發洩而已。

一陣再更多篇
答謝咁多位巴打推左咁多次文

「十多年了！狂人還是一樣被當成怪物看待，你什麼都做不了！我們離家背國，受了十多年的辛酸，什麼都沒有改變！我十多年沒見丈夫，到他現在死了，我還不能去見他一面嗎？我兒子在領事館裡唸書，從小學到現在快中學畢業了，他一步都沒有離開過這裡！為什麼我們要受這樣的苦？我有做錯過什麼嗎？」

郭浩奇當然清楚她有多難受。為弱小發聲，為彰顯公義，他們都犧牲了許多。若問唐康寧做錯了什麼，可能是生於中國。

「郭浩奇，你欠我的！當初你需要狂人幫你在暗裡辦事，是我幫你找來巫知雨，你欠我的！你不能就這樣放棄我！」

二十年前，巫知雨的父親就是第一批受唐康寧研究的狂人，雖然他最終仍被中央處決，但他的女兒巫知雨也因此結識唐康寧。

「我大不了死在香港，但我生命裡餘下的所有時間都會記得，你欠我的！我詛咒你！」

說完，唐康寧便哭得一塌糊塗。

等她哭夠了，郭浩奇才道：「康寧，我會幫你。」

即使康寧不詛咒他，他還是會幫的，畢竟他就是容易心軟。

「但我希望你至少等到立法會那邊有了結果，我們再採取行動。」

「立法會？那些人都是中央手下的旗子，有什麼好等的？」

「至少和平黨不是……還有一個人不是。」

郭浩奇指的，當然是王為善。

卻說王為善這邊正要出席立法會的會議，向議員解釋新的出入境管制條例。他事先已收到一堆中央的指示，確保他在議會中表現良好。

事實上，他只需要到現場擺一下官威即可。建制派掌管大多票數，任和平黨的人如何刁難王為善，條例最終還是要通過。

王為善心想，真美好的民主。

就算王為善不贊同新條例，他也不敢擅作主張。現在這個局面，說明中央盯上了他，也盯上狂人科了。Ari還未醒來，正需要醫療支援，現在發難，百害而無一利。

王為善來到立法會，坐在官員席上等候。席上不少議員抱著懷疑的目光投向王為善身上。王為善當然清楚他們的心事，他早上照鏡時，也用相同眼神看著自己，為什麼我會連跳數級，直升局長？

到一眾議員全數出席，會議正式開始。

和平黨的人搶先發言。

「王為善局長，請問你憑什麼坐到這個位置上，向一眾議員解釋這次出入境限制的修訂？」

兩日追到live 好好睇

live
屌真係好好睇
加油出文

這條問題還不用王為善親自回答，主席便已出言相救。

「劉議員，王為善局長的晉升與是次法例解釋無關，請將討論集中於法例身上。」

如同中央給予的指示，王為善果然只需要坐著。就連主席也是中央的人，這個議會上根本沒有人能阻止法例通過。

那個和平黨議員再接再厲。

「主席，我換一個方式發問－－王局長，你轄下的狂人科殺人無數，你認為心理病患者跟狂人一樣，需要受到嚴格監控嗎？政府收緊出入境限制，也是基於這個理由？」

這次主席不再出言阻撓，王為善看出這條問題不可不答。

「新的出入境條例，是針對潛在危險度較高的心理病患者而制訂。政府無意視心理病患者為敵。」

「按你的說法，如何介定潛在危險度較高的患者？」

王為善不是白痴，他知道這連串問題是陷阱。但他還是答了。

「根據統計，侵略性較高的病症如『離解性人格障礙』，『縱火癖』等等，它們的患者都有較高機會成為狂人……當然具體情況仍取決於患者的背景和精神創傷起源，有被虐歷史的患者，即使患上自閉症仍然是危險人物－－」

「－－也就是說，被政治逼害的抑鬱症患者不在此列？」

來了，這才是問題重點。如果王為善否認，就等於給了唐康寧離境的護照。對此，中央早有對策。

「我不會在此回答個別案例的處理方式。」

標準官腔，王為善也說得標準。他這個狂人科督察也不是白當的。

「王局長，你的說法，不正是表明政府可以隨意限制市民出境？這樣野蠻的法例，如何讓市民接受？」

「政府執行法例時會以嚴格、公平的審核處理出境申請。」

「荒謬！你連介定危險度高的狂人都做不到，如何服眾？」

王為善本來需要回答，但那個議員的發言時間已經結束，王為善也就不需回應了。

接著又是另一個和平黨議員的提問。

「王為善督察……抱歉，一時口誤。我差點忘記了王局長你一夜間從政府的殺人機器成了高官。」

這個議員的風格看來就是如此，專攻別人的黑歷史，挑釁對手。但他跟Crimson相比，這程度的言辭根本不痛不癢。

「我倒是很理解王局長的仕途，這條法例毫無疑問地需要像王局長這樣的人去解釋。我們別把事情扯遠，就說狂人科大概十年前成立，當年王局長已經挑選出幾個狂人大開殺戒……」

係我最無時間寫文果時 好似多左好多新讀者
多謝大家 我會努力架

狂人科最初成立時，確實是十年前。那時候Ari、方圓還是無知小孩，王為善手下的狂人也另有其人。結果……並不太好，那些成員不是戰死，就是在長年的壓力下崩潰，陷入完全瘋狂之中。

那議員接著說下去。

「『狂人更生及狂人犯罪調查科』，響噹噹的名字，然而從記錄來看，這個調查科幫了多少狂人『更生』來著？沒有，十多年來，被收入治癒中心的640個狂人，無人康復；他們成功偵查了多少涉及狂人能力的罪案？890件。聽起來不錯吧，但我還沒有說出最重要的數字。

他們殺了889個狂人病患者！任何跟狂人科牽上關於的人，都必死無疑！」

那些數字，王為善心裡清楚。他更清楚那唯一誤差，正是Crimson，唯一成功逃出狂人科掌心的狂人。

「說清楚一點，狂人科就是政府行刑部門，他們做的事對狂人沒有任何益處，每次戰鬥帶來的經濟損失和平民傷亡更不計其數！像王局長這樣表裡不一的人，來解釋這條管制條例再好不過！政府的目的，說什麼維持治安？全是謊言！」

這議員確實沒有錯。

王為善的狂人科從未拯救過任何一人。

但王為善不以此自責。他殺的每一個狂人，都已經失去理智，無可救藥；他關起來的狂人裡，即使無人康復，卻也沒有在社會作亂，演變成更大的災禍。

他深信自己拯救了無辜百姓。更重要的是，辦事的正是狂人自己，王為善證明了狂人的能力不止恐怖，也可以傑出。

「我們面對著一個毫無道義可言的政府，還有一個殺人如麻的政府部門，他們推出一條管制出入境自由的條例，敢問在坐各位，我們真的要讓法例通過？

我們面臨著一個政權的壓逼！試想像一下，我們的下一代將要活在鳥籠之中，他們即使想離開，政府也會千方百計找出理由，把他們囚禁起來，這是我們想要的未來嗎？」

這樣的未來，連王為善也不想要。

但他沒有拒絕的餘地。即使他就地發難，裝瘋扮醒，把問答會搞得一塌糊塗，法例還是會大比數通過的。不論這個議員如何言辭鋒利，也沒辦法扭轉結果。

如果全港市民一起反抗，也許還有一點點希望。但這根本不可能，狂人要脅著全港市民的利益，談到利益，道德就要靠邊站。

「鄭議員，請盡快提出問題，否則我有權中止你的發言。」主席聽他似乎無意發問，只想用發言時間抹黑政府，忍不著要他趕快閉嘴。

「王為善局長，我的問題是－－這條法例如何保障平民的出入境自由？你如何保證這條法例不會用於政治清算？」

當然沒有保證。

王為善多想坦白。

加速

但他始終忍著那份衝動。

「我無法說服議員你去相信什麼東西。但不論你相信與否，新法例也會有它的益處，而那份益處會使全港受惠。」王為善道。說完，鄭議員的發言時間就此結束。

接著又是下一個和平黨議員發言。

「王為善局長，有份禮物送給你。」

只見那女議員從桌下抬出一本大相冊來。在這個全面數碼化的年代，實體相片當真稀有至極。她翻開了第一頁，那是中環食人魔"Shape Of You"的照片。相片是標準證件照的放大版，而且修成灰色，是靈堂遺照的風格。

「我知道王局長你功績無數，恕我無法一一記錄，我唯有用最近的幾件事表揚一下局長。

各位眼前看見的，是周慧琪－－我猜沒有多少人知道她的名字，因為大部份人都會以狂人代號稱呼他們。她是的代號是"Shape Of You"，她本身是一個厭食症患者，後來只因為被雷電擊中，才變成狂人。

仔細想想，她其實非常無辜。她一直有服藥控制病情，但只因為一個雷，就被狂人科剷除。我無法想像，如果她有能力出國接受更優良的心理治療，結果會有多麼不同。可惜她沒辦法，她只是一個模特兒，沒有能力負擔國外的醫療費用。」

王為善靜靜聽著。他倒是猜不透這個女議員的目的，"Shape Of You"這起案子，本身沒有任何特別，為什麼舊事重提？

女議員再翻開下一頁。

那是陳局長的兒子，陳天賜。

「我相信大家還記得他的樣子，畢竟他在電視直播上被King Crimson炸死，那毛骨悚然的畫面，我想大家還記憶猶新。King Crimson謀殺陳天賜，刺激陳局長成為狂人，並因為警察總部被黑洞吞噬的慘事……這些都不是我想說的。

我發現香港只有極少數人，真的非常少數的人，有留意這起案子的後續調查。跟據警方搜證，他們在證實了King Crimson運用讀心能力，誘騙四個抑鬱病患者離開住所。

陳局長的兒子是抑鬱病患者－－這件事是後來才公佈的消息。這讓我非常好奇，為什麼陳局長好歹也是個高官，卻沒有把兒子送出國外治療，而是請來兩個心理醫生貼身照顧他？

我們後來才從涉案的兩個心理醫生口中得知，陳局長怕他兒子的病，影響他在政府中的地位，才不讓陳天賜出國。他也因為回避與兒子見面，才讓兒子的病情一直沒有好轉。」

下一頁是葉麗麗和巫知雨。

「六歲兒童突然狂人病發，沒有任何理由和病理支持，便出現狂人反應。狂人科和政府的選擇，竟然是向公眾隱瞞，暗地裡行刑，卻被另一個狂人巫知雨出手阻止。最終兩人在公海外出現狂人反應，從此人間蒸發。

但我想說的是，不是狂人科如何暗地裡處決兩人。

和平黨成班正義之士

和平黨都幾夠薑，挑戰呀爺

今晚最後一更第六章之前
貼番之前巴打想睇既口語版

無用到正式既廣東話字 反應好既話 以後新作再考慮

「－－面……！」

果隻嘢另轉個身，頭頂伸咗啲嘢出嚟，向白忠咬過去；白忠以為有暗器飛過嚟，側開個頭，點知果條嘢起初好似鞭咁細，忽然漲起，裂成兩截，重生埋牙，幾乎圍起白忠整個人，他先急步後退。

「身！面！樣！眼！嘴唇……吼啊啊啊啊啊啊－－！」

依個時候烏雲散去，月色傾灑落黎，白忠先見到果舊肉既全相，忍唔著嚇出一身冷汗。

佢仔細諗下，黎左依個時代之後，每次響自己朵都無好結果－－比人押番府衙、被人屌老母－－依次重撞到怪獸。

眼前面依隻野根本無皮膚，五臟六腑勾係身上面，上面重有幾塊肥肉痴住；身上既手腳都重算齊數，但佢手指好似長左碌象牙出黎。牛頭豬鼻，背後面另外有魚鰭。白忠無見過咁核突既野，睇到講唔到野。

「恕在下無禮，打擾大人用膳，在下這便離去！」白忠講完，另轉身就走。但怪物見到眼前面有識行識走既大餐，肯定唔放過佢，四肢生出粗大既肌肉，就跳向白忠。

白忠心知走唔甩，捉住身邊一條行人護欄，一拉一扯，拗左碌同劍差唔多既鐵片出黎，就同怪物交手。白忠個身一側，避左一爪，反手斬番一劍過去，怪物既左手就斷左一截。

怪物無左隻手，痛到怪叫，但又唔縮，又直衝向白忠。白忠以為自己出手太輕，長劍一抖，橫劈直斬，連打帶踢，一口氣打出八招，眨下眼就打到隻怪變曬形，右手都斷埋。白忠知自己佔盡上風，怪物係得人驚，但舉止單純，自己可以輕鬆打贏－－

－－就奇。

怪物既左手，竟然唔知係邊又生番出黎，重生得粗過頭先，好似老樹幹咁粗。佢舉手向下拍，白忠見形勢唔對，向側邊閃開；果碌左手一著地，即刻打到磚石周圍飛，插曬入地。白忠嚇親都黎唔切，隻怪既右手又拍向白忠塊面－－果隻右手緊係再生番黎－－白忠用劍一擋，劍路一轉，借力削番去隻手度，把佢連膊頭斬甩，先至倒後拉開身位。

「手……！腳……！腰……！身體……！面……！」怪物淨係識亂嗡。

依家白忠真係喊都無謂：唉，早知如此，便待在府衙算了。

眼前依舊肉唔止生出更粗更壯既手，身形都愈黎愈大，十幾招唔夠，佢已經高過白忠一個頭。再過三十招，諗都唔好諗。但更奇怪既事重係後面。隻怪見拳腳打唔贏，竟然有樣學樣，兩隻手都生出兩塊硬野，好似白忠手上面既劍咁。

唉，早知如此，便待在杭州算了。

講係咁講，但白忠都無得簡，佢淒涼地唉左聲，又擺番個陣出黎應戰，淨係諗見招拆招，見到有機會就走佬。突然聽到後面有人大叫：

「停手－－！」

白忠見藍光一閃，又有野飛過黎－－

－－難道怪物不止一只？

真係不止。

白忠轉身一睇，見到王為善渣車飛埋黎，Ari係車後座伸半邊身黎，右手閃緊藍光，勁快伸過黎－－真係伸長咁伸－－果隻可能唔算係手，比較一下，果隻怪物果隻先係手，Ari果隻真係地獄寫生黎。佢隻手閃著藍光，不停重覆腐爛同再生既過程，一粒粒氣泡痴係手上面，一邊爆開一邊又生番出黎。睇Ari橫掃一下，一條藍光係白忠頭頂削過，白忠再另轉頭一睇，隻怪竟然比Ari打到飛出視野。

白忠心諗：「這世間怪物真多！」

王為善架車一個甩尾停低，Ari縮番入後廂，打開車門，連串動作乾淨俐落。

「上車！」王為善大叫。

白忠唔理得佢兩個是敵是友，淨係諗住走佬，諗都唔諗就跳上車頂。

依下真係嚇親王為善。後面既Ari都係唔知點算，咁重關唔關車門？

「做咩呀你？」

「上車啊。」

邊個教佢咁上車？王為善懶得理佢，大叫：「捉實呀你！」就踩足油，直衝向封鎖線。

然後王為善睇著頭頂有一碌鐵插入車廂。

「你老味又做乜撚野？」王為善嬲到叫。

「你叫我抓穩啊！」

邊個教佢咁樣捉實？

真係唔理閒同個痴線佬講常識，王為善開車奔馳。情勢似乎好轉，白忠總算有機會抖下氣，但認真諗下，後面隻怪就話飛甩左姐，車入面重有一隻。一諗到隻藍色怪手，佢嚇到毛管戙，忍唔住向下一睇，咁岩見到車頂個天窗，重岩岩好睇到車廂後座。

Ari隻怪手消失左。

佢外套既衣袖開住拉鏈，露出佢一截又白又瘦既手臂，皮膚細嫩，吹彈可破，真係幾靚，同佢藍色果個mode真係無得比。世界真咁怪既事？睇下睇下，白忠直頭唔記得左「非禮勿視」既道理，望實唔放。

Ari岳高頭一睇，捉到白忠偷望。雖然人地既眼光Ari睇到慣曬，只係又多個人當佢怪獸姐。但比人望都重係會嬲，佢向天窗爬半個身出去，鬧白忠：「望咩望！」一舉手就兜巴過去。

Ari就緊係打白忠唔中，依下激得佢重嬲。白忠都覺得自己失禮，偷睇完重夠膽避開兜巴星，覺得慚愧，竟然又伸番塊面過去，「在下於禮不合，該打！該打！」講完，Ari慶上加慶，一拳窩落去白忠塊面。

「喂！這下手也太重！」

「你再廢嗡我塞你入果隻怪個胃入面！」

「你地嘈乜柒？坐定啦！」王為善叫左一聲，跟手扭過急彎，重對住對講機大叫：「全部人撤離封鎖區！即刻！」

但依句「即刻」重係不夠快。

白忠身後傳黎隆隆巨響，都估到果隻野捲土重來。Ari立刻伸出右手，準備迎戰，只是王為善叫停左佢。

都係不了 書面語正好撚多

正義既人周圍都有
但敢出聲既 不愧都係少數

那個出手救人的狂人，巫知雨，我猜大家並不太關心她的背景。她的父親巫曉峰是第一批確診狂人病的患者，他本來在嚴氏父妻的照料下，病情一直受到控制。

最終中國政府大規模獵殺狂人，捉拿嚴子源，巫曉峰也因此死亡。巫知雨和母親來港，以為至少躲得過中央追殺，後來巫知雨狂人病發，被狂人科關了九年。她逃出治療中心以後的事，我想不必詳述了。」

目前這個議員說的都是死人－－當然巫知雨和葉麗麗只算假死，不能說是王為善害的。

但她翻開照冊最後一頁，那是竟然是Ari。

「最後這個女孩，大家都不陌生。順帶一提，她還未成年，只有十七歲，算得上是歷史上殺人最多的未成年少女。人稱"Monster"，怪物……

她現在留醫，生死未明。」

王為善不禁驚訝，他本來隱瞞Ari的傷勢，才把她交給洛振晨處理，沒想到這個議員竟然掌握了Ari的情況。看來是醫院護士走漏風聲。

「大家只知道這個女孩有多可怕，卻沒有人知道她的身世。她在十三歲被強暴，事後患上『身體畸形恐懼症』……最終導致她狂人病病發的，是她們一家人輸掉官司，讓三個強姦犯逍遙法外的裁決。

當年沒有任何人願意為她平反。

因為她是心理病患者。

我們的王為善局長在三年後把她收入狂人科，他利用那女孩悲慘的過去，當成武器，四出獵殺狂人。

最終這個女孩也躺在醫院裡，昏迷不醒。」

王為善面上紋風不動，但在桌子下，他緊握雙拳，幾乎手心出血。然而他不肯定，他生氣的原因，是這個議員誤解自己接走Ari的原意，還是因為他痛恨自己無能。

「王局長，這些都是你的功績。相信你相當自豪吧？每次有狂人出現，就把他們殺得一乾二淨－－這就是政府解決問題的方法。卻從來沒有任何人發現，他們是社會上最缺乏資源的一群。政府看待狂人的方法，就是把他們當成怪物，關起來也好、殺掉也好，反正不留任何一個機會給他們……

久而久之，普通民眾甚至對心理病患者產生偏見，畢竟政府也認定他們是危險人物，千錯萬錯，都是病人的錯。一旦患病，就要被狂人科追殺－－但明明這一切都是政府造成的，政府產生的社會壓力，政府的不公平待遇，才是一切的元兇。你們封閉狹隘的思想，讓所有心理病患者人人自危、讓普通市民不敢向人傾訴心聲。香港按人口密度計算，是全球狂人病病發率最高的地區，正因為政府逃避治療心理病患者的責任，才招來如此惡果！

王為善局長，你還敢推行這條出入境條例？你還有人性嗎？」

這根本不是王為善的錯。

正因為政府和人民都對狂人有偏見，王為善才組織起狂人科，一方面免得香港警察為處理狂人而犧牲，另一方面證明狂人的能力。

豆腐巴個口語版好正比書面語更加易理解，不過你會唔會覺得難寫咗？
同埋第六章係咪仲咪有㗎 ？

感覺上書面語睇落個幻想空間會大d

口語睇落個感覺好似冇咁有故事感

btw之後嘅文豆腐巴你可唔可以好似頭個幾章咁一炮過咁出

書面語文雅而且有意境好多

我feel到樓主嘅伏筆
關於白忠個度，佢係古代遇到個仙人。同佢打鬥個陣，白忠完全傷唔到佢，甚至射石仔都俾個仙人吸走
其實個位仙人會唔會係狂人，佢有穿越時空嘅能力，睇到未來狂人們(可能指香港/全世界)終有一劫，於是佢回到過去唔同嘅時代，搵合適嘅candidate，帶佢去未來化解個一劫?
我推斷個位仙人狂1人應該有類似Dr Strange嘅能力
極大膽咁推斷，仙人係未來嘅方圓

至於口話真係不了，好難follow

書面語好d, 頂多王為善屌人時用口言語。。

篇故真心好正，世界觀同文筆都幾好！
以為係鳩故，點知睇睇下真係幾正
如果成篇用口語係會柒好多都浪費咗樓主嘅文筆
不過 幹你娘 呢啲用語就偏台灣 冇咁有親切感
建議對話可以試下多啲口語or全口語

真心好耐冇追故
多謝樓主一個咁正嘅故仔，同時都反映到現時香港少少嘅現況 甚至未來

樓主冇人睇唔使灰心嘅
現時太多香港人書都唔掂下
咁少睇書 又點識欣賞呢個故呢
睇到『表妹』個故都可以咁多人推 上熱門
都知道大部分人睇開啲咩質素
應該唔少人見到全書面語 就已經卻步

加油啊 支持落去
覺得樓主有潛質㗎 都勝過唔少垃圾網絡作家
有時真係覺得作故仔嘅人好勁
點解可以諗到咁多天馬行空嘅故仔呢
仲要咁detail

btw ari同ariana 令我諗起ariana grande
又係嬌滴滴咁 係咪俾我估中呢
葉麗麗 諗起 葉翠翠
仲有個仙人係邊個 都應該估到係邊個啦

如果郭浩奇還在和平黨，他一定會理解王為善的動機。

「要談數據，香港按人口密度計算，也是狂人造成傷亡最少的地區。希望議員你不要忽視了狂人科的功勞。」

王為善忍著怒火回答。

「那麼你的人性呢？你的人性去了哪裡？王局長，你還沒有回答我的問題！」

－－你看重的道德、人性、原則，它們有讓你得到什麼嗎？

－－白忠，記得猴師兄嗎？他捨棄了人性，才得到勝利啊……你該學學他，也學學王為善。

王為善就是為了人性，為了保著狂人科那些孩子，才被推到這個答問會上。

「……我－－！」

王為善本想破口大罵，但主席插話，才讓王為善收歛起來。

「議員，你的發問時間已經結束。鑑於各位的發言有離題跡象，我宣佈修改每位議員的發言時間為一分鐘，希望各位可以集中提問關於法例的問題。」

主席這番話一出口，在座的和平黨議員無不嘩然。這種縮減發言時間，強行推動問答會進入表決的手法，並不少見。但連第一輪問答還未結束，就趕著進入表決的做法，顯出政府有多逼切想關住唐康寧。

「無恥！」

「想在議會隨心所欲嗎？」

「荒謬！」

議會瞬間充斥著和平黨議員的咒罵，但一切都無補於事。

三小時後，法例正式通過。

議會結束後，和平黨黨員悽然離席。建制派的議員還在留在議會內互相寒暄閒聊。

「王局長，做得很好。」

建制派的主席前來想與王為善握手。

「王局長，以後獵殺狂人的工作，又要拜託你了。」

王為善抄起桌上一堆文件，直摔向那主席臉上。

「拜你老母！」

王為善憤然離席，只剩下一瞼驚惶的建制派主席在原地不知所措。

-2/
過了幾天，我收到醫院的信息，說是Ariana醒來了，要我到醫院去覆診。收到信息那一刻，我不由得有點恐懼，如果她的狂人病有任何異常－－其實我肯定有異常－－那麼我這一去，很可能是置身險境。

但她既然醒來了，又沒有發生什麼事，這情況應該可以樂觀一點……吧。

不管如何，我還是到了醫院。

乘電梯越過醫院的地底層，我來到Ariana的病房。她似乎醒來好久了，手上的點滴已經移除，現在她坐在床上，用手機看新聞。

她真的很漂亮。在她這個年紀，即使大病初癒，素顏見人，仍是美麗動人。如果她沒有狂人病，這副容貌要在娛樂大紅大紫，絕對不是問題。

你別打算用奇怪的眼光看我，我知道自己三十歲有多，我只是從美學的觀點出發，說出事實而已……

但她好像……又有點什麼不對勁。

這個女孩，好像跟我平常在新聞看見的不太一樣。

「李小姐，我是你的主診醫生……算是主診醫生吧，我是－－」

「－－洛振晨。那個傳送門阿姨的同夥，我還記得。」

傳送門阿姨，我從心底發笑。巫知雨其實你沒那麼老，都怪你粗枝大葉的樣子，被當成阿姨了。

「看來你的眼睛……能看見東西，對吧？」

話一出口，我便覺得自己白痴。她都在看新聞了，難道還會是瞎子？

「看見是看見了，但這個解像度……這樣的義眼很不方便啊。」

「解像度的問題，其實是適應的問題。當你的大腦接受了這雙眼晴，到時解像度會自然提高，不用擔心。」

她似乎不太在意自己失去了雙眼的事實。比起雙眼被機械取代，她更關心解像度的問題，這不是一般人應有的反應。

「李小姐……你還記得自己……為什麼要換上義肢嗎？」

「當然記得。」

其實唔會
但我寫文比較習慣用書面語 思考靚既句子、用字都係用書面語思考
第六章目前一半都無 而且存貨就見底 極危急
我會盡力維持更新

一炮過真係好難
我寫一章當四萬字計 最少二十幾個鐘
但我依家番工一日最多得三、四個鐘寫

其實下一章我諗緊一炮過成章出 因為有必要（下章比較情緒化 斷住出真係無咁好）
無論如何 我都會努力寫 多謝大家支持

多謝支持
劇情當然唔開估 有請巴打耐心等候

巴打/絲打你個口吻好似我個fd.....我懷疑你開細佬個ac覆我

反映香港現況唔敢當 但取材香港係真
係香港要講道德真係好難 香港唯一既道德就係利益
無論你點樣堅持正義 都無人和應 重要比人屌番轉頭
依個都係狂人既困境

讀書果陣我都已經唔懷疑香港無人睇書
當然我無資格話人地唔睇我篇野就無品味
但我唔否認 我既文筆唔叫突出 故事鋪排又唔係一開波就緊張刺激 無人睇唔出奇
但我始終堅持一樣野 純粹係想寫完自己個白日夢 人生入面寫完一次咁大把

Ariana係真 我女神
但葉麗麗個名其實係諗到lily先 姓葉係鳩起
其實入面每個狂人名都係歌名 都有唔少係係歌詞入面得到靈感 大家好易就知我聽歌既品味

Anyway, 多謝支持
我會繼續努力

係呀 有時一章隔住出會冇咁易影響都到個情緒 一炮過睇好撚high

Live 書面語寫其實好好 除咗屌人既句子都唔洗轉

加油

因爲個故嘅結構都好緊密下，所以先咁提議豆腐巴你
但現實歸現實，點都係工作行先嘅，祝你工作順利呀

咁其實可以試下淨係講嘢部分先至用口語，平時咪用返書面語

冇就慢慢寫啦，最緊要唔好因為寫文而影響工作

感激巴打o既付出，不過既然唔習慣口語出文就算了。
我尊重每個作者文畢都有個人風格同特性，如果要口語化可能要好粗豪抵死：比如「唔撚係掛？ 仆街呢隻屎怪都未搞得掂又整多隻屎手出黎？」 [嘩屌，次次響親朵都奶哂野o既」
[做咩唔比我出去，一野拍撚死個仆街變屎餅」 [我砍死丁力你個仆街。。。。」

btw書面語其實仲難高質，但巴打你做得到。
只係黄局長每次爆粗個時太文藝我一時間好難covent畫面中佢o既語氣。。。

幫手推個

她答得相當乾脆。面對著這樣的結果，還是一面泰然－－這讓我想起巫知雨。是不是身經百戰的人，都會如此堅毅？

「我的狂人病失控，把我的身體變得像怪物一樣……我說得沒錯吧？」

「是的。當時情況危急，"Monster"的身體結構，對你本身的身體結構造成過大的負擔，我才擅作主張，把"Monster"的部份移除，接上人工器官。」

「但……才過了一星期而已，我這麼快就連繃帶都不用了？」

接下去的部份讓我難以啟齒。

「很遺憾，"Monster"的侵蝕範圍太大……你現在這般異常的復元速度，算是"Monster"的副作用，你的身體免疫力、強度、適應能力……還有許多方面，都比正常人優秀……」

「坦白說吧。」

她的反應卻是如此尖銳。

「……你的身體機能，不能列入『人類』的範疇。」

這是我最婉轉的說辭。

現在Ariana的百毒不侵，再生能力極高，從她身上移除的組織經化驗顯示，DNA排列方式也跟人類不同。從內科的角度來看，算是另一種生物了。她僅存的人類結構，只剩下腰間以下的地方。如果侵蝕現象持續，她有可能憑雙腳跳越公海。

Ariana看著自己的雙手，又打開手機的前鏡頭，細看自己的模樣。她這個樣子，是我的手術成果，看上去應該不留任何顯眼的破綻。但她要是再一次運用能力，她會再變成什麼模樣？我說不準。

「你的意思是，我的"Monster"還在發動？即使我不主動去使用能力，那份能力還跟著我嗎？」

「是的。」

也可以說，「你就是"Monster"」，但這樣的說法，我怕她不能接受，才忍著不說。

「……但我看不見自己……我那些畸形的手腳……」

「什麼意思？」

「我看不見"Monster"了。」

「你當然看不見，你又沒有使用能力。」

「不對！我是先看見自己的身體，才有辦法把我的幻覺變成現實－－那才是我的能力發動順序！」

她說的「能力發動順序」，我無法理解。因為我的能力不是自由控制的，我只能感知你的視線，沒辦法叫你把視線移開。倒是像巫知雨的"Shots"，她要先接觸圓形的東西，才能把那些東西變成傳送門，這個過程才是順序。

「……李小姐，你的意思是……你不覺得你的身體是你的？」

「差不多。我不覺得這副身體惡心了……我的狂人病好轉了？」

對了，我剛才從見她開始就覺得不妥就是這個原因。她不再把自己收到衣服下面，以往她不論在任何場合，總是穿長袖衣服，連頸巾、帽子都有。現在她穿著病人袍，即使與我四目交投也不抗拒。

「這……這方面不是我的專長。」

看不見是否等於好轉，我無法下定論。如果她覺得看不見就是好轉，未嘗不是一件好事……但我不會這麼樂觀。

「總之，先來做一點基本測試，看看你身體上的人工組織如何。」

結果也出乎意料地良好。我接著也順便給她做了認知測試，結果也沒問題，說明她的腦結構改變不影響腦部機能。按她現在的情況，要出院也不成問題。

「你的表現非常良好，要聯絡監護人嗎？」我問。

「那個老伯有空管我嗎？新聞上說他當上局長了，怎麼回事啊？」

「政治這回事……我也說不準，但他知道你狀態良好，一定會很開心的。」

「會嗎？」

「當然會，你出事的時候，他緊張得不得了。」

我拿起病歷去看親屬一欄，卻沒有看到王為善的名字。

「咦？」我不禁錯愕。

「怎麼？你沒有那老伯的電話嗎？我也沒有，別問我。」

「不是……親屬那一欄的名字是李顯琛……是你的爸爸？」

「我沒有爸爸！」

她突然咆哮，把我嚇了一跳。我抬頭一看，發現她面容惱怒，雙眼發藍，眼角滲血。

其實我正常同fd講野都好爛口
有機會出篇唔同風格既故 我會參考下爛口寫文風格
多謝支持

推一推就有文

但我給她的眼睛沒有發光功能。那些光，是”Monster”的光。

她很快又伸手去揉腦門，藍光隨之消逝，血水也收了回眼裡。

「李小姐，你有哪裡不適嗎？」

「頭痛而已⋯⋯都怪你，說了些無謂的事。」

「李小姐，你剛剛恢復過來，情緒不要太激動。」

「這還不是怪你？為什麼親屬上會是那個名字？我確診患上狂人病之後，不是整個身份都從人口名單上移除嗎？為什麼你會知道那個名字？」

我覺得內情不簡單，撒謊道：「我只是醫生，這些事情我不清楚。但你不喜歡親屬名單上有……那個名字的話，我幫你刪掉好了。」

她點頭同意。

其實她的入院手續，是王為善辦理的。如果王為善故意填上「李顯琛」，那肯定有他的理由。只是現在看來，還是別刺激Ariana比較好。

隨後我向王為善發短信，如實報告了她的情況，又在監視器上調整了設定，完事了便回家。

每次接觸狂人科，都讓我感到不安。

你有這種感覺嗎？

最初與他們交手，巫知雨便受了重傷，雖然救了巫知雨的也是他們，但那種感覺……

他們果然跟我和巫知雨不一樣。

他們更像是「團隊」，他們有明確的目標，分工全面，"Monster"是打手，"Thunder”是保險線，白忠補位，王為善負責分析……但那份不安，不是源於他們太過完美。

那到底是什麼呢？

過往我跟巫知雨行動，我只能負責療傷和植入晶片。巫知雨一手包辦戰術策劃和行動。她喜歡這樣，也必須這樣，她的強逼症就是如此，救人的工作，非她不可。

郭主席也一樣。在他被Crimson擊垮之前，他總會委託我們暗地裡救起一些他不能出面相救的狂人。他們都有救人的動機，視之為天命，也因為這樣，我才敬佩他們。

這才是原因嗎？

在他們身邊，我就像一無是處的小人。我從未感受過救人的逼切感，從未感受到天意的號召。我的意思是，救人當然是好事，每次看見新聞報導有狂人被殺害或造成傷亡，我也不好過。

但要像他們一樣，奮不顧身地作戰，甚至化身怪物，讓半邊身體被侵蝕－－這樣的代價我付不了。

這種感覺是自卑嗎？

我覺得自己像是拖後腳的人。

我在他們當中，總是格格不入的一個。因為他們叫我去做，我才參與其中，我總是沒有目的的那個人。

然而我的目的又是什麼呢？好像也沒有。我本來想在郭浩奇離開後，也脫離這個地下組織，但現在看來，卻愈陷愈深。

我到底想要什麼？

我的使命是什麼？

或是說，那些東西根本不存在？

想著想著，郭主席來電了。說來奇怪，這個號碼是他最後留下給我們的，只能用在最緊急情況。現在他倒過來撥給我？我意識到事態嚴重，馬上接聽了電話。

「郭主席？發生什麼事？需要巫知雨幫忙嗎？」

其實我……乾左塘 又想停更
可能更埋聽日 真係無貨剩

慢慢來，有時逼出黎仲衰
放鬆下自己，你唔係打我地工

其實大家無比壓力我 我反而好開心見到大家會追文會期待 好感動
但時間有限 追唔切出文速度 我都想寫架
對唔住大家

其實唔緊要 隔離post成個post 10篇文都冇咪又係咁追

慢慢寫就係 最多推多兩下

再推

「振晨，先冷靜下來，我沒事。」

郭主席聲線平淡，確似是安然無恙。

「……你不是說過，這個號碼只用於緊急情況嗎？」

「差不多，因為這個號碼經衛星中轉信號，有反監聽效果，所以……」

他的言下之意，就是這通電話裡有其他人不能知道的事。

「先不說這個，振晨，知雨她還好嗎？」

「還可以，她身上還沒有致命傷。」

「用傷勢來衡量她過得好不好，這個標準真讓人哭笑不得。」

「我習慣了。」

我與郭主席都不禁發笑。

「你還在巫知雨身邊一起救人嗎？」

「是的……我也沒想到自己能陪她這麼久。」

「你發現了自己的正義之心？」

正義之心……郭主席這句話，到底是諷刺還是認真？

「這個……只是巫知雨太讓人放心不下而已。」

「她還在生氣嗎？因為……我離開了？」

「不，我想她消氣了。畢竟這也是沒辦法的事。」

果然，郭主席需要巫知雨的幫忙。這看來也是相當逼切的事，不然郭主席也不會厚著臉皮致電過來。

「振晨，我需要你們幫忙。情況相當嚴峻，這一次我們可能要跟中國軍方開戰。」

「中國軍方？這也太誇張了，怎麼回事？」說話前我先看看身邊有沒有人。

「你知道政府為了囚禁唐康寧，推行了新法例吧？」

「知道。」我當然知道，相關的新聞鋪天蓋地湧來。本來我不敢相信那個王為善會跟政府同流合污，畢竟他也有份跟我們一起救走葉麗麗……但他在問答會上異常合作，全然沒了狂人科督察那股氣焰。

這條法例，算是應唐康寧而生，如果郭主席有事相求，那想必是要我們救出她。

「美國這邊打算以人道理由，聯合其他國家制裁中國。」郭浩奇續道。

不曉得郭浩奇是哪裡來的消息，但這個情況聽起來簡直是天荒夜談。中國在第三次大戰裡是戰勝國，雖然傷亡慘重，戰後狂人病爆發也把中國搞得天翻地覆，但中國仍在世界強國之列，多國仍與中資企業關係密切。其他國家一下子要為唐康寧與中國翻面，怎麼想都不值得。

「我知道這跟難以置信，但目前的情況，讓唐康寧的處境更加危險。中方不會退讓，也不會讓她離開國境的，尤其是她身上有重要機密……我們要救她。」

「等等，我搞不懂……很多年前，各國就對中國『軟禁』唐康寧的手法有微言，現在他們要脅要制裁中國，又能有什麼用？為什麼聽你這麼說，唐康寧有國際聲援，怎麼處境更危險了？」

「因為這次不是聲援，他們真的會採取經濟制裁，不惜兩敗俱傷。若是演變至那個局面，中國政府會假裝她自殺身亡，讓整件事煙消雲散。我怕的就是這樣。」

大家應該見到有一半無開新段
因為我番屋企補全形空格既時間都無
忍一陣 對唔住大家

唔緊要 出文都可以慢慢出

順手

如果郭主席說得沒錯，唐康寧還是盡早離開中國比較好。我們這些平民亦然。但我還是很在意，各國制裁中國的背後動機到底是什麼？

「振晨，你願意幫我嗎？我知道上一次說過，麗麗是最後一次了……但是……」

我應該說願意嗎？

我不知道自己有沒有救人的意願，即使沒有，我也應該答應嗎？

「我會幫你的。巫知雨也會幫你的，我會說服她的。」

「如果她還生氣，我還有最後一招－－跟她說，唐康寧救過她的父親。」

郭主席再交代幾句，說是再從長計議，要我們等消息，然後掛線。我隨後沒有馬上致電巫知雨。我聽完郭主席的消息，心亂如麻，只想自己一個人安靜一下。

如果這一次要對上中國軍隊，也就是說，又要對上狂人科嗎？抑或狂人科又會暗中協助？

我過的都是甚麼人生？有權有勢的人高高在上，我們如此弱小，隨時朝不保夕，卻要跟他們搶人？

如果我們的敵人如此邪惡，為什麼只有我們還在抗爭？其他人都去了哪裡？

我打開家門，覺得不妥。有人動過我的桌面，我早上留下了半杯咖啡在桌上，現在消失了。

「巫知雨，你又非法入侵私人地方！」我喊道。

但我發現自己那句並不合理。巫知雨不會那麼好心幫我收拾，這樣一來……

我被人從後遮住雙眼，還來不及吃驚，我便嗅到可兒的香水。

「巫知雨經常會來你的家？」她問。

我不應該讓巫知雨衝口而出。可兒又要呷醋嗎？

「你會理解的，對吧？她有狂人能力，來去自如……」我答道。

「所以你就讓她隨便出入我男朋友的家了？」

「我只是想說……你懂的……你以為她是你的情敵？」

她把我轉過來，雙手掛到我頸後，輕輕吻上我的嘴。

「你用反問的方式回答我的問題，知道這代表了什麼嗎？」

代表防禦機制和緊張。這些心理學基礎我還是有的。我偶爾會想，跟心理學家談戀愛也許不是好事，我做的一切彷佛無所遁形。

「開玩笑而已。」她補上一句，又一次吻過來。

「怎麼突然到我家裡來了？」我問。

「因為無聊啊，我的診所還在裝潢，你近來又一直在忙，所以我來給你一點驚喜。」

「謝謝。」我說，然後也吻了她一下。

其實她是我現正最不想看見的人。我很累，不想再浪費心思應付她。不是我不愛她，只是……我真的很累。

自此她知道了我跟巫知雨的關係，她好像愈發粘人。

「你想知道我還帶了什麼驚喜嗎？」

「想。」

「那就把衣服脫掉。」

我後悔自己不誠實一點。但現在我沒有反悔的餘地，她熱情地吻上來，現在才拒絕她也太無禮。

我繼續與她熱吻，而她把我推到沙發上，身體騎了上來。這個時候，她的香水味彷佛愈發濃烈，就像潑瀉了的墨，染上我身上每個角落。

她半張的翠瞳裡，映著我的眼睛。我試著從裡面找你的影子－－你在看著吧？但我還是沒看見你的影子。我肯定你在看我，也在看著可兒的肉慾如何燃燒。

你喜歡看這樣的畫面嗎？看著人們沉溺欲望之中，看賞心悅目的畫面。

但我腦裡沒有這樣的畫面。

可兒就在我面前，緊緊貼在我的身上，只隔著一層衣服，下面就是她漂亮誘人的肉體，正飢渴地尋求著我的撫慰。但我就是沒有這樣的興致。

我想要的是這些東西嗎？

像這樣，有一個羨煞旁人的女朋友，偶爾讓她到家裡，躺在床上翻雲覆雨，這樣的生活不好嗎？

我到底在想什麼？

她解開我的褲扣，伸手探入，理所當然地發現我全然沒有反應。我就像在考試時被發現作弊的小孩子，羞愧不已。可兒臉上只有那麼一瞬間－－只在眉間顯現的一煞那－－閃過了失望的神色。

對唔住 尋晚無更新
星期六日又黎啦 我會更新架喇

除左褲先黎無文

星期六喇

「怎麼了？」她問。

「……我……我也不知道。我想……我太累了。」

我隱約看見她的衣領裡有不一樣的內衣。她特意來取悅我，卻被我潑了一盤冷水。讓她的自尊如此受傷，我猜這一次我凶多吉少。

但她沒有從我的身上移開。

「在想什麼？工作的事？」

「差不多。」

「不能跟我分享一下嗎？」

「……如果我說－－只是如果－－我會有危險，香港也許會陷入很危險的境地，你覺得……我應該怎樣做？」

「你說的都不是重點。這些危險又跟你有什麼關係？」

這些危險又跟我有什麼關係呢？這又是另一個問題，甚至是最重要的問題。

救下了唐康寧又怎樣？香港，以至中國都會有天翻地覆的改變嗎？我們這些狂人的處境又會有變嗎？

我們做的事，真的有改變什麼嗎？似乎沒有，情況似乎反過來更糟糕了。

像Crimson那樣，才算改變世界。他逼使王為善殺死曾睿恆，王為善在問答會上一反本性，多少也受Crimson影響吧。

「因為你放不下巫知雨？」她問。

「也許是的。」

即使我知道，我不應該在可兒面前說這句話，但事實確實如此。

讓巫知雨一個人對抗整個世界，對她太殘忍。

「真的？真的因為巫知雨？」可兒再問。

我想不通可兒的問題。聽她的語氣，她不是在呷醋。

「阿晨，你只是醫生，不是嗎？即使你擔心巫知雨，你能做的事也是有限的，你可以把晶片技術傳授給其他醫生，但你沒有這樣做。

你擔心巫知雨，只是藉口而已。」

「除了巫知雨，我還有別的原因去拯救狂人嗎？」

「那個原因，只有你知道。」

呢個時候扯唔起

仲唔仆街？

4/
白忠又在修練修羅魔功。

上次跟Crimson交手，一口氣耗盡他累積下來的真氣。真氣不多，卻也幸虧真氣不多，功力不成火候，雙手才沒有廢掉。但白忠心意已決，下次再遇Crimson，定要置他於死地。

但這次練功，心裡常有雜念，使得練功進展不如理想。Ari重傷，王為善當上局長後，也跟白忠他們少了見面，就連狂人科也不出動了。身邊的變故來得太突然，難免覺得不安。

最奇怪的，卻是方圓。他開始練體能了，平時手機不離身的方圓，竟也有做正事的一天，確實嚇了白忠一跳。

Crimson說過，方圓喜歡Ari。但Ari明明醒來了，方圓卻不去見她。白忠也有問他原因，但他一概不答。看來方圓這孩子，不到生死關頭還真的不會多說任何一隻字。

想著想著，內勁不經意間便散了，提不出真氣來。白忠見練功不順利，也不強求，便去房間外走走。甫出房門，又聽得訓練場那邊槍聲不止，必是方圓。白忠過去看看，只見方圓戴著VR眼罩，一手提著輕機槍，另一手是狙擊槍，身影舞動，使空氣亂射。

看著方圓的身影，白忠彷彿看見自己的影子。日夜苦練，始終躲不過天災人禍，只有珍惜眼前人，日後才不會有遺憾。

但跟白忠相比，方圓要訓練自己，因為他想保護Ari；當日白忠苦練武功，卻為爭奪掌門之位。如此想來，方圓的動機高尚得多。反正按方圓的性格，勸他也是白費氣力，要勸也不是現在－－Ari還未歸隊，可能情況有異，難怪方圓會緊張。

白忠倒是想到一個地方。

他來到慕容可兒的診所，嚇了一跳。話說診所在狂人科前往俄羅斯期間，被謝家泉召喚的狂人毀了－－白忠不看新聞，自然不知道此事。他當然找不著慕容可兒，因為她閒來無事，去找洛晨振去了。

狂人科沒有任務，心理醫生也找不著，白忠冷靜想想，自己在現世其實無事可做。

原來一切都這麼空虛。

他還記得自己的任務，他本來就是來現世找時光機的。為了找尋線索，他才加入狂人科，以為這個狂人科每天都與能人異士打交道，定會打聽到什麼。沒想到一路走來，時光機沒找著，卻遇上窮兇極惡的瘋子，Crimson。

無可奈何，白忠又沿路折返。大街上有新聞廣播，報導的都是王為善的事。近來新法例推行，王為善成為外國傳媒與和平黨的追擊目標。即使白忠與唐康寧素未謀面，卻也在新聞的轟炸下，記住了她的名字。

到底王大人有何計策－－白忠如此心想。記得當初王為善也有份暗中劫走葉麗麗，這個叫唐康寧的夫人如此可憐，想必王為善不會見死不救。

此時白忠看見街上有個熟悉的人影。只見她一身白色背心短裙，長相可愛動人，竟是Ari。但想想又覺得奇怪，平常她一身全黑，又是長袖衫褲，今天怎麼坦胸露背，姿態如此撩人？但像她這樣的美女太容易辨認了，白忠絕對不會認錯人。難道她已經痊癒出院？不管如何，白忠還是喜不自勝，追了上去。

「李姑娘！身體可好？既然離開了醫館，怎麼不跟我們打個招呼？」

白忠興奮莫名，不知覺動上了輕功，只一貶眼的功夫，身影便閃到她面前，嚇了她一跳。

「我－－」

「－－李姑娘，你可知方兄弟對你朝思暮想，茶飯不思，正在家裡勤練武功！」

「其實－－」

「－－李姑娘，唉，都怪在下失手，沒把金遜一招斃命，要李姑娘你受苦了。姑娘要打要罵，悉隨尊便。」

「呃……」

「抑或李姑娘想吃蛋糕？在下便是傾家蕩產，也會請客！說來王大人升官以後，日理萬機，不曉得他還記不記得要發工錢？」

白忠三番四處打斷她說話，而她一臉無奈，知道自己搶話快不過白忠，索性放棄，閉嘴讓白忠把話說完。白忠看她只有苦笑，卻是一言不發，以為自己說錯了什麼，又惹她生氣。每次Ari生氣，總會變出藍爪，把白忠嚇得不要不要的。

但她只是笑，什麼都沒做。

Ari怎麼如此斯文？仔細一看，她躺了一星期醫院，神情和藹可親，更有淑女氣息了。這是洛振晨的手術效果？

難道……

男人最痛

巴 打似乎好理解比女朋友呷醋係咩滋味

我回來了。巴打的故事太好看了，總是忍不住看到最後。

FF既野

打卡一推

「李姑娘？你腦子壞了？」

聽白忠說得如此直接，她不禁發笑。

「你是白忠……白先生對吧？其實我……不是你的隊友。我是她姐姐，雙胞胎姐姐。我叫李雪怡。」

白忠一呆。他從來沒有聽說過Ari有姐姐，雖然看雪怡的樣貌跟Ari完全一樣，說她們是雙胞胎也有理……

「此話當真？李姑娘……你不是在戲弄在下吧？」

「她從來沒有提起我嗎？也沒有提起家人？」

當然沒有。上一次他們坐下來談論身世，Ari拂袖而去，只能由王為善補充。但考慮到Ari的過往如此坎坷，難怪她絕口不提。

雪怡看白忠一面懵然，也猜得出個所以來。她不待冷場，接著說道：「這段時間裡，謝謝你照顧我妹妹。」

「呃……不用客氣……」白忠說得心虛，回憶起來，Ari威風的場面可多了，自己才沒有怎麼「照顧」她。

「她的脾氣比較大，這段時間裡沒有給你們麻煩吧？」

「沒有，當然沒有！李姑娘可厲害了！怎麼會麻煩？」

簡單交談幾句，白忠便覺得雪怡親切有禮，絕不是Ari假裝的，也相信了她是Ari的姐姐。他不禁好奇，明明是同一個模樣，怎麼個性差得那麼遠？

「其實……我們一家人移居海外幾年了，我剛好電話沒電，沒辦法查地圖。請問我妹妹住的醫院在哪裡？」

白忠想來，自己無事可做，不如帶著雪怡一起探望Ari，便道：「在下識途，還請李姑娘－－雪怡姑娘隨在下同行。

「謝謝！」雪怡親切一笑。白忠心想，若是Ari也能這麼可愛，平常待在她身邊，必是樂事。

兩人越過幾個街口，一路上聊到他們在狂人科的日常生活。至於他們處理過的狂人，白忠絕口不提，那些畫面慘烈之餘，又使人莫名悲傷，不是閒聊的好話題。

「雪怡姑娘這次回鄉，高堂可有同行？」

「唔……這個呢，其實沒有。我妹妹不太喜歡父母，要是他們來了，只會刺激她而已。」

「何解？」

雪怡面有難色，思索半刻，委婉答道：「我妹妹患上狂人病後，爸媽逼不得已，把她送進治療中心去了。妹妹怨恨他們，即使她加入了狂人科，重獲自由，也始終沒有跟我們聯絡。」

果然是家家有本難唸的經。

白忠又問：「既然李姑娘懷恨在心，雪怡姑娘－－」

「－－其實不用在名字後面加上『姑娘』，太見外了。叫我雪怡就好。」

「那麼……好吧，雪怡你來探望李姑娘，豈不是要惹怒她？」

「沒事的，我跟妹妹最親，她不會生氣……吧。」就連雪怡自己也說得心虛，續道：「要不是她受了重傷，我也不會受邀回來香港。她加入狂人科以後，我們就算想見她一面，也要得到政府批准。這次反過來受政府邀請……白先生，你坦白告訴我，妹妹她情況如何？」

這倒是考起白忠。自Ari醒來以後，他們都沒有探望Ari，雖然王為善下了令，但既然政府邀請了家屬，他便想蒙混過關，順便探訪。

「聽王大人之言，Ari傷勢已經痊癒，只消靜心休養。」

「這樣就好了，我還以為是生死攸關的傷勢。」雪怡舒了一口氣。

但白忠想的不是那麼回事。

－－不要啊啊啊啊啊－－！

Ari那個樣子，恐怕比重傷更難受。

但想來奇怪。

「何解王大人會邀請李姑娘的家人過來？」白忠又問。

「咦，白先生你不知道嗎？」

「知道什麼？」

「我妹妹……她要離開狂人科啊。」

hi好耐無見
你一樣咁睇得起我 今章到依家全部都係交待劇情 你都覺係話咁好睇

好多文啊

雖然好仆街
但係唔想Ari好返

點都咁好睇

白忠幾時再發威

豆腐巴齋講文筆已經好好J
加埋呢個故不得了

文筆真係正到

這確實是白忠意料之外。

「此話當真？王大人怎麼絕口不提？」白忠不由得驚訝起來，把雪怡嚇了一跳。

「……我們收到政府的信件，上面寫著，她在狂人科的職務被解除，希望我們接走她……」

難道Ari的傷勢之重，讓她無力再戰？上次白忠看她，Ari至少回到人類的模樣……難道她傷心過度？

白忠雖然深感婉惜，但她若是離開狂人科，何嘗不是好事？她再不必以身犯險，也不必與Crimson那種瘋子正面交鋒，這樣的人生，該是一個青春少艾的最佳選擇。

「……這樣……這樣最好不過了。」白忠說是這麼說，面上仍是黯然失色。

雪怡看出白忠眼裡有點失望，道：「妹妹在狂人科裡，一定很重要吧。」

「正是，李姑娘幾乎無人能敵，在下受她恩惠，幾次死裡逃生。」

「真好……我這樣想會不會很奇怪？聽著白先生的話，我覺得她好像找到容身之處了，竟然會覺得高興，但明明狂人科這麼危險的地方……我好像要來搶走她似的。」

「當然不會。雖然李姑娘的神能，是狂人科的一大助力，但她能相安無事，回到常人的生活，才是最好的。」

說著說著，兩人都來到醫院了。他們乘電梯而下，又辦了點文書手續，終於來到Ari的病房門前。透過房外的屏幕，可以看見Ari在坐在床上玩手機，無所事事。只見她身穿病袍，沒有用被鋪裹著自己，也不穿黑衣隱藏自己，美麗動人的容顏盡現人前，看到她這樣子，白忠又再驚嘆，這對姐妹是何其相似。

「雪怡，可否先讓在下進去？」

雪怡看在白忠是Ari的隊友，交情甚深，便點頭示意。

白忠敲了敲門便進去。

「老古董？沒想到是你啊……你沒事？」Ari看見了白忠，倒是先問候他。

「在下？在下能有什麼事？」

大家太睇得起我d文筆 多謝支持

有文

「看你整整一星期沒來看我，我以為你又被Crimson打成智障了。」

「李姑娘以為在下是三歲小兒？」

實情是王為善不讓他們來的。但看Ari這反應，看來她也不知道王為善下了禁制令。

「李姑娘可好？」

「好啊，你看。」Ari揚揚手，示意義肢活動良好，「就是看東西模糊了一點……我看你的身影糊掉了，挺有粵語殘片的味道，很襯你這古董。」

「粵語殘片……是什麼法寶？」

「說了你也不懂，算了。」

白忠只能憑「殘片」二字猜想意思，那定是什麼古老東西。

「喂，俄羅斯方塊呢？」

「方、方兄弟專心練功，未有同行……」

Ari略顯失望。

「他會練功？練什麼鬼，別跟我說是你教的，我不要看見他跟你一樣跑得比電單車還要快。」

「你怎麼會覺得方兄弟會願意拜我為師？」

Ari想想，也覺得有理。

「老伯呢？」

「王大人……李姑娘想必也知道王大人升官，近日要事纏身，所以……」

「有沒有搞錯？你們有那麼忙嗎？我在這裡快悶死了。」

Ari衝白忠翻個白眼。其實他們也是閒著無事，無聊得要死，要不是王為善有令，他們大概會全部堆在Ari的病房裡，即使無聊也一起無聊。

但白忠自知，若是把王為善供出來，恐怕真會惹怒她。他趕在Ari追問之前，先轉移話題。

「李姑娘，話說在下本來四處閒逛，卻找到一個不得了的人物，你猜是誰？」

「你找到了誰我不知道，我倒是聽得很清楚，你情願閒逛也不來探望我來著？」

此時Ari手上雖無藍光，但一對義肢緊握雙拳，關節啪啪作響，仍是威勢十足。

「你姐姐！是你姐姐雪怡姑娘！」

雪怡的名字一出，Ari果然沒了火氣。Ari綻出一臉難以置信的表情，動作停住，茫然若失。

「……我姐姐？為什麼……？為什麼她會來這裡－－等等，她就在外面嗎？」

「正是！多年不見的親姐姐來看你了！」

白忠本來以為Ari會笑逐顏開，卻不料她驚訝過後，竟是一臉怠厭。白忠不解，此刻應是一家團圓我喜慶場面，Ari即使跟雙親不和，便是看見親姐姐，臉上多少也該是和顏悅色。

比你捕到 出多篇

有無多d

仲有無

愈夜愈多人既
但係sorry大家 又乾塘了 要等聽日

緊張關頭

尋晚睇，今日live咗

「她來有什麼事？」Ari用慵懶的聲音答道。

這下白忠更難開口了，他沒料到Ari會是如此反應，此刻再說Ari要離開狂人科，真不曉得她要做出什麼來。

「唉，我就知道，我病歷上會有那個名字，肯定沒好事。」Ari低聲唸道。

白忠雖然每個字都聽進耳裡，卻聽不懂那是什麼意思。

「進來吧！李雪怡！我知道你在外面！」

Ari大喊一聲，雪怡也應聲而來。白忠看她們兩人對望，彷彿有人舉鏡自照，然而仔細一看，兩人除卻衣著打扮，長相還是有點細微差異。雪怡的眼角有點笑紋，Ari卻沒有。是洛振晨的手術把那麼一點點的瑕疵修去了？還是Ari這輩子缺少歡笑？

雪怡走進房間，卻礙於緊張，一言不發，只能微笑看著Ari。

「古董，你出去一下，我跟姐姐有話要說。」

雖然Ari這麼說了，白忠卻放心不下，不敢離開。如果雪怡坦白開口，要接走Ari，可不知道她會如何反應。

Ari看出白忠的顧慮，道：「放心，我不會傷害姐姐－－他們就是想通這一點，才派你過來吧？」

雪怡聽出Ari話裡有話，道：「別這樣說，爸爸媽媽也很關心你，他們也想過來－－」

「－－但他們害怕，不是嗎？他們就是怕了我，才把我扔到治癒中心。」

雪怡的面上沒了笑容。

白忠越聽，越是覺得自己不宜久留，便默然離開。房間就剩下這對截然不同的雙胞胎。

二人沉默良久，雪怡忍不住先開口了。

「好久不見了……你過得好嗎？」

「挺好，在治療中心耗了三年，又用了一年多的時間忙著殺人上新聞，這樣的生活超爽的。」

Ari的威名－－或是惡名－－確是舉世聞名，即使雪怡一家身在國外，也聽就過不少Ari的新聞。世上撇除可以干涉時間、空間的能力，”Monster”就是最具軍事潛力的能力。

但這絕不是值得羨慕的能力，也不是一個女孩應有的能力。

「我明白你還恨我們……但是……」

但是什麼呢？這句話不論怎麼接，都像風涼說話。

「現在你知道我過得很好了吧？良心好過了吧？你可以回家了，沒你的事了。」Ari說完便別過頭去。

「難得見面……我們再聊一會吧？」

「沒什麼好聊的，我不想知道你們撇下以後過得有多開心。」

雪怡聽得難堪，卻找不出任何說話反駁。

唔知恭喜你定點好
歡迎收睇一日極限更一篇既連載小說
anyway thanks and welcome

究竟我似你個fd定細佬
可能我講野太麻甩啦
咁似你啲fd 可能我地好啱做fd hehe
加油寫落去啦

ari就同nicki出新歌

文？

Ari被送入治癒中心後，雪怡一家人移居韓國，離開香港這個傷心地。雪怡頭腦聰明，下一年大考過後，有十足把握入讀醫科。她想讀醫，無非想為Ari找到治癒狂人病的方法。雪怡在韓國也找到男朋友，家人的生意也愈做愈好，一切都一帆風順。

但這些事該怎麼跟Ari開口？

「你知道嗎，我加入狂人科以後，便不再用我以前的名字了。我就是這麼討厭你們，所以你快點走，我跟你沒什麼好說的。」

Ari說得絕情。她捨棄名字，卻沒有捨棄她的本性。白忠他們可能以為，Ari受過精神創傷，才變得如此粗暴。

但雪怡知道，Ari本來就是如此。

「你知道嗎？我在韓國每一天都會想起你。」雪怡說道。

Ari仍是無動於衷。

「想起以前，我還是孩子的時候，一定讓你很痛苦吧？對不起……」

雪怡的聰明，不是一時三刻的事。她從小就比Ari聰明，成績優異，乖巧有禮。Ari當然也不差，卻總是在雪怡面前被比下去。

這讓Ari愈發叛逆。故意考試不及格，惡意作弄同學，只為讓自己跟雪怡區分開來。

「你很討厭我，對吧？我做得好的每一件事，你都嗤之以鼻。你不想跟我一樣，也不想任何人把你當成我。」

後來Ari結交壞朋友，與童黨為伍。

然後被強暴，患上心理病。

雪怡一直耿耿於懷。如果自己不太聰明，沒有逼使Ari落得如下場……

她們會不會還在香港過日子？

Ari現在又會幸福一點嗎？

「我總是想著，如果能回到過去，這樣就好了。但這樣的事不可能吧？

但如果……我們有機會重頭再來，你想試一次嗎？」

「沒有東西可以重來。」Ari斷言。

但事實是，如果她可以避過那段人生，避過讓自己患上狂人病的機會，她會毫不猶豫地躲開。

只是一切都沒有如果。

「你願意離開狂人科，回來跟我們一起生活嗎？」

「不要。」

「為什麼？」

「這根本不可能發生。」

「如果有可能發生呢？」

「不要。不要就是不要。」

「為什麼？」

「因為我受夠了！你們要拋棄我就拋棄我，想我回來就回來嗎？憑什麼？」

「你不願意離開狂人科，只因為你怨恨我們？值得嗎？」

「至少你們不值得我回去。」

「也許你不必跟我們一起生活，你離開狂人科的話，來到韓國一個人生活也可以－－」

「－－你到底想說什麼？我根本不可能離開狂人科！我是狂人！你說的假設根本毫無意義！」

「我說的不是假設。」

不是假設？

Ari還不理解，雪怡說的一切都是政府白紙黑字寫好的安排。

「政府批准你離開狂人科了，只要你同意，你就可以用另一個身份移居韓國。」

Ari從來沒想過自己可以離開狂人科。她想像過自己會有戰死的一天，也想像過自己逃出香港，浪跡天涯的生活。但像這樣子，毫無代價地離開，這樣的機會從未在她腦海存在過。

「只要你答應，王為善局長就會安排好餘下其他事情。你不一定要跟我們一起住，你不喜歡的話，也不需要再見我們。

但這是你離開狂人科的機會，你可以離開殺戮和痛苦，為了你自己的人生著想，別因為記恨爸媽而白白浪費這個機會。」

Ari先不去想這樣的良機是否可行，她第一時間想到的問題，是「誰下的命令？」

尋晚食錯野 全身敏感 更唔到文

忍唔著好奇佢出新歌先定我完到今章先

越睇越覺得Ari正，
同埋唔知點解成日都覺得佢好似隻貓

好好睇
故名改做 精神病患者的地界、狂人 呢啲都好過而家 點引人入黎睇

然後呢

雖然個故名真係幾柒，不過我都係俾佢吸引咗入嚟

好睇

又到星期六 日
期待豆腐巴瘋狂出文

「王為善？是他的主意？為什麼要這樣做？」

「……你不能再使用狂人能力了，你自己也知道吧？」

雪怡開口的時候，沒想到自己的話裡語帶雙關。Ari不能使用能力，因為”Monster”的侵蝕會更嚴重；同時Ari也無法使用能力，義眼輸出至大腦的影像，無法觸發”Monster”。

這就是我的結局？

結局是，王為善捨棄了Ari。她沒有作戰能力，已經沒有待在狂人科的意義。

也許這才是王為善和方圓不來探望自己的原因。

Ari還是被捨棄了。

就像她的家人捨棄了她一樣。

然而這不是顯然易見的結果嗎？Ari也知道，這樣的身體不可能再戰鬥，只剩下被遺棄的結局而已。

既然明知這結局並不意外……

心中這種空洞和悲傷又從何而來？

雪怡見Ari一言不發，不知道她在想什麼，心底發慌，又道：「離開香港吧，你不離開，就只能回到治癒中心了，我不想你再孤伶伶留在那種地方。」

「閉嘴！當初讓我待在治療中心的，不正是你們嗎？」Ari知道王為善要送走自己，心裡已經失望至極，雪怡又在旁囉嗦，讓Ari非常難受。

「但留在香港又有什麼好？這個地方不會善待狂人，一旦被送入治療中心，一切都完了。現在香港還要實行出入境限制，你現在不走，以後就沒有機會了。」

「閉嘴！閉嘴！閉嘴！」

Ari還是沒有選擇。

她甚至懷疑自己人生中有沒有任何一個選擇是她自己的決定。

「別賭氣了，與你以後的人生相比，過去的怨恨根本不重要。先逃出香港，以後你想怎樣都可以。」

Ari忍無可忍，她想變出怪手來趕走雪怡－－但今非昔比，現在她看不見"Monster"，變不出來，更害自己頭痛欲裂。身體的異樣讓Ari更難受，煩燥不堪，她忍不著離開病，直向雪怡伸出義手，捏著她的頸，直舉而起。

白忠在房間看見情況有異，當即搶身入房。然而他進去以後，又是惘然，先不說這是別人的家事，白忠若要跟Ari過招，根本毫無勝算。

但雪怡叫停了白忠。

瘋狂又未至於
但我寫緊 聽日都會全日寫

Thanks and welcome

巴打你又留名 ?

我算幾樂觀
柒名 都可以引人入黎睇下有幾柒

可能係因為Ari個性格有一個好主要既矛盾
佢嫌棄自己，但又想有人鍾意
本身我無諗過佢似貓
但巴打你話貓，又真係幾貼切

文

「白先生……讓我……自己……」

雪怡被緊緊捏著，仍不求白忠相助。白忠見情況危急，更是不知所措，如果出手攻擊Ari，豈不是把她當成壞人？

「跟我……走吧……求求你……」

即使自己的生命被Ari掌握，雪怡仍然只有一個願望。

「你們憑什麼決定我要去哪裡？我在這裡過得很好！即使我不喜歡殺人，也不喜歡受傷，但這裡……」

她本來想說「這裡有人需要我」。

但讓雪怡來接走Ari的人，卻正是王為善。

已經沒有人需要她了。沒有狂人能力，她只是污穢不堪的普通人。

沒有了她痛恨的狂人能力，她卻比狂人更可悲。

Ari把手一搖，雪怡便直飛向房間門口，白忠反應快，一個箭步便穩穩接住雪怡。

「我不會跟你走。我就算要再被送入治療中心，也不會跟你走。」

此時Ari無法使用"Monster"，但她臉容發藍，即如洛振晨向王為善報告那樣，她的人工皮膚下仍有"Monster"的組織，只要達到某個條件，即會發動。白忠看著現在的Ari，不禁心寒，她彷彿一盞藍燈，皮下幽光飄渺，把Ari頭上的血管都照得清楚。

「不要賭氣……」雪怡仍是死心不惜。

「閉嘴！給我滾－－鳴……！」

Ari怒不可當，藍光更盛，卻突然頭痛不已，"Monster"的反應一下子又沒了蹤影。

雪怡擔心Ari，也知道自己觸發了Ari的不良反應，即使心痛，還是匆匆離開了病房。

Ari抱頭跪地，白忠趕至她身前，本想把她抱回病床，卻被Ari一手推開。

「你也滾開！我不是狂人科的人了，你還留在這裡幹嘛？」

「李姑娘，在下……」

「我不聽我不聽我不聽！別再來了，我只想一個人安靜一下！你滾開！」

Ari眼裡的藍光忽明忽暗，血淚沿面而流，看得白忠心痛。Ari在俄羅斯死裡逃生，難得回復人形，若是再變身怪物，當真本未倒置。想到這裡，白忠也不多言，就此離開。

白忠不能理解Ari的心情。他痛失摯親，一心只想找到時光機一家團圓；而Ari明明有機會重投家人懷抱，卻又悲又怒，還出手打自己的姐姐。

然而王為善又為何要送走Ari？而且要送向她最恨的家人？這也是白忠想不通的地方。王為善向來疼愛Ari，這次即使Ari失去狂人能力，王為善也不應該一言不發，就把她扔給韓國的家人。大家共事一年有餘，好歹也有點感情，何必如此？

想著想著，白忠又離開了醫院。他看見雪怡坐在醫院門外的公園，便上前搭話。

「雪怡，你還好嗎？」

雪怡見白忠過來，趕緊擦掉眼淚，答道：「沒事……我沒有受傷，不要怪她。」

白忠當然也沒有怪罪Ari的意思，但看見雪怡頸上大片紅印，心裡又是矛盾。

「李姑娘脾性剛烈，要跟她說道理，半點不容易，還望雪怡莫怪。」

「不……只能說這是我自作自受……如果這幾年我們有陪在她身邊，她也許不會……像這樣生氣。」

「接走李姑娘此事，應如何是好？」白忠問。

「我不會放棄的，再過幾天……也許她冷靜一點，我會再去找她。」

白忠心想，這可不是好方法。這次Ari動手，至少有白忠在場，若是Ari又再失控，真不曉得要如何收場。

但雪怡在這個時候不需要冷酷的真相。

「家人總是最重要的，我相信李姑娘終有一日會明白。」

白忠忍著內心所想，還是鼓勵了雪怡。

5/
郭浩奇又再踏足香港。多虧巫知雨的能力，橫越地球兩端一點都不難。

但這也代表了，郭浩奇要克服時差。他也只能在葉麗麗入睡的時候，到香港跟巫知雨他們策劃救援唐康寧的行動。

屋漏兼逢連夜雨，葉麗麗的狂人病愈發不穩定，近日回溯的人格相當不穩定，大多是接近精神崩潰，無法溝通的狀態。郭浩奇不禁生疑，葉麗麗的變異到底從何而起？

她身處的未來，大部份是未日一樣的將來。雖然她礎於腦部發育，無法合理而有有序地描述未來世界，但可以肯定，有一個能力高強的狂人對世界造成嚴重破壞。

但葉麗麗接受了這樣的將來，才回溯人格，返回現代。所以她狂人病發早期，還會到處找爸爸媽媽，童心不滅。

近來卻不一樣。

葉麗麗近來的人格十分多疑，常懷疑有人要追殺她，就算郭浩奇拿出Ari和方圓的照片來，仍然無助舒緩她的精神緊張。

每次問她，到底誰要來追殺，葉麗麗卻答不上來。即使郭浩奇想幫她，也無從入手。

話雖如此，郭浩奇還是盡可能提高房子的保安，自動掃瞄系統、自動麻醉槍和實彈槍、閉路電視……這已是他僅有的資源了，這樣的裝備要擋住一隊軍隊，當然不可能，但要擋住一些殺手，應該綽綽有餘。

但要擋住Crimson，卻是天方夜譚。

卻說俄羅斯一戰中，他讀到葉麗麗與Ari、方圓關係密切，本來他想脅持葉麗麗作人質，確保某日狂人科不會來礙事。他是聰明人，上次一戰，更清楚白忠和王為善的能耐，如果不找點後備方案應急，隨時會浪費掉二十多年來的努力。

但他想出更好的辦法。

如果用「二十一世紀精神分裂者」把"If I Lose Myself"抄下，他等同於可以預見未來，操縱未來，把未來導向他想要的結果。這能力的實戰用途雖然比不上"Thunder"……

但對於毀滅世界來說，這能力才是至關重要的。

只要看穿未來，他就會知道，用什麼方法毀滅世界，才是最快的捷徑。

他決定先放下手上的工作，前往美國「拜訪」葉麗麗。雖然香港那邊的情況逼在眉捷，唐康寧將被逼入絕境，事件的關注度也夠高了，只要他稍在暗中牽線，王為善就會陷入萬劫不復的境地－－但現在葉麗麗的能力，更值得Crimson優先處理。

郭浩奇和葉麗麗住在華盛頓東區，那裡沒有高樓，都是一幢一戶的住宅區。按Crimson搜集得來的資料，郭浩奇的房子有三層。他們的作息定時，十二時前就會進睡－－大抵是為了省下葉麗麗在十二時人格傳換帶來的麻煩－－此外，近來郭浩奇會在房子裡突然「消失」，直到明早六時前回來。Crimson聘來的偵探不曉得郭浩奇用什麼方法「消失」，但Crimson並不關心，不如說，郭浩奇消失了，Crimson就更好下手了。只是近來郭浩奇加強保安，不曉得要防範什麼。

但這種程度的保安，難不倒Crimson。

Crimson在晚上十一點半來到郭浩奇的住處。他躲在監視器的監測範圍外，用一個搖控便把所有保安裝置廢掉。

只要一個搖控而已。

Crimson輕鬆找到保安公司的主管，輕鬆讀取他的內心，拿到密碼和權限。如果郭浩奇聘請保鑣，事情可能會麻煩一點，但誰能怪郭浩奇呢？依賴科技的人，不止他一個。

Crimson走到郭浩奇屋子的正門。安全起見，他發動了"Thunder"，以防屋內還有別的東西。

結果Crimson做對了，他確實需要"Thunder"。能力一發動，他便看見自己的手搭在門把上，觸電而死。

Crimson不禁發笑。世上看見自己的死狀還能發笑的人，恐怕只有Crimson。

他戴上手套，打開了正門。大廳處一片漆黑，但"Thunder"的能力沒有任何警示，Crimson便徑直進入。他看見門後是極其粗糙簡陋的發電陷阱，有人把電線切斷，牽到房柄，用膠紙固定。Crimson見此，笑意更盛，郭浩奇有錢有資源添置保安措施，怎會設下這種幼稚的陷阱？

Crimson猜到，這是葉麗麗設的陷阱。

我似乎兩三星期前估中左劇情

Crimson往大廳走去，在廁所門外的走廊停著。只見地上一灘積水，踏上去，又是觸電至死的下場。

「哈哈……真可愛的孩子，你做得夠好了，我欣賞你。可惜在我的”Thunder”面前，所有陷阱都只是白費功夫。放棄吧！」

任何陷阱，只要五秒的時間讓Crimson作反應，就沒有效果。至少，要讓Crimson自己踏上去才有效的陷阱，都不可能發動。

此時電話響起，電話置於客廳，Crimson見那個電話無害，便上前接了。Crimson默然不語，只待對方開口。

「Crimson King……是你吧？」

話筒裡傳來孩子的聲音。但那個語氣不似兒童，那聲音不驚慌，不怯生，那是堅毅的語氣。

那是一觸即發的戰鼓之聲。

「葉麗麗，有趣，你的表現可謂驚艷，我手上明明有你全部醫療報告，卻從來沒提到你會如此機智和勇敢。你真的是葉麗麗嗎？」

如果葉麗麗手上有更多資源，而不是只有電線、膠紙、積水，Crimson恐怕連走進屋子都有困難。

「拜你所賜，我才有辦法把二十多歲的心智回溯到六歲的身體裡，同時保留著心智……我猜你聽不懂我在說什麼吧？在我眼裡，你只是來自過去的人，而我是活在未來的人。」

Crimson不禁發笑。

「你的意思是，我會輸在你手上？你確定嗎？憑什麼？憑你那些可憐得只能抓老鼠的小陷阱？」

「你當然會輸。Crimson King，你夢想中的世界毀滅，你永遠不會看見。我回溯過無數的時空，你每次都會死在白叔叔手上，你不會贏的。」

「是嗎？你的話聽起來，怎麼都似是虛張聲勢？你過去的人格全數反映著狂人科滅亡，世界陷入混沌，這要怎麼解釋？」

「即使如此，世界也不會毀滅，至少不會毀在你手上。別小看了人性，惡魔。」

「哈哈哈！葉麗麗！有趣！你讓我愈來愈好奇了，你到底看到了怎樣的世界？」

「可惜你不會看見我，我早知道你會來這裡，也知道你想複製我的狂人能力，我早就離開這間房子了。留下來慢慢跟我的陷阱玩吧。」

還有陷阱？

葉麗麗還能有什麼招式？Crimson回過神來，才驚覺自己聊得太開心，也太小看這個孩子。這通電話是擾敵之計。

不出所料，Crimson的預知能力看見保安裝置全數回復正常，槍枝紛紛從天花板上的機關伸出，再過幾秒，他即要陷入槍林彈雨之中。Crimson當機立斷，把能力切換成”Stop And Stare”，低頭下跪，確保能力包圍全身。一時槍如雨下，Crimson背上全是止住著不動的子彈，彈片甚至互擊在反彈，射向他身邊的地板。

這樣的火力，說是保安措施實在是輕描淡寫。郭浩奇確實盡力了，只是他防不住Crimson而已。

一分鍾過後，機槍彈藥耗盡，Crimson重新站起，仍是毫髮未傷。

「丫頭，你不知道我打倒了狂人科嗎？用機槍來招呼我，未免太低估我了。」

「你確定嗎？你現在身上的能力，不是”Thunder”吧？」

Crimson聞言，知道不妥，當即切換能力，然而腦子還轉不過來，地板的機關已開。地板竟猛然向下折開，Crimson直掉入地庫，逼不得已，他又再開啟護盾，護著後背，趕在著地前懸空飄浮。

只是禍不單行。

Crimson雖未著地，卻聽得背後流水聲潺潺，已知地上有積水，按葉麗麗的花招推算，那些水必是通了電。

此刻他人在半空，動彈不得，背後有水上漲，實在是困境。

時空要素你估岩左
但身份就……

如果唔係佢，咁白忠師傅相信都係一個去到Dr Strange級數嘅奇人la

豆腐巴諗點破老金應該都r咗一陣頭

其實唔洗諗好耐
但寫到依度 真係用左好耐
到依度重見到巴打你 thanks

Idea幾好

已經唔多記得啲人有咩異能

好故自然有人留，你嘅努力有好多人默默咁看在眼內

咁大獲
我真係咁耐無比佢地打交咩

唔好睇都可以講下點解

推推

背脊有盾呢招真係要諗諗先記得係邊度出現過
可能係Crimson個助手戲份太少

背後空間停止個招係咩精神病引起我都唔記得左

不如樓主整返個表講下啲主角啲能力有咩用得唔得

會唔會太高要求

太易

白忠：各種武功，身經百戰練成既運動神經（btw佢唔係狂人，認真唔係 )
Ari：變身，變身形態下無限再生，身體結構任意改變，但改唔到外貌，一定會係嘔心樣
方圓：預知五秒後既未來，包括自己/對方做既任何動作會引伸出既任何結果
Crimson：讀心(包括對方既人格同記憶)+複製能力，每次只可以記一個人既能力
巫知雨：掂過既所有圓形空心物品都會變成傳送門
洛晨振：知道你地(讀者)睇到既野，但唔知道你地既反應
葉麗麗：人格每六小時轉換一次，人格既來源係各個平行世界入面未來既自己

然後其他果d已經死曬 完

睇黎我要補下閱讀理解

再補充：
Crimson用不明既方法強化能力，目前可以copy底三個能力，隨時切換使用
一：自己既讀心同複製
二：Stop and stare，自己視線範圍外既所有野都打唔入身
三：Thunder，即係方圓既預知
佢抄過Ari，但唔用得，因為佢抄果時Ari精神崩潰，再用佢自己都hihi

係我更得太慢 大家都唔記得姐

果招其實我無交待過係對應咩病 你無唔記得
係Crimson逼助手食藥，令佢暫時有病而已

今晚有無文

「葉麗麗！好啊，好啊！你讓我太好奇了！」

這句「好奇」實在是至高無尚的讚譽。Crimson閱人無數，只需一眼，他便足以讀取對方所有記憶，以至思維。他見盡人性至善，也化身至惡，二十年間閱讀人類，足以使他厭棄世界一切。

但葉麗麗給了他驚喜。他不曾以六歲小孩為對手，也不曾想過會被逼入絕境。

「就帶著你的好奇心下地獄吧。」葉麗麗道。

這個葉麗麗到底是怎麼回事？她的談吐、膽識顯然不在小童之列，而且她有能力重啟保安系統，反映她有相關電腦知識……

更重要的是，她看穿Crimson的行動模式。現在能讀心的人，彷彿是她而不是Crimson。假設她的人格從未來而來，她能以一連串陷阱逼死Crimson，那麼－－

她事先輸了多少遍，才學得如此熟練的下棋技巧？

「你穿越了這麼多個時空，告訴我，我贏了多少次？」Crimson笑問。

「沒有，你一次都沒有贏過。」

「是嗎？如果贏我有那麼容易，你還需要那麼多陷阱嗎？」

葉麗麗不答，證明Crimson說對了。

「答我吧，反正你要等水位上升，多說幾句又能有什麼損失？還是我贏得太多，你都不好意思說了？」

「為什麼只問我的事？你呢？我殺你這麼多遍，每一次你都不說自己的事。」

丫頭真口硬－－Crimson心想。

「你不知道我的事，代表著你死得太快，沒機會打聽我的背景？還是我完全消滅了自己的痕跡，復仇成功？真是引人遐想啊，葉麗麗。」

「你遺漏了一個可能性－－你死得太快，沒機會向世人流傳你的惡行。」

Crimson又是一聲大笑。

「我會死？你不明白我，也不明白這個世界。

自從我得到『二十一世紀精神分裂者』，我就有能力讀取所有人的知識、思維，但原來人類非常無聊，知道你掌握對方的一切，要操縱對方不過是易如反掌。

只要對手不是完美無瑕的人，我就不會輸。然而世上沒有完美的人，他們全部都是罪人。他們邪惡，執迷不悟，妄想自己有能力改變現實，改變世界，卻不斷創造出自己無法解決的問題。」

Crimson悄悄地從口袋中掏出針筒，向大腿注藥。

他說的「無法解決的問題」，正是這個。

也正是他自己。

「人類就是無藥可救，所以，別說什麼『殺掉我無數次』，我不會被你們打敗的，哈哈哈－－！」

Crimson無法看見葉麗麗的面。如果他看得見的話，他會知道葉麗麗如何恨她入骨－－那不是六歲孩應有的表情。

她卻知道這不是展現感情的時候。她壓下聲線，一貫冷酷的語調，答道：

「Crimson King，你知道自己輸在什麼地方嗎？你輸給自己，你藐視人性，視人類為動物，以為自己會讀心就可以隻手遮天，才會疏於防範，落入我的陷阱。」

「哈哈哈！是嗎？我可不這麼覺得！你不覺得自己可笑嗎？出言攻擊人性，是我的慣用技倆，我也不妨直說，我會出口術是因為我落於下風，只能分散對手的心神，爭取勝算－－你的行為是何等諷刺！你想攻擊我的性格缺陷，代表了－－」

藥力生效了。

那針筒裡的藥，正是狂人病催化藥，也是他給Natalie的藥。

更是他令他滿頭青筋的藥。

「－－你知道自己贏不了我！」

藥力起效，Crimson的狂人能力大幅強化。”Stop And Stare”本來只能護著後背三寸的距離，在藥效之下，無形盾暴漲而起，反把Crimson直彈起來，Crimson借力翻身，跳出地庫。他跳出的一刻，能力更意外吹散大廳上的家具，把它們壓成碎片。

貼緊果時你咁岩覆緊

正皮左再睇

武功再好 都敵唔過有子彈嘅槍

Crimson好似隻殺唔死嘅甲由咁

葉麗麗=Dr. Strange
睇哂所有未來

今晚有文？？

有 但可能夜d

「別怪我吃禁藥，畢竟這不是運動比賽。要說作弊，你從未來過來，佔盡先機，我才吃藥而已，算作打平吧！」

Crimson放聲大喊，亢奮不已。事實上，他也痛苦不已，他的狂人藥帶有副作用，正是這種副作用，才讓他脫髮之餘，還青筋暴現。

「告訴我吧！你的未來有拆解我這招的辦法嗎？」Crimson直走向通往二樓的樓梯，沿途在背後留下一堆木屑。他現在的護盾能力，強得把地面壓毀。

他本來每日用藥，逐步增強他的狂人能力。一星期前，他能運用複數能力對抗狂人科，也是這個原因。但此時逼於無奈，才進行大劑量注射，短時間催谷力量。

「我知道你還在屋子裡。我就算不用讀心也知道，你肯定還在這裡。丫頭，你執著要殺我，你用盡千方百計要殺我，你恨我入骨，你不可能躲在遠處下手，你受不住親眼看我死去的誘惑！」

Crimson是對的，葉麗麗就躲在二樓－－但她躲著的原因，不是Crimson說的那樣。

因為她知道，決勝負的關鍵時刻，現在才開始。

Crimson走上二樓，又面臨機槍掃射。這次他不等子彈射完，只消閉眼，讓無形盾護及全身，同時凝神於盾上，盾牌一開，直把屋頂轟走。

這下子，葉麗麗再沒有陷阱可用。面對Crimson強橫得能當成武器來用的護盾，她的穿越能力毫無用武之地。

Crimson的力量雖然強，也不是毫無代價。他頭很痛，彷彿腦裡有條血管爆裂了，湧出的血擠壓著腦袋，讓他難受。剛才逃脫地牢，強接自己的能力帶來的衝擊波，也身上被白忠砍到的傷口全數破裂。

但他覺得無所謂。

因為他快要捉到葉麗麗了，窺看未來的興奮感注滿全身，這比任何止痛劑都更有效。

「葉－－麗－－麗－－！躲貓貓時間完了！」

Crimson擲開手機，掃視二樓的格局，客房是空的，郭浩奇的房間也是空的，剩下的房間，必是葉麗麗的睡房。

她的房間本來充滿童真，有著一般女孩仍然會玩的娃娃和布偶。但現在瓦礫遍地，煙塵未散，桌上的鏡子反映著Crimson猙獰的臉，處處映襯著Crimson的暴行。

雖然勝券在握，Crimson仍不放鬆，他維持著能力走入房間。他第一件事的事，就是打開衣櫃，不出所料，裡面有一團衣服，Crimson伸手入內，輕鬆抓住了葉麗麗的手，一把扯出來－－

－－名副其實地拉出了她的手。

只有手而已。

那截是葉麗麗血淋淋的斷手，未段還連著一條鋼絲。

那是引爆裝置。

一開就有文

正啊

呢篇好刺激

用隻手引佢開眼

咁撚絕

這讓Crimson更肯定，他維持護盾的決定再正確不過。他轉身過去，輕鬆擋下這一波爆炸。然而他目不轉睛地看著手上斷臂，只覺又驚又喜。這個葉麗麗果然不是普通人，她甘願自斷手臂作餌，而且斷騙的切口齊整，骨上的切口更是匠心之作－－那是用鋼絲磨斷的，說明她有醫學技術，卻受工具所限。

更驚喜的還在後面。

Crimson定神一看，床下有個人影猛衝而來，那人比Crimson矮上一半有餘，僅有單手，正是葉麗麗。此時Crimson背後正擋著爆炸，避無可避，而且眼前就是葉麗麗，他更沒有避的理由。

「捉到你了！」Crimson看準機會，伸手過去。

他的手卻被葉麗麗一腳踢開，而且她乘勢轉身，用唯一的右手探入Crimson外套的口袋。

這個葉麗麗竟然學過近身格鬥。

她的目標不是殺死Crimson，而是要他的狂人藥。

「好！好招！」Crimson振聲高呼，也不忘出招反擊。然而葉麗麗體型細小，又熟練近身格鬥，她搶了藥便連連跳開，即使是Crimson也捉不住她。

葉麗麗拉開距離，立即注藥。Crimson見葉麗麗既已現身，便切換能力，想以預測能力應付她。能力一換，即見房間裡原來尚有兩個陷阱，Crimson掏出手槍，輕鬆把機關裝置打壞。

葉麗麗沒有後著了。這不只是”Thunder”的看出的未來，也是Crimson讀心後的結論。

他看著葉麗麗注藥後痛苦不堪，跪倒在地上扭動，心裡已讀出葉麗麗的全盤計劃。

「我果然贏了，不是嗎？你跟我交手三十多次了，雖然每次都有所進步，卻沒有任何勝績，所以你才搶我的藥，即使你這副身體受不了藥效的副作用，但你只要帶著更強的力量，穿越到下一個時空就夠了……好啊！多麼不擇手段！捨棄身體，捨棄時空，只為贏我一場，好笑！」

葉麗麗能保持人格完整的原因，正是Crimson的狂人藥。現在這個葉麗不止保留她二十多年來的技能和知識，更有以前穿越時空的記憶。她不向郭浩奇坦白殺手的身份，就是怕他插手，礙著自己對付Crimson。

Crimson走向葉麗麗，抓住她斷手的傷口，單手把她提起，拉到面前。

「啊啊啊啊啊啊－－！」葉麗麗承受著藥物副作用，本來就疼痛難當，現在讓被Crimson故意抓住傷口，幾乎痛得昏死過去。

「我贏了！贏了！人類就像我想得那麼脆弱！他們一無是所、可悲、不堪一擊……還說什麼人性，人類可以打倒我？全是你的一廂情願！」

Crimson說得激動，手上施勁，捏破葉麗麗的傷口，使她血流如注，地上一瞬間便積起一灘血泊。

Crimson思考著葉麗麗人生中的一切……她成年後換了一顆健康的心臟，參軍對抗中共政權，還有「狂人白忠」……最終戰死，瀕死一刻觸發能力，回到另一個時空中，六歲的自己身上。

「哈……哈、哈哈……哈哈哈哈哈哈！原來是白忠！他才是一切的關鍵！有了『他』，要毀滅世界根本不廢吹灰之力！」

白忠講個個仙人 好乂機會就係佢自己

好大機會

我都覺，時光機就係佢將來既狂人能力
因為佢長期諗時光機去救佢屋企人，所以有幻覺

唔通白忠變成邪惡版Dr Strange類狂人

屌，未睇曬都忍唔住留言，呢個故真係好高質，背景情節人物都係上乘，點解咁少人睇？ ！
真係我係連登睇過最好睇既故

應該要推下post等多啲人見到

今晚有冇文

白忠會變成點 唔話大家知住
不過見巴打你成日提起Dr Strange
我只可以講，如果Dr Strange依類人係我個世界觀出現，真係無人打得贏

好多巴打好比面話 我係個故仔名累事
但其實你見我個post都重係有唔少負評 真係無大家講得咁勁 只係大家比面而已
我諗各花入各眼啦
anyway，多謝巴打欣賞我

一定有
而且連放三日假 今次一定完到第六章

真係好好睇

搞到我好期待

呢條友都咁屈
再勁d點打

抑或之後就係打白忠

事情還不只如此。在葉麗麗發動能力後，每六小時就會換到別的時空，在那些地方，也發生著相似的事－－既有白忠失控的世界，也有第四次世界大戰爆發的世界，還有Crimson親手毀滅人類文明的世界－－

「太精彩了，葉麗麗……每一個世界都是你的煉獄！你只能看著世界毀滅，然後又再去到其他世界，看著它以另一個方式毀滅！看完那一切，你還敢說自己會贏我？荒謬！荒謬啊！」

葉麗麗熟知世界毀滅的方法，然而她不放棄，她選了這個時間點－－正是現在這一刻，挺身對抗Crimson。她犧牲三十多個時空，換取經驗，終於在上一個時空偷到強化藥。

現在這個時空，是她第二次成功用藥的時空。她相信，如果一直穿越時空，把藥效疊加，終有一日可以讓能力從本質開始改變。

她祈求，自己的能力可以改變「時空定律」。

「不，不可能的。」

Crimson冷笑道。

「放棄吧，你這樣跟白忠有什麼分別？妄想扭轉過去，逃避自己的犯下的過錯，多麼無聊。你的能力不就是最佳證明嗎？

你從未成功過，不論你去了哪一個時空，受你干預的那個時空都會有改變，引申出另一個未來－－但決不會是你曾經存在的未來。你沒有希望！」

Crimson讀完葉麗麗的記憶，得出這個結論。時間的結構並非線性，卻更似是樹的枝椏。而葉麗麗的情況，更似是纏繞不清的線球，她不斷在時間中繞圈，然而每次回到過去，卻只會開始另一段無可預知的未來；她的能力只可以回到過去，卻不能改變過去，也不能按原有的過去再活一次。

這個真相，對白忠而言尤其殘忍。

這個時間結構，代表著白忠即使找到時光機，他的過去也不會有變。

－－你很害怕嗎？

此時，Crimson聽到了葉麗麗的心聲。

－－只有落在下風的人，才會口若懸河，這不是你自己說的？

Crimson的笑容僵在面上。

－－既然你確信自己贏了，把我殺掉就好了。你那些話在說給誰聽？

「想我殺掉你？你想化身黑洞，把我捲誰去？你以為我看不出來？」

－－那麼你應該再清楚不過，我的心臟很快就會因為藥物的副作用，衰竭而死。我死後的黑洞足夠把整個州份吞掉，你避無可避。

「葉麗麗啊，難道你的記憶力還受限於六歲的身體之中？我早就說過，我必勝無疑。」

－－既然如此，你為什麼要害怕？

Crimson不再笑了。

「我害怕？」

－－你害怕，即使你看穿人心，看穿未來，確保自己有能力毀滅世界，但你仍然害怕。你追求的不是世界末日，你最害怕的，是人類在末日過後仍屹立不倒。

「……我害怕？我還有甚麼好怕？你們可悲，你們自私，你們無藥可救，縱觀歷史，你們一次又一次創造出超越自己控制的東西，被自己的心魔牽著走，才落得今時今日的田地。

讓我告訴你吧，全球針對中國的人權狀況發起制裁，正是我的安排。我掌握著一眾高官、財團的秘密，脅迫他們就範，他們才因此關顧一下唐康寧。看啊，人類就是如此兒戲，世界局勢任我操縱，人類又有什麼值得我怕－－」

現在還在笑的，卻是葉麗麗。

－－又來了，你又反映出自己的恐懼了，不是嗎？你向我細數人類之惡，到底為了什麼？

那些話當然不是說給葉麗麗聽的。

全都是Crimson自言自語。

－－因為我擁有敢於犧牲的意志，因為我願意不惜一切改寫過去，改寫未來，你才會害怕，對吧？

葉麗麗確實跟白忠一樣。他們同樣追求著近乎不可能實現的願望－－扭轉過去，或扭轉未來－－連王為善也一樣，即使他沒有任何狂人能力，但他也在努力，用他自己的方法，想改變世人對狂人病偏見。

他們也許不成功，但他們都著一個共通點，刺激著Crimson的神經。

他們擁抱自己的缺憾，以自己的失敗鞭策自己，逐步向前。

「荒謬……荒謬！你們都在逃避自己的過錯，逃避自己貪婪邪惡的一面而已！白忠逃避自己害死家人的過去、王為善逃避著自己與狂人的淵源、你在逃避自己無法改變世界的無奈感！

你們每一個人，都在逃避自己的罪孽！你們拒絕接受現實，拒絕自己的所作所為，才妄想改變世界，把自己的錯誤掩蓋！」

笑的人仍是葉麗麗。雖然她的意識愈飄愈遠，心跳也愈發疲弱，離死期已經不遠，但她確實在笑。

彷彿贏的人就是她。

－－你聽得見自己在說什麼嗎？

－－難道你不是妄想改變世界的人嗎？

－－你想把世界變成煉獄，否定別人想像中的美好世界，堅決要把世界拖入你的邪惡布局中。

－－你聲稱白叔叔逃避罪孽，不知悔改，但是，難道你就沒有逃避嗎？

－－你逃避正視人性光輝，因為你害怕，當所有人都能幸福快樂的時候，你就只能獨自一人被遺留在悲慘的過去之中。

一直鞭策著Crimson在二十年間前進的，卻也正是他的過去。

當年中俄大戰，他親手處決所有發狂失控的隊友，最終，他也患上了狂人病。

Mary，Harrison，Raisa，他們都因為曾睿恆引爆的生化武器而發狂。戰事過後，他也跟謝家泉失散，自此不再連絡。

他是戰爭的受害者，也是狂人病的受害者。

正因如此，他才無法原諒讓他受盡一切折磨的「人類」。

「丫頭……在別的時空跟我對戰三十多次，確實讓你學到一點東西，不是嗎？」Crimson收歛怒火，又重新掛上那副咧嘴狂笑。

－－我確實學了很多，可惜你沒有這個機會，你要在這裡死去了。

「你是這麼想的嗎？你真的以為自己會死，可以引爆黑洞？」

Crimson從另一個口袋中，掏出另一種藥。

那是急救藥－－就是急救，卻沒有起死回生的效果。它的效用是快速止血，緩減新陳代謝，阻止傷口感染與器宮衰竭。

「我當時要打贏白忠，靠的不止狂人藥啊！你太天真了！」

Crimson帶著七劍重傷，又跟白忠在教堂大戰後安然離去，都靠這種藥保命。只要這根針刺到葉麗麗身上，Crimson就確保自己可以施施然離開黑洞範圍。

此刻時間是凌晨十二時。

葉麗麗接了Crimson一針，又因人格轉換，瞬即昏迷。Crimson看著她，確保她失去意識，自己再讀不了她的心，才放手讓她摔倒在地上。

「我又贏了……哈哈哈哈哈哈！」

Crimson帶著狂笑離開。

他沒有讀出葉麗麗的最後一招。

嚴格而言，那不是「她」的招式。十二時前的那個葉麗麗，不持有其他人格的技能，也不持有其他人格的記憶。簡而言之，她的最後一招，是下午六時前另一個人格設下的。

所以Crimson才讀不出那一招。

葉麗麗的新人格安定下來，她轉眼醒來，掌握了現況－－凌晨十二時、Crimson贏了上一個「自己」、他正在離開……時間、地點脗合。

那一招應該使得出來。

「系統起動，密碼0302！」

葉麗麗用盡最後的力氣呼喊。Crimson不免驚訝，回身去望。

他的讀心能力看見了－－

這個新人格在別的時空裡，在保安系統中開了後門，掌控了一支只能用密碼開啟的機槍。她會有此一著，因為她已經跟Crimson鬥了七十多次，這個「她」比起剛才的她更老練。這個層次的葉麗麗很清楚讀心能力的死角－－Crimson無法讀取不存在的記憶。

要騙過Crimson，葉麗麗甚至要騙過自己，她不與自己的任何人格溝通，不留字條互通情報。就像現在這樣，才能毫無預警地給Crimson將軍一著。

機槍從牆上彈出，子彈迸射……

好爽
好耐無一口氣更到咁多
訓鳥，大家聽日再見

豆腐巴你係咪有睇過叛逆的魯魯修呢套動漫 ？

好睇
留名支持

又隔咁耐先再追,個故真係好好睇
樓主加油,冇貨就慢慢打好再出
我相信大家都會等你支持你

子彈卻全數落在葉麗麗身上。

重力瞬間扭曲，葉麗麗的身體消失於黑影之中，黑球擴張，Crimson直被拉向黑影中心。

「葉麗麗！你確實厲害！我欣賞你的智慧和勇氣……」

距離黑洞壓至面前，只剩最後一招的時間。

「可是……贏的人還是我！」

Crimson伸手向前，運用起葉麗麗的能力－－"If I Lose Myself”。房間裡金光暴現，彷彿要照亮黑洞一樣，反把黑洞壓了回去。

黑洞停止擴張，重力扭曲的現象也駭然而止。隨之發生的事，如同時光倒流，黑洞愈收愈小，剛才它吸入的一切玩具和雜物，緩緩從黑影中被吐出。

最後出現的人，是葉麗麗。在Crimson的能力之下，葉麗麗身上的子彈甚至倒退回機槍之中。

葉麗麗的意識也因此回歸。她驚訝，而且驚慌，她在過往七十多場戰鬥之中，少說也贏了十場。每次她自殺過去，都穿越到下一個時空，繼續狩獵Crimson。

被強行拉回原來的時空，還是第一次。

「你的能力裡面，有一個致命弱點－－你的腦部發育，還不足以完全發揮能力！」

Crimson的能力繼續把時間倒流，葉麗麗身上的藥力消退，她的斷手甚至重新接上。葉麗麗大概明白了，如果Crimson的能力繼續發動……

她很可能就此消失於世上。

「坦白說，一開始我只想複製你的能力，我甚至沒打算殺你，你本來可以保自己一命－－但你打算偷我的藥，跟我作對？不知天高地厚！

你強化了的能力，要害死你自己了！」

welcome back bro!

thanks and welcome

有睇啊 第一季好多驚喜 可惜爛尾

我反而覺得成套動畫都好神
話說琴日個篇我覺得有d idea好似魯魯修個世界觀
所以先咁問
btw佢而家成套動畫重製，豆腐巴你有興趣可以睇睇

巴打加油
鳩估仙人就係crimson，有thunder能力所以試白忠啲步法，用葉麗麗能力送白忠去打敗自己阻止滅世?

更可怕的，是她把這種能力送給Crimson了。

現在葉麗麗動彈不得，只能任由Crimson操縱自己的時間。她的能力本質，是扭轉時間的方向，如果用於別人身上，便可以創造時間循環。不論葉麗麗如何反抗，她的時間都不會向前，她做的一切都只會返回起點。

「你完了！你就這樣消失吧－－回到你出生之前，根本不存在的狀態吧！」

葉麗麗確實完了。

只要她的身體在這個時空消失，她就沒辦法再回來。

金光向她聚合，她的身體收縮，變成嬰兒，甚至變得更小，然後化成肉眼不可視的元素－－從世界完全消失，回歸虛無。

屋裡只剩下Crimson一人。他贏了，卻沒有笑聲，沒有為自己的勝利感到任何喜悅。這一戰的結果，以至整場戰鬥，完全不在他的意料之內。

他只想到，自己即使洞悉人心，洞悉未來，這個世界仍有他不可預知事情發生，要跟他對抗到底。

「葉麗麗，我會贏的……可惜你不會看到，這個沒有你的世界會如何終結。」

他自言自語。

他心裡有了別的盤數。

此時遠在香港的巫知雨，還不知道自己即將大難臨頭。

-3/
「喂，給我起來。」

聽見突如其來的呼喚，我睜開雙眼。巫知知雨粗暴地掀開我的被鋪，冷氣席捲我全身上下，我一下子便醒了過來。

「你又傳送到我家裡了？」我不由得抱怨。我以為自己把家裡所有她碰過的圓形物品都扔了，沒想到她還有辦法在我家裡出入自如。

「沒有，我開鎖進來的。」

多麼理所當然，一個有傳送門能力的人還學開鎖，確保全天下沒有她去不了的地方。平常我的一舉一動被你看在眼裡就算了，就連我身邊的人都視我的私人空間如無物，我不想活了。

「你為什麼要礙著我睡覺？」

「你為什麼要瞞著我跟郭浩奇合作？」

看來她知道郭浩奇找我了。雖然我不知道她是那裡來的情報，但我愈發覺得這個女人可怕，難道她在我身上裝了偷聽器？

「……我沒打算瞞你，我只想遲一點再聯絡你而已。」

「遲一點？為什麼？」

「因為我連郭主席打算怎樣做都不知道，這又有什麼好談的？」

「這不是理由，你解釋不了自己向我隱瞞的動機。快說，為什麼要瞞著我？」

「你這是有什麼毛病？我任何事都要向你交待嗎？」

她強行入屋，只為這麼一點小事騷擾我安睡，讓我煩躁不已。我實在懶得理她，抓回被子被蓋過頭頂。然而她不罷休，又一次掀開我那薄弱的防禦，繼續言語炮擊。

「你當然要向我交待，我們是夥伴，你有事瞞我，我們還怎麼合作下去？」

我開始後悔繼續留在她身邊，也不禁自問，我到底為什麼還要留在她身邊？連可兒也沒有她那麼煩人。

「我這樣不叫隱瞞，我只要覺得，事情還不到要你參與的階段，想省點功夫不向你交待而已。」

其實我只想一個人安靜一下而已。我就是不想面對她，才拖延著唐康寧的事不說，結果巫知雨還是找上門來。

「所以，不論你瞞的是什麼事，你都打算參與了？」

按她的說法，倒是沒錯。我知道郭浩奇警告過什麼，這一戰可能要對上軍隊，若有閃失，我們不僅會暴露狂人身份，更要與國家為敵。我還沒想清楚自己要不要走這趟渾水，然而現在看來，我彷彿暗示著自己已經身陷其中。

然而我又有什麼好選？

「郭主席對我有恩，他要我幫忙，我總不能拒絕……吧？」

「騙人，你這個沒人性的傢伙，只是沒想好要怎麼拒絕他，才暫時答應吧。」

我確實想拒絕，但能不能別把我說得這麼冷血？我只是不想為別人送上小命而已。

「郭主席說，這次可能要對上中國軍方，真的有這種可能，不是謝家泉那種虛驚一場，你就不能多考慮一下嗎？」

「我知道。郭浩奇跟我說過了。」

「你知道？」而且是郭浩奇親口跟她說的？

「他撥給我了，他說自己思前想後，還是應該親口跟我道歉，請我幫忙。」

看來巫知雨沒有在我身上安裝偷聽器－－這好像不是重點。

「那麼你怎麼說？」

「我不原諒他，他一個人跑掉，我才不原諒他。」巫知雨說是這麼說，卻又一面淡然，全然不生氣。

「那麼……你不打算幫他了？」

「幫啊。」

我還沒有睡醒嗎？你們呢？你們聽清楚她說什麼了吧？

聽到呀，之後呢

我還沒有睡醒嗎？你們呢？你們聽清楚她說什麼了吧？

「……你不原諒他，但你同意幫他？這是政治家式的玩笑，還是你腦袋短路了？」

「我要是腦袋短路，就是你的晶片害的－－再說，我早就說過了，我站在狂人那一邊，凡是能幫得上狂人的事，我都會去做。」

「唐康寧不是狂人，她是抑鬱症患者而已，這樣你就沒有理由去幫她了吧？」

「有什麼分別？現在政府打算跟狂人病和心理病混為一談了，還需要分得那麼細嗎？團結一心去反抗，才是最重要的。」

等等，這算是……「敵人的敵人就是朋友」的理論嗎？不對，重點是巫知雨腦裡的理性和邏輯似有還無，我快分不清她這是聰明還是白痴了……

「反正你就是要跟中國軍隊硬拼了？又來？你就不能做點安全一點的事嗎？整個世界就只有唐康寧要救了？」

「你才是又來！上一次要救葉麗麗我們不是吵過了？你到底有什麼問題？每次遇上小小困難便顯得像個龜兒子一樣！」

「有問題的是你！誰不會在生死關頭權衡輕重啊？每次情況愈兇險，你就衝得愈快，你就不能讓我安心一點嗎？」

「危險不危險到底關你什麼事？我在前線應付得來就好了，你當醫生的到底在緊張什麼？」

「就是緊張你啊不然我還留在香港做什麼！」

然後巫知雨不說話了。看她一面愕然，我才發現自己發了多大的脾氣。我本來沒打算罵她，只是近日心情煩躁，這次又被她吵醒，一時按捺不住才會這樣。

你會理解我吧？你是我最親近的人了，你很清楚我的心情。別怪我啊。

我不像巫知雨那樣有傑出的異能，也不像郭主席那樣人脈享通，我只是醫生，每次都把捲進各種世界大事裡，我受不了。

為什麼像我這樣的人還要待在他們身邊？

神明到底為何要如此安排？

你呢？你能回答我嗎？

「……抱歉，我不應該……我說得太過火了。」我道歉了，然而我發現自己挺冤枉，我的家門被強闖，睡到一半被抓起來，卻還要道歉。我真可憐。

巫知雨遲疑半晌，才慢慢答話。

「……我沒打算死在中國軍隊手上，你大可以放心。我懂得分寸，不要擔心我。」

我們都沉默了。然而先打開話匣的，卻是巫知雨。

「既然我們三個又再合作了，那麼，事不宜遲……」

她掏出指環，又施展她的拿手好戲來了。指環一開，形成鋼絲圈，便被她隨手擲到地上。空間在貶眼間扭曲，郭浩奇從中爬出，活似是我家的地面被開出一個洞來。

「晚上好，振晨，知雨……對了，香港現在才剛剛日出呢，早上好才對。」郭浩奇道。

我們數個月不見，坦白說，他看起來沒有任何明顯不同，就是黑眼圈大了一點。然而他以往身為一黨之主，熬夜加班常有，也不至於疲態盡現。看來照顧孩子的工作很不容易。

「開門見山吧，我們要怎樣救出唐康寧？你有計畫嗎？」巫知雨說不原諒郭浩奇，似乎說到做到，她無意跟郭浩奇寒暄，而且傳送門還開著，似乎隨時要把他踢回美國。

「……我有計畫，只是……振晨你還可以嗎？清醒了嗎？」

現在尷尬了。

巫知雨和郭浩奇都穿著便服，就我一個人穿著睡衣，更未梳洗。要我帶著這副尊容談正事，未免太丟臉。

巫知雨先衝我翻個白眼，意思就是怪我拖後腿了。

「你少來這一套，我本來跟郭主席約了晚上通電話，是你把我吵醒不說，還把郭主席帶過來。」

「人命關天，你還敢拖到晚上再談？」巫知雨駁道。

「好了好了……」郭主席趕在我們的脾氣升溫前插口，「人命關天是對的，但現在還不到行動的時機，本來晚上再談也可以……」

「你們要談什麼隨便你們，把我的部份說清楚就好了，我準備需要時間。」

巫知雨說得爽快，然而我們都知道她想準備什麼－－槍械和彈藥。

郭浩奇朝我一看，我也意會他的眼神，輕輕點頭。郭浩奇接著道：

「軍火的話，希望我們用不上吧，但知雨要記著，這將會是我們最需要軍火的一仗。美國有線報指出，中國軍方近日有人事調動，有軍備調向羅湖口岸。看來中央不惜軍事力量，誓要阻撓唐康寧出境。」

好了，中央這次要來真的。這大概是中國爆發狂人病以來，第二次對狂人施以軍力鎮壓。我真希望我在做夢。然而夢的細節不會如此仔細，我的邏輯思維仍然運作，聽得出郭主席話裡的可疑之處，說明這一切都是真的。

「香港新的出入境條例剛剛通過，不是封住唐康寧的去路嗎？中央何必動用軍力？如此一來，政府的新條例豈不是白費功夫？」

郭浩奇搖頭歎息。

「中央會有這種反應，是因為他們也收到消息，國際將要以人權理由制裁中國，而美國將帶頭行動，斷絕與中國的外交關係。」

聽到這裡我懂了。斷絕外交，即是美國駐中國的領使館將要全數撤離。

一直受美國領使庇護的唐康寧，即將被美國帶走。

放假萬歲

「中央會有這種反應，是因為他們也收到消息，國際將要以人權理由制裁中國，而美國將帶頭行動，斷絕與中國的外交關係。」

聽到這裡我懂了。斷絕外交，即是美國駐中國的領使館將要全數撤離。

一直受美國領使庇護的唐康寧，即將被美國帶走。

中央本來想用法例限制唐康寧的自由，卻激起國際言論的反彈，弄巧成拙。

「中美斷交，事在必行。雖然難以想像這種場面會在現實發生，但國際制裁還陸續有來，這次交鋒，只是序幕而已。」

「這樣說來，美國會幫助巫知雨嗎？」我問。

「算是吧，事實上美方也不想跟中國正面衝突，美方會負責製造煙幕，吸引中方攔截，這個時候，就要靠知雨的傳送門了。」

「等等，這樣的安排不會太複雜嗎？反正巫知雨有傳送門，我們把一隻戒指送進大使館，直接把她救出來就好了。」

郭浩奇為此又歎一口氣。

「目前中央已經把美國駐港領使館封得滴水不漏，任何物品要運入去，那怕是一片塵埃，都要經過審查。我們目前唯一的機會，就是在美方撤離的部署中找機會。」

聽到這裡，巫知雨問道：「狂人科呢？」

這個問題實在諷刺，早在一星期前，我們才幫狂人科逃出俄羅斯，現在巫知雨卻又要跟政府作對，換言之，我們救回來的人，可能要成為我們的絆腳石。

「他們的立場，我說不定。我猜王督察……不對，現在是王局長了……反正以他的性格，他不會喜歡中央的處事方式，但他被躍升為局長，明顯受中央控制……以防萬一，還是把他們預想為敵人較妥當。」

「那麼他們更好對付了，沒有了Monster的狂人科不算什麼－－剩下的事你們安排吧，我去準備了。」巫知雨說完便開出傳送門離開。郭浩奇想叫住她，卻已太遲。

「……狂人科沒有了Monster？知雨說的是怎麼回事？」

我把Ariana在俄羅斯帶著重傷回港的事，向郭浩奇說了一遍。

「那個Crimson把Monster打敗了……是這麼回事嗎？」郭浩奇的反應一如我所料，驚訝卻不形於色。

「雖然Mosnter的異變是內在因素引發的，但……要說Crimson贏了Monster，也是事實。」

我們陷入沉默。如果連狂人科都解決不了Crimson，日後要是他再來香港犯案，情況恐怕會更壞。

最糟糕的是，要是Crimson威脅到香港的狂人，巫知雨肯定會挺身而出。

我都係咁話

「希望知雨不會碰上Crimson。」

郭浩奇跟我想的也一樣。

然而我們都沒想到，竟會一語成讖。

接下來幾日，郭浩奇每個早上都來跟香港跟我們部署對策。直到有一天，他回到廢墟一樣的家中，發現葉麗麗人間蒸發。

翻查錄影帶後發現，原來Crimson殺了葉麗麗。

這一切都是後話了。

6/
王為善又再從惡夢中醒來。他夢見的畫面，還是狂人科的成員來尋仇。但這次有點不一樣，這次他在辦公室裡驚醒。這也不奇怪，畢竟他昨晚沒睡好－－其實他根本沒睡－－結果他坐在辦公室裡入睡而不自知，根本不奇怪。

他無法安睡。

他知道了Crimson的真身，加上Ari喪失能力，他又在立法會上被和平黨集體批鬥，別說入睡，現在他只消獨處，就會感受到身邊的空氣擠壓而來。

與此同時，中央的壓力又來了。他們不容許唐康寧離開，而且他們給的指令相當明確：如有必要，格殺勿論。

事情本來沒這麼極端，不曉得世界各國元首有什麼毛病，他們為香港的出入境條例制裁中國。過往他們懶理中國內政，尤其在中國經濟發展起來以後，他們都看在錢的份上，對中國人權問題視而不見。這個情況在第三次世界大戰過後，更加明顯。

要跟中國斷交，本是弊大於利。中國的資本家收到消息，資金瞬即調往國外；一般百姓也是人心惶惶，不曉得經濟前景如何。至於外國在中國營商的企業，也逼於無奈，紛紛撒離。這一次斷交風波，若是計算起來，外國的損失明顯更大，然而他們不惜血本無歸，硬是要跟中國斷交，這個結果恐怕沒有人預料得了。

中國對此仍是不分不讓。中央知道輸家必是外國，知道他們必會後悔撤出中國市場，就看國際制裁還能持續多久，有恃無恐。國際要救唐康寧，中央對唐康寧更加嚴厲。至此，唐康寧到底懷著什麼機密，不再重要，中央要殺一儆百而已。

結果所有骯髒事都由王為善處理。推行惡法、執行惡法，由他一手包辦。他已經收到指令，要在後天美國領使撤出香港時，捉拿唐康寧。

王為善還未想好要怎麼處理此事。要放走唐康寧，恐怕難若登天，這次美國撤走，定會引來傳媒關注，而且中央正部署從羅湖進軍香港，他根本沒有耍手段的空間。他腦裡目前唯一的方案，是捉拿唐康寧後，以她患上狂人病為由，交由狂人處理。這樣一來，白忠和方圓至少能用他們的狂人威名嚇退中央，拖延時間，唐康寧便不用立即被遣返中國，生存機會會大一點。

這一招雖然破綻百出，卻總比袖手旁觀來得好。唯一可以肯定的，是他不算讓狂人科出面。他不會讓白忠和方圓參與攔截行動，他不想再讓狂人科蒙受污名。

也因為如此，他才讓Ari離開狂人科。現在Ari的能力失去效果，把她留著也沒意思。

之後呢

「王大人！你要辭退李姑娘，怎麼不先跟我們商量？」

白忠闖入辦公室，把正是睡眼惺忪的王為善嚇了一跳。

「幹你娘不能先敲個門嗎？」

白忠又被罵娘，縱是心裡有氣，還是自知失禮。他退後把門關上，敲了兩聲又復入內。

「王大人！你要辭退李姑娘－－」

「－－幹！給我閉嘴！」

不待白忠把話再說一遍，王為善再罵一次髒話。

「恕在下直言，這次是王大人理虧，在下豈有噤聲之理？」

王為善要處理一堆雜事，已經忙得不可開交，他最不希望再處理什麼麻煩事，白忠卻偏偏自己找上門來。王為善知道，白忠不是蠻不講理的一介武夫－－卻正因為他講道理，解釋起來就更麻煩了。

「Ari失去能力，我不送走她還能怎麼樣－－不對，喂，你是怎麼知道這件事的？你去探望她了？」

「非也，在下於街上巧遇李姑娘之姐，一盡地主之誼，領雪怡姑娘至醫院，方知王大人之安排。」

「你不就是去探望她了嗎？你好大膽！我不是說過別去看她嗎？」

「李姑娘生龍活虎似的，已然痊癒，何解王大人不准探望？」

「她一旦失去能力，我們就不再是同事了，有什麼好探望？浪費時間！」

王為善答得甚是爽快，聽得白忠一瞼愕然。

「王大人！此舉豈非冷血至極？李姑娘好歹是狂人科的一大助力，上次俄國開炮連擊我們，我們幸得不死，難道不是李姑娘的功勞？撇開一場戰友不說，我們即使是陌路相逢，亦應該探訪言謝！王大人何以如此絕情？」

「你還想怎麼樣？我說不讓你去，現在你去了，滿意了吧？還有什麼不服？」王為善一面不耐煩，額角發痛，手支在桌上，只想白忠快點離開。

「王大人，李姑娘若能回到家人身邊，自是最好不過，然而李姑娘與家人心有隔閡，如此豈可成事？若然王大人親身勸說，李姑娘便是要走，也是心服口服。」

「我不論勸不勸，她還是要走，何必多此一舉？少來煩我。」

「王大人！在下與方兄弟又該如何是好？若非在下今日偶遇雪怡姑娘，難道王大人打算一直叫我們蒙在鼓裏？」

「我們是政府機構，不是聯誼會或表演雜技的團體，成員說走就走，難道還要搞歡送會？難得近來沒有任務，你有空就去找你的時光機，少管這些雜事！先說好，某天你就算找到時光機要走，我也懶得理你，狂人科就是這樣做事的！」

白忠想到時光機就心煩，聽得王為善咄咄逼人，他也忍不下去，怒道：

「王大人！在下好言相勸，何以你如此無情？有恩不報，豈是君子所為？」

「我又沒說過我是君子！這個世代早沒有君子了！你也該習慣一下！」

「王大人與李姑娘情同父女，可記得我們初次聯手，你見李姑娘與方兄弟雙雙倒地，奮不顧身衝前照料他們；現在李姑娘失去異能，你卻把她扔到親生父母身邊？在下不信！」

「不然你要我怎麼樣？我還得把她當親生女兒養嗎？」

「如此又有何不可？至少王大人不會因為李姑娘是狂人而背棄她，我也肯定李姑娘想留在狂人科！」

「我就是怕她會這樣想才不讓你們去看她！你這個白痴！」

佢地好嘈得

推啊，真係幾好睇

有得嘈好嘈下 一陣就打架喇

Thanks and welcome bro

白忠愈發聽不懂王為善所言。

「留在狂人科有什麼好？留在香港有什麼好？你看這個地方容得下狂人嗎？Crimson一個恐怖襲擊便提醒了所有人狂人有多可怕，你看唐康寧被中央打壓，香港有人敢說任何一句話嗎？香港只有一堆被權力壓迫的懦夫，我們打不贏Crimson就算了，他還打算衝著我來！他的最終目標是我！你還想不懂嗎？」

白忠聞言，仍是不懼王為善氣在頭上，出言頂撞，道：「既然如此，我們更應該保護李姑娘，把她送走，豈是良策－－」

「－－閉嘴！閉嘴！你他媽閉嘴！」王為善怒號，「你說得倒容易！保護？怎麼保護？向來都是她保護我們的，我們要保護她？怎麼保？把她關回去密不透風的治療中心嗎？你覺得她需要那樣的保護嗎？」

「李姑娘正需要我們相助，也許我們力有不逮，但至少她需要家人關懷，她需要的正是我們－－」

「－－我們？你說『我們』？我們是誰，你有想過嗎？方圓自小被家人遺棄，他知道什麼是愛嗎；你害家人被殺才來到現代找時光機，你又知道什麼是愛嗎；她在我成立的狂人科裡受了重傷，難道她又需要我嗎？她明明有機會開展一段全新的人生，還待在我們身邊做什麼？」

白忠一時語塞，答不上王為善。但他從王為善的話裡，想通了一件事。

「這才是王大人保護李姑娘的方法，對吧？」

當一個走投無路，對身邊一切都無能為力時，他最後能做的，就是推開身邊所有人。

「不關你的事！你給我滾！」王為善依然嘴硬，朝白忠叫得聲嘶力竭。

「恕在下無法認同王大人的所作所為，你為李姑娘留一條她不想走的後路，王大人又如何？王為善疏遠摯友，跟孤立自己又有何不同？」

王為善聽不下去了。他頭痛欲裂，只想把面前整張桌子塞到白忠口裡，好讓他住口。

「王大人，趁李姑娘尚未決意離開，你趕緊去見她吧，只剩下你還未動身而已。」

「我就說了不見－－」

等等。

白忠剛才說了「只剩」王為善。

「－－你剛才說了什麼？你做了什麼！」

如果只剩王為善未見Ari，也就是說，連方圓也去過醫院了。

白忠與王為善相互看通對方的心思。白忠不答，只點頭回應，說明王為善想得對。

白忠帶方圓去見她了。

今晚短d，我又病，原諒我
近排好易病 對唔住大家

我覺得呢句聽落好似怪怪哋，用“我需要時間準備”會好啲
btw,祝樓豬快啲好返

其實係
好多野我都係後尾睇番先覺 失禮曬
食緊藥 希望今晚出到野

唔舒服就抖下啦，好嘅狀態先有好嘅文章

好故要幫推

「混帳！你們都不把我的命令當成一回事嗎？」

王為善怒不可遏，抄起一台平板電腦便向白忠扔去。白忠抬手便把電腦接住，眼角也不眨一下。

「方兄弟在俄國捨命救李姑娘，兩人卻不可一見，豈不可憐？」

「Ari留在香港才叫可憐！你為什麼還不懂？」

「王大人又為何不懂，你這是好心做壞事？」

好心做壞事－－這句話刺傷了王為善。

如同他成立狂人科一樣，他做的每一件事都是錯的，是這樣嗎？

他正因為當年一個決定，才招來像Crimson那樣的「狂人」來報復。

王為善咬緊牙關，雙手怒搥桌面十多下，腦裡想的全是一句話。

－－都是我的錯。

王為善繼而掏出手槍，直指向白忠。白忠知道這可不是平版電腦，也知道王為善這次動的是真火。

但他仍以堅定的眼神與王為善四目交投。

「白忠、方圓，你們違抗上司命令，由即日起，你們不再是狂人科的顧問。我要開除你們所有人！」

白忠不免一驚。王為善掏槍只能算小事，他解散狂人科，確實不在白忠意料之內。

然而仔細一想，王為善早在Ari手術過後，就嘗試勸退白忠。

王為善早已想過要走這一步。

「王大人……你真要一意孤行，獨力應戰金遜？」

「這一切都與你再沒有關係，給我滾！」

白忠當然不聽，急道：「金遜奸詐邪惡，又可剽竊異能－－」

「－－我不需要你！狂人科也不需要你！滾！」

王為善向天開槍，此舉驚動房外一眾警員。他們魚貫而入，然而見白忠與王為善正是劍拔弩張之勢，又是動彈不得。

王為善見此，又道：「還站著做什麼？把他趕出去！他不再是狂人科的人了，他敢反抗，就開槍把他打死！」

白忠無奈，區區警察又押得了白忠？然而他若是輕舉妄動，即要觸發一場惡戰，傷及無辜，白忠又不忍心如此。

「在下自會離去，差大哥不必相送。」白忠向眾人拱手作別，就此離開。

雖說不必相送，但一眾警員仍是驚惶萬分，直把他當成狂人看待，持槍緊隨他背後，直至他離開警察總部。白忠自大門外回頭一看，感慨萬分。當日他因狂人與狂人科結緣，至今被王為善絕情驅逐，心裡酸楚不已。

此時正要入夜，日落霓霞染浸遠方夜空，長夜又至。路上街燈點點，無馬之車疾馳，來往不斷，卻不知是何去何從，直似流星競飛，引向城中萬家燈火，又似是星空倒映。白忠方覺，香港之大，大得無處容身。

如果自己從未遇見狂人科，此時此刻，又會否已經尋得時光機？然而時光機又是何物？應往哪裡尋？

他以為仙人要送自己來現代，經歷重重試練，方可尋得時光機。如此孤單無依，茫然擠身於狂人與常人之間，可會是試練的一環？看著身邊戰友分離，也是試練的一環？

白忠當日葬卻家人，悲苦孤冷的心景驀地湧上。

此時尚有一事未了。

白忠要趕赴醫院，向方圓和Ari交待王為善的決定。

文啊

已解散嘅狂人科咪可以去幫拖囉

我法國呢個故好少人推post

人流好慢

推啦推啦

幫推

睇完第5章留多次名，我决定幫樓主推到出書，好想買一本放係屋企！

巴打心水清

好多謝大家突然推大力左
本身今晚無文, 打唔切加上卡住左一個位, 無咩手感
但見大家咁支持我
好慚愧
其實第六章我寫得好差下, 我自己覺得同前面差得幾遠下, 好失禮
但大家仍然咁支持 真係好多謝大家
今晚一點有文 寫到幾多得幾多

冇文都可以推架姐， 加油

7/
本來方圓完全沒想過去探望Ari，他以為只要Ari好起來了，她自然會回來。直到白忠說出真相，他才知道王為善是故意孤立Ari的。他聽到白忠的話，到了醫院去。

直至他走到Ari的房間門前，他才開始猶豫－－我為什麼要來探望她？

方圓已經做完他應該做的事了。他救了Ari－－其實也就是阻止她自殺而已－－話說回來，探望的意義是什麼？讓病者在醫院裡不孤單？然而方圓根本不喜歡說話，他自己也知道，自己進了房間，也只會沉默不語，沒有話要說，也不知道該說什麼。

他記得Crimson說過，Ari不喜歡自己。

事實是，方圓根本不在意。他知道自己不討人喜歡，他很早就知道了。不然父母怎麼會拋棄自己？

然後他像是要逃跑一樣，轉身又回到醫院大堂後。然而，他也不肯定自己應否離開。

就像王為善把他從醫院接走時那樣，他未曾考慮過，離開或停留，兩者會各自帶來什麼結果。

「方圓，我就坦白說了，我不曉得你在想什麼，所以我不知道該怎樣把你拉進狂人科。

也許你會更喜歡治療中心，這裡的未來總是一樣的，你的一舉一動都不會引發眼花繚亂的蝴蝶效應。

但我需要你。我需要保護大家……單憑我一個人的力量，我做不到。」

因為王為善這樣說了，方圓決定加入狂人科。

那是唯一一次，方圓聽到別人說，他是被需要的人。

所以他願意冒著被通緝的風險，拐走葉麗麗。世上沒有多少人會需要方圓，葉麗麗是其中一個。

然而葉麗麗已經成為往事。

回想起來，方圓甚少想過，自己加入狂人科後有多少功過。他真的有保護到任何人嗎？有吧，也許有的，雖然他保護過Ari，還有白忠。只是Ari還在醫院留醫，也失去了能力，將要被王為善送走。

這樣就是方圓的極限了吧。

至少他做到了，王為善他一個人做不到的事－－儘管結果不一定恰如人意。

然而世上又有誰真正掌握未來？

方圓只能看見五秒內的未來，在別人眼裡，預知彷彿等於無敵，但對方圓來說，五秒後的未來，才是「現在」，五秒過後，是他看不見的領域，是他無法掌握的「未來」。他只是把自己的時間推前五秒而已，某程度上，他也無法改變未來。

正如他不會知道，自己出現與否，會否影響Ari的決定。

我希望Ari留下來嗎？方圓自問。

然而Ari又為何要留下？

這個狂人科裡沒有她喜歡的人，也沒有好事發生。難得有機會離開，為何要留下來？

王為善做的，也許是好事。

他唯一可以肯定的，是自己想見Ari一面。有這個理由就夠了，他轉身走上醫院餐廳，買了蛋糕，又再走到地下樓層。

他又再站到Ari的房門外，然而這次他看到一個相當詭異的未來。

五秒之內，不管他用任個時間點走入房間，都會被枕頭打個正著。那是絕對會發生的未來，沒有選擇的未來，而且那枕頭的衝力之大，會讓他眼前一黑，意識中斷。如此想來，Ari的義肢性能依然拋離正常人類。

方圓看見，自己在未來裡的各個選項。不論他有否敲門，正身還是側身進房，還是要被扔得昏迷。他想不透，自己明明帶上蛋糕了，為何還要遭受這般待遇。他在門外等了又等，一個接一個的「五秒」過後，還是沒等出其他未來的分支。

方圓認命了。

既然躲不過這個命運，那就坦然接受吧。

他走進房間，聽得Ari大罵一句「我就說了不去韓國！」，繼而白影壓來，直貼方圓臉上，眼中一切又變成了黑色－－整個過程都在方圓預料之內。

他昏倒之前，才終於看見了一個未來的分支，可以讓他免此一劫。

在那個時空中，他說了一句「我是方圓。」才進入病房，所以Ari才沒有朝門口扔枕頭。

明明只要開口說一句就好了。

方圓

圓仔

好毒

好慘呀圓仔

可兒 振晨 知雨最後會唔會3p

好好睇啊

Ari看方圓倒地，罪疚感一湧而上。她本來以為雪怡又要來煩她，才把枕頭當成炮彈一樣擲出。她決不會料到，像方圓這樣的人會獨自來探望她。

她看見方圓手上帶著蛋糕。然而這個畫面實在諷刺－－方圓進房前先把蛋糕盒側放，提到腹間，而他接了Ari一炮，直接平躺倒地，蛋糕便剛好平置他腹上，完好無缺。

Ari知道，方圓料到自己要吃下這個枕頭，才會護著蛋糕，心裡暗想「既然預測得了就躲啊」；然而她沒想到，她自己才是把未來封死的人。

Ari只把方圓拖到自己的病床上。這個結果也太可笑，明明是來探望的人，怎麼反過來霸佔患者的床？

「你到底有多白痴啊……？」Ari小聲唸道。

到底要有多白痴，才敢在俄羅斯抱著失控的Ari不放呢？

－－我會保護你。

到底要有多厚的臉皮才說得出這樣的話來。

Ari看著方圓安睡的面，想得愈來愈多。葉麗麗指明方圓是爸爸，為什麼呢？

「我們真的相襯嗎？」

然後Ari的臉又紅了。

根本不可能吧？不要亂想、不要亂想……那些感覺不是真的，都怪葉麗麗帶來了奇怪的想法而已。

是這樣嗎？

但Ari確實在方圓懷內感覺到溫暖。

Ari悄悄地爬上床上，躺在方圓身上，重找那個時候的溫暖。然後光是躺在他身上，好像還不夠。她牽扯著方圓失去意識的雙上，環在自己頸上。這個距離裡，她清楚聽見方圓的心跳與呼吸。

這確實是令人安心的感覺。

為什麼會有這樣的感覺？

就連自己的親姐姐說要帶自己去韓國，Ari也不感到如此安心。那是足以上癮的安全感。Ari不禁自問，自己應該順從這種感覺嗎？應該留在香港嗎？

但自己已經沒有能力了，她在香港唯一的去路，就只有治療中心。

已經沒有任何去路了。

「李姑娘！方兄弟！大事不妙－－」

白忠突然破門而入，但他沒看見Ari伏在方圓身上的畫面，因為Ari一聽房門打開，便拔走方圓的枕頭扔向白忠。那枕頭既是出手Ari之手，自然勁度非常，就連白忠也躲不過去，他只得運功出掌，硬是把枕頭打得爆開。

「－－你不會敲門嗎？」Ari說話的時候，人已經坐回椅子上，嚇出一頭冷汗，滿臉潮紅。

「在、在下無禮，還望見諒－－說來李姑娘功力甚有長進！好一個枕頭！」

「我扔床的功力也不錯，你敢接嗎？」

「免了。」白忠雖然不懂Ari何以如此生氣，但以Ari現在的氣力，她若是把床扔來，那確不是白忠隨便能接下的。

依條線預計會係下章交待

近排身體好差 頭痛左兩日
聽日繼續盡力保持每日一篇 sorry大家

小心身體啊

白忠春袋嘅未來

之前去左旅行

正好儲肥左再宰

做咩咁關心佢個春袋

白忠本來想反問，為什麼方圓會躺著、為什麼Ari會面紅，但他還來不及問出口，Ari便搶著問：

「你走路怎麼都沒有聲音？」

「因為在下用輕功趕來。」

「那你為什麼要趕來？」

「唔……此事……王大人把我們所有人革職……」

Ari的腦子轉了一圈，才想通白忠說的怎麼回事。

「什麼？狂人科豈不是解散了？為什麼啊？」

「在下認為……是在下激怒王大人，才招至如此結果。」白忠說完，自覺面目無光，愧對眾人。

Ari熟知王為善的為人，他絕不會無緣無故地解散狂人科。那個老伯還另有企圖。

「……等等，王為善給我安排好在韓國的家人，那麼方圓呢？他要怎麼辦？」

「正是如此－－在下溜進醫院之前，已見門外有大批差大哥駐守，怕是要來抓方兄弟的。我們快走！」

「走？到哪裡去？香港遍地監視器，要偵測我們身上的狂人能力，又有多難？」

白忠確實沒有想過這一點。現在Ari不會飛，方圓又莫名奇妙地臥床不起，這絕不是足以全身面退的局面。

「真巧啊，你們人真多。」

白忠和Ari往聲源一看，看見說話的人竟是巫知雨，都是嚇了一跳。他們全然不覺巫知雨怎麼走進房裡面－－因為她根本不是用走的，她早在洛振晨給Ari動手術的時候，隨手在房間裡摸了一個杯子。

「巫姑娘你……怎麼進來的？」白忠問道。

Ari早就想通了巫知雨的技倆，這種問題只有白忠會問。

「啊，我怎麼進來的就算了－－你們現在不忙吧？聊聊好嗎？」

「不，很忙。」白忠和Ari異口同聲答道。

因為他們正忙著想怎樣逃跑，然而看巫知雨懶洋洋的姿態，他們都想巫知雨要說的事都沒有現況來得急。

「別說得那麼絕啊，聊兩句很不費你多少時間啊－－我只想問，你們後天要有什麼打算？要礙著唐康寧出境嗎？還是又演陽奉陰違的戲碼？」

「……我想，我們沒戲了，狂人科被解散了。」Ari答道。

「哦，好吧。沒事了，謝謝。」巫知雨說完，就在白忠他們面前打開了傳送，一個人憑空消失。

到她完全消失了，白忠他們才驚覺自己錯過了什麼。

明明巫知雨本人就是最佳的逃生出口。

「喂！古董！你怎麼不叫住傳送門阿姨！」

「在下那裡想得了這麼多？」

叮噹嘅隨意門跑了

眾人心諗:我屌!走得咁快嘅

來去如風

白忠他們還未來得及吵起來，此時傳送門又開，巫知雨從中探出半邊身子，道：「有沒有內幕透露 一下？例如王為善打算怎樣部署－－喂！你們做什麼？」

此時白忠與Ari一同挾著方圓衝向巫知雨，他們一輪跌撞中滾入洛振晨家裡的地板上，甚是狼狽，看得一旁的洛振晨目瞪口呆。

「哎呀！洛大夫！」被眾人壓在身下的白忠笑道。

-4/
我以為自己看過大風大浪，不論巫知雨從門裡拉出什麼，我都不會吃驚。我實在沒想過……她竟然變出一隊狂人科來。

「巫知雨，這是你打探軍情的方法？把對方一隊人拉到自己陣地裡？」我問。

此時巫知雨背上是Thunder和Monster，身下是白忠，她好不容易支起上身，透了口氣答我。

「少怪我！他們自己衝過來的……再說，狂人科被解散了，根本沒有軍情可言。」

那就別把一堆人帶到我家裡啊－－我忍下如此大喊的衝動。

「……歡迎來臨寒舍。」我還是禮貌地扶起了他們，又斟幾杯水來。

「水就不必了，我們還趕著跑路。倒是這傢伙－－」Ariana扶起不省人事的方圓，續道，「他被我的枕頭打昏了，有辦法把他叫起來嗎？」

有啊，辦法就是一開始就別打昏他。

「等等，跑路是怎麼回事？狂人科被解散又是怎麼回事？」

「說來話長，總之我們身上一堆狂人能量，警方隨時要追來。謝謝阿姨的傳送門救了我們這一關，以後我們自己想辦法就行了。」

「不客氣。」巫知雨向Ariana答完，轉頭便給了我一個奸笑。

天啊，我知道是怎麼回事了。

在Ariana打開我家大門之前，我說道：「不用走了，這裡對狂人來說安全得很，不然你以為巫知雨怎麼一直沒有被警方抓到？」

「我怎麼知道？我是打手，我才不管警方怎樣抓人……不對，不是吧？」

Ariana果然聰明，她自己說到一半，也差不多想通了。

「難道阿姨不是狂人？」

我撤回前言。

「不對！她是狂人，只是我有辦法遮斷她的狂人反應，警方才一直拿她沒辦法。這個地方同樣有電波干擾器，只要你們不出去，就不會有人管得了你們。」

Ariana再朝窗外一看，知道自己身處市中心，再看看桌子上巫知雨的煙灰缸，終於安心下來。

「這麼厲害的發明足以改變世界了吧，是誰幹的？」

我本來想說「不知道」裝傻扮懵，然而巫知雨搶先答道。

「洛振晨。」

我能感受到自己的私隱就像我家的空間一樣不斷縮小。

「恕在下愚昧，現在我們相安無事，正因為洛大夫的發明？」

「豈止這樣，要是狂人反應能被遮斷，相等於世上所有狂人隨時自由，誰都不知道誰是狂人。狂人反應能被破解，也等於擴闊人類對狂人病的認知……你不只是醫生吧？」Ariana道。

「不，我真的只是醫生。」我答道。現在她看著我的眼神就像看到明星一樣，讓我很難受。

振晨好撚慘

屌 live左

樓豬加油啊，繼續寫落去 唔想見到爛尾

世界杯期間 所有文都update得好慢

「怪不得麗麗可以逃到美國，原來都是大夫的功勞！」

白忠突然提起這個名字，讓我更難受了。

郭浩奇昨天才給我和巫知雨看完他家裡的保安鏡頭。

這個名字一出，我和巫知雨皆是不禁噤聲，使得白忠他們也察覺我們神色有異。

「怎麼了？你們這個表情是什麼意思？」Ari追問。

平常廢話最多的巫知雨突然不說話了，只好由我道出實情。

「葉麗麗被Crimson殺了……那是昨晚的事。」

說完，我不禁去看Ariana一眼。現在的Monster相當不穩定，要是她激動起來，可能會引發出意想不到的後果。但她呆若木雞，顯然受驚不淺。看來她不曾想到，把葉麗麗交給我們後會是這般結局。

「這是何解？金遜與麗麗何曾結怨？何以金遜要下如此毒手！」

「美國處理狂人事務的機構也在調查Crimson的動機……也因為如此，郭主席正在美國配合調查，唐康寧的救援計劃也因而受阻。

我知道現在不是談論這件事的好時機，但我和巫知雨正需要幫忙，即使你們不再是狂人科的成員，但如果你們知道王為善的布局，任何線索都好，請告訴我們，光憑巫知雨一個人要救出唐康寧，太冒險了－－」

「－－什麼冒險，我要對付中國軍方根本游刃有餘。」巫知雨搶道。

「你算了吧。」我答道。

「在下若能略盡棉力，定必竭盡所能。」白忠立即拱手道。

Ariana仍在驚愕之中，看來我們剛才說過什麼，她都聽不進耳裡。

看Ariana心不在焉，方圓也未醒，我也知道再談也不會有結果，道「……看來你們今天也沒有別的地方可以去，你們先住下來吧，我去打點一上生活用品，你們也休息一下，我們之後才計劃救援行動……巫知雨你也跟我來買東西。」

「別那麼麻煩，你買了東西就扔進傳送門好了。」

這女人是在真傻還是假傻？

「我要怎麼買女性用品？少廢話，跟我來。」

巫知雨輕輕嘖一聲，這才乖乖跟來。我們一路走到大樓下面的大堂，我見四處無人，才跟她說話。

「你是故意把整隊狂人科帶來的，對吧？」我劈頭就問。

「就說了不是我！他們自己搶著穿過傳送門，我怎麼想得到他們被解散了還被追捕？」

「坦白說，他們就算不被追捕，你也打算把他們拉到我們的陣容裡，不是嗎？」

歡迎加入每日一篇

尾應該唔會爛 結局走勢我諗好曬了 下章等於終章既序幕
要寫完只係時間既問題

其實我無睇波 但都重係咁忙

有無文

sorry重要巴打幫我執錯字

有 本身夠長貼得 但想寫埋個懸念先貼 等陣有

好少事姐，最重要改返原稿

「好歸好，只是……」

只是什麼？我到底又在緊張什麼？現在我們手上有狂人科原班人馬，即使撇開Monster不算，隊伍的戰力和功能仍是有增無減。

我到底有什麼不滿？這樣明明很好，不是嗎？

「沒事了。當我沒說過。」我搖搖頭，說完便帶著巫知雨往超級市場的方向走。

巫知雨也是奇怪，明明我已經無話要說，她仍然戴上口罩，跟我走到行人絡驛街上。雖然她不怕電波偵測，但走在街上仍是可免則免。我就當她想出來呼吸新鮮空氣好了。

然後那種難以言喻的不適感，就像巫知雨跟在我身後一樣，一直揮之不去。

「喂，你要到哪裡去？」巫知雨突然叫住了我，我才發現自己走過了超級市場的大門。

我裝作沒事，點點頭又跟著巫知雨走入超級市場。

我看著她的背影，發現她的頭髮又長了。她上年生日的時候髮尾及肩，現在已披在背上，有幾縷打結處沒有整理好，仍是那麼不修邊幅。然而頭髮再蓬亂，仍不能讓她看起來更高大一點。她仍然比我矮上半個頭，看她的手臂便知她有多脆弱，不曉得她每天的訓練成果都去了哪裡。即使她身懷異能，背影仍是如此楚楚可憐。

這才是我無名火起的緣故吧？

我不忍心看著她拼死出戰。

更忍受不了自己庸碌無能，把最危險的事都交給她。

「你不是要我去買女性用品嗎？怎麼還跟過來？」

她又問我一句，我回過神來，發現自己站在一齊列衛生棉貨架面前。

我又裝作沒事，抖擻精神，道：「我要確定你沒買錯東西而已，你也知道自己有多缺常識。」

說完，我才轉身走向食品區。然而我還沒走出兩步，她又叫住了我。

「別走！你怎麼神不守舍……？難道……」

她故意走到我面前，瞇著眼盯我，看得我渾身不舒服。

「慕容可兒懷孕了？」

我差點一頭栽進一堆衛生棉中。

「你這是什麼鬼推論？有病嗎？」

「不然還有什麼好擔心的？你振作一點吧，狂人科來了，就算只有白忠一人願意幫忙，總比沒有來得好。我們會愈做愈好的，沒有郭浩奇也沒什麼關係，你也夠聰明啊，看看剛才Monster看著你的眼神，就知道你能成大事。」

巫知雨在安慰我嗎？這個腦袋不定時短路的女人會安慰人？

但她的說話只讓我愈發不安。

－－到你理解我的立場那一天，你會成就大事的。

郭浩奇如此說過。

「但我沒有這種感覺，你明白嗎？我不覺得我能成就什麼事。」我說。

「唉，你別這麼像窩囊廢好嗎？我雖然不明白你的發明有多厲害，但Monster不是很懂嗎？足夠改變世界來著？這樣還不行？」

簡直……

愚蠢至極。

你不這樣覺得嗎？

是你的話，應該再清楚不過。

我暗暗咬牙，不發一言便走了。

不曉得是怎麼回事，我的表情似乎嚇到巫知雨了，她不多說什麼，只隨我走出超市，一路無語。

到我們快回到家裡，她才忍不著罵道：「洛振晨！你夠了沒有？我忍不下去了！」

我的後腦被什麼打中，打得我的頭低了下去。我回頭一看，見她把剛才買來的東西散落一地，便知道她做了什麼。

「你發什麼神經？」我心情不好，腦袋吃痛更讓我怒火中燒，一發不可收拾。

「為什麼你老是這個樣子？你不覺得自己婆媽嗎？你每次做任何事都要思考一輪不必要的問題，救葉麗麗的時候是這樣，現在救唐康寧又是這樣，你到底有什麼毛病？」

「我有什麼毛病？讓我提醒你一下，我有多疑症，我也是狂人！我總覺得有甚麼東西看著我，這就是我的毛病！」

「那又怎樣？你的多疑症礙著你救人嗎？不要胡思亂想，動手去做就好了！這算什麼病？」

「我才不像你！你救人就是因為你有強逼症，你當然可以說做就做！」

「我知道自己做的事是正確的就好了！別把我的強逼症扯進來！」

「你怎麼知道自己做的事是對的？」我向她走去，直扯著她的衣領，把她拉到我的臉前，「你沒看到葉麗麗嗎？我本來也相信自己做的事是對的，但她到最後還是死了！我們做過的事到底有什麼意義？」

「我怎麼管得了她什麼時候死？至少我拖長了她的命，沒有讓她死在警察手上！」

「這才是重點！救她有什麼用？」

我開始理解郭浩奇當日抱著什麼心境離開香港。

他精心安排的出境解除法案被一個瘋子毀掉。

我們救下的一個小女孩被相同的瘋子殺害。

我理解的立場了，郭浩奇，但是為什麼，我只感到排山倒海的無力感？這種感覺能幫我成什麼事？

「就是因為沒有用……」巫知雨的拳頭從下方抽來，擊在我的下巴，我頓覺滿口腥味。我小看她了，她的訓練還是有成效的。

「就是因為沒有用……我才需要你振作一點！你不是開發出電波遮斷晶片了嗎？你就不能努力再發明些有用的東西嗎？」她續道。

「愚蠢至極……蠢死了！你根本不懂這片晶片多麼諷刺！就算我把這項研究公諸於世，也只會被各國政府破解，反過來造出令干擾無效的工具，到時狂人的處境更悲慘，你為什麼想不懂？我沒有資金、沒有學術支援，還能再做什麼？

這個世界不支持我們！不支持狂人！不論我們再做什麼，都只會有更糟糕的事情發生，毀掉我們全盤努力！你看郭主席、你看葉麗麗、甚至連狂人科都是這樣！」

「但我們做的事還是正確的！運氣不好又怎樣？失敗又怎樣？有了藉口你就可以放棄嗎？」

「誰說我們是正確的？我們真的救了人嗎？我們救的狂人可能病情惡化，真的發瘋傷害他人，你有想過這種後果嗎？沒有政府支援，有多少狂人病能夠完全得到根治？

只有我們少數人做『正確的事』，不會讓我們的所作所為正確！大多數人口中的正確，才是正確！所謂正義，本來就是牆邊草！在這樣的世界裡，我們到底能做什麼？」

開始講到好複雜，要好認真睇

唔希望係sad end, 但已經估到唔會有happy ending

可以做「正確」的的事，自己認為正確就夠

巴打拜託唔好quote成篇文

Sorry

「鬼才知道！就像你說的那樣，正義只是牆邊草，那麼我們又有什麼理由去服從大多數人的意見？我相信救人是對的，這樣就夠了！」

她確實一直如此。然而這是她的強逼症作祟嗎？這樣的言辭，來自她的腦裡無法反法反抗的強制命令？如果她沒有狂人病，還說得出相同的話來嗎？

我又如何？因為我有狂人病，才讓我這麼痛苦嗎？如果我沒有狂人病，我會勇敢一點嗎？

明明我們都有狂人病，為什麼她總是如此耀眼？

「別那麼婆媽了，不論發生什麼事，我都會在前扛著，少擔心了，跟上來吧。」

巫知雨是如此可靠。

卻正因如此，才讓我倍加痛苦。

「不行，我做不到……這次救下了唐康寧，我就要離開。」

我終究說出這一句了。

就像郭浩奇當初離開香港一樣，卸下一切責任，但至少我敢當面向巫知雨坦白。我知道她會生氣，她會失望，莫說救下唐康寧後離開，她很可能馬上就把我趕走。

在這個關頭，我能想到的卻是我至少比郭浩奇勇敢，給自己找理由，支持自己逃跑的決定才是正確。我就那麼窩囊嗎？也許我是對的，我就是那麼窩囊，我對自己的看法再正確不過。

「……果然啊。算了。」

巫知雨的反應卻只有如此。我抬頭看她，卻發現她確實不生氣，彷彿她早知我會作出這般決定。

也許我錯了一件事－－我的離開根本不令人吃驚。就連巫知雨都知道我有多窩囊。

「別這樣看著我啊，怎麼吃驚的人倒是你？」她道。

然而我不這樣看她，又該擺出什麼表情？喜悅嗎？安心嗎？

「我知道像我這種生活不適合你，你早晚還是要走的，我早料到這一天……但你終於有勇氣拒絕我了，有點進步嘛。」

她這句話該怎麼理解？她太了解我，以至她早就準備好我離開的一天？還是她根本對我不抱期望，離開了反而讓她少了一個包袱？

「我們就好好完成這次任務吧，算是讓你走得了無遺憾。別反悔了，做完這一次才走。」

她轉過頭去，走上樓梯。我這刻發現自己錯過了什麼，我很想記下她說出這段話時，用的是什麼表情，好讓我日後反覆思量，她到底怎樣看待我這個人。然而我太過驚訝，腦裡亂成一團，卻什麼都記不住，我甚至花了好長的時間，才知道她算是答應讓我離開了。

我可以離開冒死救人的生活了－－雖然冒死的人根本不是我。

我呆在原地，只聽到巫知雨的腳步聲消失於樓梯深處。罪疚感一湧而上，像汽油一樣灼燙我身上每個角度。

我逃開了。我從她身上的光芒逃開，因為我受不住自己的無能，朝她發脾氣，還離她而去。

明明她什麼都沒有做錯，明明做錯的人是我，她卻要承受懲罰。

別再看我了。

別再看我。

別再看我……

唔好講到自己前面hea睇咁啦

sad唔sad好主觀既
但我希望比大家睇到一個深刻既結局

又未去到hea睇嘅，不過前面嗰啲可能係三四分鐘睇完一篇，呢度要用十分八分鐘

嗚嗚

推post

Live,不過我都唔係太明洛振晨招超能力,想睇到最後知道佢可以幫到咩

8/
美國大使館中的人員早已做完撤離準備。他們一星期前已銷毀所有文件與電腦硬碟，到明天正式起行，中國政府將不會在此找到任何有用的東西。

剩下的問題是唐康寧與她的兒子。美國政府長年包庇二人，也到此為止。明天中國將會千方百計阻撓美方帶走唐康寧，事情會否演變成一場惡戰，或未可知，但美方早已做好全盤準備。

唐康寧睡不著，她的兒子嚴有年亦然。唐康寧當然會緊張，她所知道自己身不由己，美國本來沒有任何理由，不惜為自己與中國斷交，無庸置疑，美國另有企圖；郭浩奇答應了要救她，至今卻仍未有任何消失，也令她焦躁難耐。

嚴有年睡不著，卻為另一回事。他在大使館裡生活近二十年，寸步不離，如今他有機會離開這個牢獄，自是興奮不已。然而他不知世道險惡，更不知此行將是如何凶險，只以為這是一場旅行。他的幼稚使唐康寧更加煩惱。

此時一個金髮平頭的中年男人走進房間，問道：「嚴太太，方便聊兩句嗎？」

唐康寧看他一眼，便默默跟著他穿過走廊，走到大樓另一端的辦公室去。此時的辦公室幾乎什麼都不剩，只有幾本裝飾用的經典小說讓在書架上。桌面上也沒有電腦，連美國旗也沒有，只剩下一支中國旗隨便被擱在桌邊，桌上的名牌還留著，上面寫著John Robert。

「要喝茶嗎？」John道。

「免了，有話就說。」

唐康寧開口說完，也自覺失禮。眼前人是駐港大使，二十年裡幫了自己無數次，無功也有勞，不應該這樣對他說話。只是近來壞消息太多，不免讓她煩躁。

John也理解唐康寧的心情，只覺她可憐，也不跟她計較。他接著道：「我們明天起行，到剛才為止，宣布與中國斷交的國家已有四十七個，全是與中國經貿頻繁的國家，而中國的態度仍不軟化，解放軍已進入香港境內。」

John列出的每個事實都讓她心寒。她想不通現今這個處境究竟從何而來，她本想到美國出席丈夫的喪禮而已，奇在各國突然大獻殷勤，倒過來讓唐康寧的處境倍加危險。她根本不想陷入這般境地，心底裡，她更想在丈夫離世後，待事情掉淡，就此淡出政治圈。她已經累了，再沒有心情為狂人增取權益。

「美國會放棄我嗎？」唐康寧問。

「不會，我也以為美國不願意付出這麼多……但你將會得到美方的全力支持。」

「那麼，我會死嗎？」

這卻是最說不清的問題。美方全力協助唐康寧撤離，代表中國會更用力阻撓美方。

「我無法保證你的安危。」John坦言，其實他連自己的安危也無法保證。

換言之，唐康寧將要走入最黑暗的未來，一切皆無定數，如同黑夜中在風眼中心飄泊的孤舟。

「你想說的不是這件事吧？」唐康寧道。

確實不是。John突然欲言又止，唐康寧猜得到那不會是好事，不禁攥緊手心。

咁係因為頭先果篇真係長D

Thanks and welcome
嚴格黎講 佢個能力就係知道讀者望緊佢 基本上無影響力
雖然無影響力 但我好肯定答到你 佢係故事入面有特別意義

唔會係你自己同條女嘛

唔係 唔好咁睇我先得架

「你有考慮過不去美國嗎？」他道。

唐康寧不答話，John知道這番話多麼難堪，他才剛剛說過美國會全力支持－－事實也確是如此，他收到的命令也是如此，無論如何，那怕要與中方正面衝突，都要帶回唐康寧－－現在John勸唐康寧留下，多少是他自己的私心。沒有唐康寧，中國也沒有理由要難為他們。

他們只想安全回家，如果中美要開戰，他們可不想成為第一批炮灰。

「嚴太太……坦白說，在全球制裁下，中國不敢動你們一根汗毛。中國只想展現一個姿態，一個立場，他們反對外國人干涉內政而已，你只要留在中國，留中國一點面子就好。如果他們想要你手上的機密資料，你就給他們好了，事情已經過了十多年，又何必執著……」

John發現唐康寧的神色有異。

與其說是神色有異……不如說，John好像看到幻覺。

有那麼一瞬間，他看不見唐康寧的面，只見她一身炭黑，燒得不成人形，臉上只有兩顆空洞的眼窩比焦炭更黑，那種黑不是世間任何色彩可以比擬，是另類的黑－－黑洞的黑。

但這樣的畫面瞬間消失。

John回過神來，只見唐康寧一面憎恨。這種表情雖然不比剛才的幻覺好上多少，但她至少還是人。想到這裡，John頓覺一身燙熱，又覺心寒。

「……你怎敢這樣說？」唐康寧道。

John彷彿覺得，唐康寧身上直有一道熱氣湧來。此刻唐康寧那股氣勢極強，決不能把她當作一個中年婦人看待。

「我們被中國逼害二十年，你還敢叫我留在中國？我到底做錯了什麼，就連見丈夫最後一面的權利都沒有？」

「嚴太太，我不是這個意思－－」

「－－你的意思就是我的命不值得你們犧牲嗎？」

唐康寧奮然站起，John不禁吃驚。他料到唐康寧情緒不穩，卻不料她會如此激動。

「我把早年的狂人研究資料都交給你們了，讓你們好好立下治療和應對狂人的基礎，無功也有勞，你們敢在我危難關頭扔下我嗎？」

「坦白說，難道你就沒有隱瞞什麼機密嗎？這些年來美國提供庇護，也不逼你交出底牌，只能說是互惠互利－－」

「－－我什麼都沒有藏著，你還要我說多少遍？」她怒吼，這般令人崩潰的對答，不曉得重覆了多少遍。

外界一直懷疑唐康寧手上有國家機密，才招來中國通緝，又讓美國熱情地提供庇護。然而真相是－－

「中國純粹逼害我們，不讓任何人敢在中國打響拯救狂人的旗號而已，你為什麼還不明白？而他們成功了！中國的狂人從此至今仍是如此！你們明明什麼都沒做過，拿了我的資料，卻只讓我們窩在這裡十多年！是你們欠我的！是你們欠我的！」

也許沒有人會信服她的說辭。

但這一切都不重要了。

她放棄了。她只想再見丈夫最後一面，還有讓兒子離開這個鬼地方，獲得自由。

「嚴太太，你冷靜一點－－」

「－－我很冷靜！我很冷靜！」

她說冷靜，然而在任何人看來，都不是這回事。

只差那麼一天而已，到了明天，就是她離開中國的時機。不管情況如何險惡，不管結果會把多少人拖下水，她都不會放棄。

John看唐康寧幾近失控，正考慮應該把救護人員召來，然而不待他多作思慮，唐康寧又道：「你們最好記住－－別想把我扔下，我要是死了，死後也要纏著你們不放，我絕對不饒你們……絕對不饒！」

此刻的唐康寧即使未死，已極似厲鬼。John雖然不信鬼神惡靈，仍是震驚萬分。

這就是被關在一個地方裡十多年的執念嗎？仔細想想，John又覺得她有幾分可憐，若非自己陷於兩國之爭的最前線，他也會為這個可憐女子動容。

正因如此，他不會退縮，他不會被唐康寧的暴怒與執著嚇倒。不止有唐康寧有家人，他也有家人。

「嚴夫人，我不打算扔下你，但我也有必要告訴你，明天必有一戰，而且我們力量有限，勝算很微。請你想想，你的兒子還跟著你，你要想清楚，這樣真的好嗎？」

提到兒子，確實讓唐康寧冷靜了一點－－也許不然，只見她抱頭跪倒，痛苦低吟，看得她心裡有多少掙扎。

「嚴夫人，十多年來，我從未害你，請你相信我這一番話－－留在中國，不一定比強闖出去更糟糕。」

唐康寧低聲啜泣，John也不逼她，只讓她好好發洩一番，也讓她理清思緒。過了一會，她又站了起來，雙眼直看向John，半寸不移。他知道，不論結果如何，唐康寧己下定決心。

「我要闖出去，大不了就死，我寧死不屈。」

John聽見如此，知道再沒有勸說的餘地，也認命了。

日出已至，晨早第一縷陽光射入大使館的辦公室，照在唐康寧臉上，John發現，她雙眼紅腫，面上卻無淚印，不禁思疑。

這條伏線即將揭曉。

沐浴晨光之中的人，不只美國大使館中的唐康寧。

巫知雨倚在洛振晨家的窗台上，默默摁滅一根煙頭。

王為善徹夜未眠，不敢作夢，卻反覆回想他看見的惡夢，不覺晨曦已至。

Crimson乘船偷渡回港，腳一踏上岸，回頭便見一柱金光射來。

大戰揭幕。

又有文

我係巴，not gay

9/
「從畫面可見，美國大使館的人員陸續撤離，他們乘坐的車均以黑布遮窗。沿路上有大批警員護送，詳情交由現場記者報導。」

「是的，我們現在位於美方人員撤離的三條街開外，只能派出無人機進行拍攝。我們也是今天清晨才接到通知，要移往警方封鎖線外的地方採訪。目前美方人員順利撤離，不論中國軍方或警方都沒有阻撓。」

「從現場可以看到唐康寧的下落嗎？」

「由於美方故意用黑布遮蓋車窗，因此我們不知道唐康寧在哪一輛車上，我們甚至知道她有否隨行……」

王為善細聽著新聞報導，於營內紋風不動。他一夜未眠，目眥通紅，旁人看來，還以為他瞪著眼入睡。他的秘書見情況不對，試著在他面前搖了搖手。

「你他媽是在幹嘛？」王為善怒道。這聲咆哮直穿帳篷而出，旁人聽見卻不以為然，畢竟王為善升官以後，脾氣更壞，已是惡名遠播。

正聚精匯神於新聞畫面上，自然受不住有人在他身邊胡鬧。

「我、我……擔心你睡著了……」

「睡你老母！這是什麼時候？還有誰睡得著？」

至少王為善身任重職，絕對睡不著。他不想唐康寧落入中國手上，又不想她離開中國，讓中央有藉口怪罪下來，對他而言，這又是一場事關生死的戰事。而且這一戰再沒有白忠他們幫忙。

「剛才新聞說到哪裡了？」王為善問。

「呃……美國大使館內最後一輛車駛離了。」

「最先起行的車到哪裡了？」

「德輔道中。」

王為善心想，美方似乎要待機而發。這樣的策略自是合情合理，美方人少，不能以蠻力衝破警方包圍，所以王為善的特意清空三條街的距離，隔開美方人員，儘可能減少美方耍手段的機會。目前看來算是起效了。

問題是，美國的下一步要怎麼走？即使他們一路平安無事，駛至機場，但終究躲不過出境手續。

王為善決定先下一步棋，摸清對方底細。

他按下耳機上的通話鍵，下令道：「攻進去，徹底搜查裡面。」

圍在大使館外的特警接令，紛紛按原定路線湧入領使館。雖然美方聲稱會全數撤離，但他們以黑布為掩護，不讓別人知道車裡有多少人。王為善早料到他們可能會使調虎離之計，便在領使館外布置人手，好等美方一走，便進去查證唐康寧有否隨行。

不消兩分鐘，耳機陸續傳來特警小隊的報告。

「Team A沒有發現。」

「Team B沒有發現。」

「Team C沒有發現。」

唯獨Team D沒有回應。王為善頗覺不安，指頭移向鍵盤，準備下令增援，另一方面同時道：

「Team D請答話。Team D？」

Team D

今日會出幾篇 ？

狂人科倒戈相向，王伯都唔知係谷氣好定欣慰好

推下先

新讀者留名
一口氣睇哂，好好睇

利申：俾個鳩名引入嚟諗住睇鳩故輕鬆下
點估到個故咁高汁

此時的Team D受驚不淺，慢了半拍才懂得回應王為善。他們看著一個人類身若鬼魅，飛快閃過樓下的草坪。

「報、報告！我們身在東翼辦公室，看見窗外有人……是潛逃的狂人白忠！他挾持著人質逃走！」

其實王為善從聽見白忠的名字開始已經惱怒不已，他一手拍下，讓鍵盤上好幾個鍵都跳了出來。

這個臭小子就愛多管閒事。該死，如果白忠插手了，方圓也會在嗎？Ari呢？

王為善一時心亂如麻，然而他知道情況愈亂，愈需要冷靜。仔細想想，白忠這是在幹嘛？任他輕功了得，溜得進大使館搶人，但他又跑得到哪裡去？白忠看似愚笨，然而要說打架，他可是大師。他會單槍匹馬闖入萬軍叢中嗎？

心念一轉，王為善下令：「所有身在大使館的特警別去追擊白忠！各單位注意，美方車隊有詐！聲波炮車準備跟上！」

王為善的秘書不禁訝異，潛逃的狂人主動現身，而且在此緊張關頭現身，絕非偶然，她問：「王局長，為甚麼不追狂人？聲波炮又是怎麼回事？」

王為善想把她踢出帳營了。他忍住脾氣答道：

「他不是狂人你他媽要我說多少遍－－算了……白忠熟知我的個性，美國大使走後，我一定會進去翻個底朝天，他選擇在裡面出現，定是以自己為餌，而且他知道我不會殺他，才敢肆無忌憚地在一堆特警中間現身。特警看到他挾持人質，那個定是假人。」

「那麼聲波炮又是怎麼回事？」秘書又問。

當然是用來炮你這個豬頭－－王為善心想。

「白忠既然以自己為餌，他背後就肯定有人做正事－－能把我一隊狂人科成員憑空變走，而且超喜歡多管閒事的人，我知道是誰。」

巫知雨。

此時她坐在與美國大使館同款的房車上，等著美國大使連同護送的警隊駛入海底隧道。她的車就那樣停在隧道中，卻沒有任何一個警員看得見，原因在於她把整個隧道的出入口用傳送門連了起來，造成首尾相連的空間循環。只要她願意，她可以駛入的車輛全數變到美國去。

但現在還不行，警隊的車貼近美國大使館的車隊，她沒打算連同警方一起變走，徒添麻煩。她的計劃是混入車隊中，再作亂拖延警車，才發動能力。

此時車隊已至，她開車並發動能力，輕鬆讓自己的車混入車隊最後方。一眾車輛還來不及思及眼前的路為何突然有種斷裂的不適感，巫雨雨已打開車窗，亂擲煙霧彈。隧道瞬間煙霧濃煙瀰漫，警車不料這一著，紛紛急剎，正如巫知雨所想，與美國的車隊拉出距離。

美國車隊繼續前進，而巫知雨只消再用能力，讓他們直駛出美國即可－－正在此時，王為善下令：

「開炮！」

聲波炮從後一響，直轟前面整隊美國車隊。聲波在隧道回彈，效果尤其震撼。巫知雨彷佛聽到有人在耳邊擊鼓，頓覺眼前一黑，左右不分，車子亂行，也不知自己是頭暈還是真的出了車禍－－其實她的車已經撞上牆邊翻側－－她只知天旋地轉，能力使不上來，已然錯失直接送走美國車隊的機會。

警車加速前行，即將要把巫知雨的車圍住。只要她還暈著，莫說救人，就連自救也成問題。

所以她還留有一手。

其實是洛振晨留的一手。

隧道入口有子彈擊入，以近乎奇蹟一樣的彈跳軌跡，從牆上彈入最前的警車。前面警車輪胎爆裂，失控翻側，後面的車又收掣不及，連環相撞，也讓車上的聲波炮立即失效，救下巫知雨半條命。

多虧洛振晨多疑成性，知道巫知雨若有差池，這次救援立即告終，所以他不讓方圓隨巫知雨而行，而是要他在暗處待機。他用預測能力開出精妙的一槍，也僅此而已。

也夠巫知雨翻身了。

「該死……為了我一個人而準備聲波炮？這個地方真沒人權……」

巫知雨艱難地從反轉的車裡爬出，她說的每一個字，連她自己也聽不見。她還有大半的平衡感沒恢復過來，也就是說，她還不能發動能力逃離警方包圍。

既然如此，她將計就計，趁著自己耳聾，朝警方撞成一團的車裡掉出一串音爆彈。

「讓我的工作輕鬆一點啊！」巫知雨怒罵，隨之便是音爆彈的聲音。隧道裡演奏著彷彿盛大的交響樂，卻沒有人聽得見任何東西。

「巫知雨！喂！你沒事吧？」遠方的洛振晨朝耳機大喊，只巫知雨甚麼都聽不見，而洛振晨聽巫知雨不答，耳機另一端又是爆炸聲連連，心裡更是焦急。

「洛振晨！我聾了！你們先幫我拖著隧外的警方！到我站得起來，再想辦法補救！」巫知雨雖然聾，卻猜得到洛振晨想說什麼廢話，單方面朝耳機答話。

「怎麼拖？我和李小姐都是普通人類，你要我做什麼？」

「你自己想辦法！就叫了你給那丫頭的手上安裝飛彈，沒裝是你活該！」

「到這種時候了還在胡扯什麼啊！」

Ari跟洛振晨同樣待在車上，聽他們朝耳機互罵，一臉無奈，卻又覺得好笑。她沒想過巫知雨這樣的組合敢跟狂人科搶葉麗麗，簡直不可思議。

Ari默默聽著，同時點開車子的自動導行，全速從兩公里外駛向美國車隊前面。

「喂！李小姐，你想做什麼？」洛振晨驚問。

「去截警察啊。」Ari答得淡然。

「怎麼截？我連槍都不會拿－－」

「－－不用你動手，我來就好。」

洛振晨心想：你來？你是不是忘了，你不再是"Monster”了？

一篇
我成個星期都要加班 sorry

就係依d矛盾位先令王伯咁激心

thanks and welcome
我有時覺得如果戇鳩可以出名 我篇故個名真係戇鳩到可以出書

有文就好
巴打加油

出手

你個故事一啲都唔戇鳩

仲好好睇

王大人究竟幾時先會變狂人

可能係伏筆

圍繞住身邊都係痴線佬嘅正常人

唔痴線唔正常

好攰 心力交瘁
聽日先更 更長d補數

live!

冇文照推

「……你這是什麼表情啊？」Ari被洛振晨盯得渾身不舒服。

「你才是，你到底在想什麼？你想怎樣應付一堆特警？別說打人，你連子彈都擋不住！」

「甚麼？你不是說過我的身體機能超越人類嗎？這樣不就行了？」

「不行！如果你受傷觸發再生能力，Monster的侵蝕就會愈發嚴重，那是內科的事，不是整形手術可以解決的！就算不當人類也可以嗎？」

「阿姨在我受傷之前趕過來就好，別說得我想去送死一樣，我也只打算應付一下而已，別擔心。」

「怎麼你跟巫知雨都是這樣子！你真的有聽清楚嗎？你可能會永遠失去人形，你現在甚至只剩下一半是人！」

「我聽得懂！不受傷就好了，別小看我，我的運動神經不弱！」

「根本不是這個問題！你要冒著變成怪物的風險去救人嗎？白忠古道熱腸、方圓懵懂無知、巫知雨有病，他們要走這蹚渾水都說得過去，你這樣做卻是為了什麼？」

「你想得真多……救人也要理由？真要說的話……我習慣了救人而已。」

「習慣？就因為是一種習慣就去捨身救人？就樣子被你救了的人也不會高興！」

「反正被狂人的救下的人都不會感激我，我早知知道了！既然如此，為什麼還要考慮被救的人是什麼心情？」

「該死！你跟巫知雨有血緣關係嗎？」

「我漂亮得多吧！」

她們就連胡扯的功力也如出一轍。這是洛振晨的結論。

Ari他們全速靠近美國大使的方向，自然引來警方注意。Ari先發制人，她爬上車頂，義肢施力，把洛振晨車上一扇門直接扯出。聽著身邊金屬撕裂的聲音如此駭人，洛振晨知道，自己果然小看了她。

Ari光是用義肢和殘留在體內的Monster組織，就夠對付一批特警，為巫知雨拖延時間。

Ari把車門擲出，車門直如飛刀旋轉，橫批向兩台燈柱。車門削走兩輛車頂，又把一列街燈砍倒才停下。一眾警員雖無傷亡，但見是”Monster”出手，皆是紛紛收掣，趕著與洛振晨的車拉開距離。

「手感不錯。」Ari見那一扔成效非凡，膽子更大，雙手朝車頂借力，一躍而出，如流星般落在遠處的警車上。

有狂人突然跳入警方的重重防線之中，警員們皆是猝不及防。而且飛的不是別人，竟是Monster，更叫他們不知所措。

「別亂動啊，我沒打算下殺手的，你們乖乖躲開就好！」

Ari說完，抄起警車亂舞，衝著一堆警車和器材亂打，場上即時鐵碎四散，火花亂濺。此時Ari無怪手怪相示人，乃是氣勢十足。眾人眼裡只知鐵石無眼，都生怕被碎片擊中，慌忙走避，都來不及發現
Ari還未使出十足全力。

一陣擾攘過後，警方的防線已然被破。然而警員眼中所見，場上不是一個「破」字形容得了，經Ari隨便在這裡轉個圈，眼前的風景便轉成猶如戰場。

「什麼啊，我的能力不是還在嗎？」Ari看著自己雙手，仍是那副光潔玉白的義肢，身體也不覺有異，心中暗暗竊喜。

但警員看的不是那麼回事。

此時Ari身上有幽幽藍光護身，而她自己並不自知。她的後腦長出另一張血肉模糊的臉來，讓看見的人心裡一陣惡寒。

後尾枕有個樣

你到底想將ari點

比返個靚樣佢得麻

咪係囉 Ari好慘㗎啦

正面冇變呀
仲自帶藍光打燈

佢已經好慘，放過佢啦

「全部人聽令，禁用實彈，用麻醉藥牽制目標！」

下令的人當然是王為善。

王為善知道Ari在警方腹地搞事，氣上加氣。他知道Ari的狀態極不穩定，更怕她病情惡化，才想趕她離開狂人科，怎麼料到她被開除以後，不曉得怎地加入了巫知雨的陣形，還敢在前線亂跳。此時他也是無計可施－－原來"Monster"真的很難對付－－只能暫時拖著她的腳步，讓其他警力重整旗鼓。

被Ari翻攪過的警方檢查站固然混亂，但站裡仍有幾個不怕死的－－應該說是被逼上絕路，不得不還手的警員聽令，舉起麻醉槍射向Ari。Ari雖然想反擊，但她心裡還記住洛振晨的告誡，轉身便躲到某輛廢車後面。

「阿姨呢？」

巫知雨那一端仍是各種槍聲和爆破聲，而巫知雨繼續一言不發。Ari就當她還未從聲波炮中清楚過來好了。Ari又問，「醫生呢？你那邊怎麼樣？」

「很慘！」洛振晨說完，接著便是一聲巨響傳入耳機。

卻說Ari跳開後，警方見最危險的Ari離開了，轉眼又追上洛振晨的車，左右包夾，時而壓著車身而來，非要把他截下來不可。

難得Ari在前面開了路，洛振晨卻衝不過去，正是窘迫之際，白忠不知從何處跳出，落在洛振晨車頂。

本來白忠以身作餌，可惜王為善不上釣，白忠便知此計行不通，當即急運輕功，狂奔入海底隧道給巫知雨幫忙。巫知雨自己一個應付特警綽綽有餘，反過來說，白忠留下來還礙著她扔炸彈，結果她快快使開了白忠，讓白忠一個人跑完整條隧道，直追上洛振晨的車。

「白忠！救我！」洛振晨急道。

白忠當然想救，但他一路上全速跑來，氣息紊亂，幽幽道：「先讓在下……小休片刻。」

事與願遺，白忠語音剛落，旁邊一台警車的炮口已盯上白忠。

白忠發現當個狂人有多可憐。他一邊心裡抱怨，一邊不已動身，抄起長劍，運上輕功，在警車之間來回彈跳，一劍、一跳便貫穿一個車輪，不消三秒，六輛警車已因輪胎爆裂，被逼停在路邊。

洛振晨見路上暢通無阻，白忠也跳回車頂了，踏下油門，全速趕向Ari那邊。此時美國車隊已駛出隧道，被Ari毀掉的路障全然攔不住。Ari見洛振晨也來了，又以雙手發力，拍地躍起，也躍到車頂上去。一行人疾馳駛過特警身邊，漸漸追上美國的車隊。

「李姑娘！你重傷初癒，何以如此操勞－－你身上的又是什麼東西？」白忠看她頭上的東西，不禁大驚。

「哦，這個？應該是……」她隨手拔去臉上的東西。

那個只是警方射來的麻醉標。

Ari跳上車時，腦後的怪臉已然消失，白忠和洛振晨都看不見她在警方路障裡是什麼模樣，更不知道她身上的異變有何意義。

「你沒有受傷吧？」洛振晨抬頭向車窗問。

「在下無恙。」白忠答道。

「我當然知道你沒事。我在問李小姐。」

白忠想哭。

「我？我才是最難出事那個吧？你在小看我嗎？」Ari在背後一摸，又拔了一根麻醉標。

「沒事就別在背後拔麻醉標！再說，你沒有暈倒，說明你的能力發動了吧！」

「發動了又怎樣？我很好！」

洛振晨心想，這樣一點都不好。之前他給Ari動手術時，麻醉藥還有用，現在這樣看來，Ari身體機能又升了一級。然而她還會再變成什麼樣？他毫無頭緒，這才是最可怕的。

但眼下最大的問題不是Ari的變化。雖然他們過了隧道口的警方攔截，但眼下唐康寧仍沒有希望逃出中國。再者，在王為善的人手調動安排下，另一隊警力正前來增援，白忠他們下一次定必倍加艱苦。巫知雨的能力再不恢復，這次救援定必失敗告終。

忙左成個星期 尋日想回覆下各位巴打都做唔到 貼完文就訓

你唔講我都唔記得哈利波特 屌

佢如果有病 你覺得佢似會有咩能力
我想佢爆粗時撃飛敵人

Thanks

btw大家都好關心Ari 我都唔知講咩好……

ari係咪病變咗？以往佢發動能力係將自己見到(幻想)出嚟嘅野變成真實，但係而家人地見到佢有多咗個樣但係佢自己唔知？

然而美國車隊也是出奇地鎮定，他們在隧道受聲波炮波及，直駛過如同廢墟的警方路障，仍然徑直行車，彷彿正趕往何處。

「你們有誰看得見哪一輛車上的是唐康寧嗎？」洛振晨問。

白忠身無異能，自是無可奈何。Ari瞇眼一看，恨恨道：「不行，我用不了”Monster”的掃瞄。」

洛振晨看無計可施，只得挨近美國車隊，逐輛察看唐康寧在哪裡了。不料此時又生變故，美國車隊突然散開，各自向不同方向加速。

「喂，這是怎麼回事？」Ari如此問道，但眾人也是理所當然地沒有答案。

就連在遠處指揮的王為善也覺得莫名其妙。這種化整為零的策略，自是要分散警方的戰力，化解警方人多的優勢。但美方若是無人接應，分頭行事等同逐個送死而已。然而香港此刻正是風頭火勢，美國又從哪裡找人接應？

答案馬上揭曉－－遠方飛來一輛美國戰機。洛振晨見戰機飛來，馬上想到美國的救人計劃。他們竟敢在香港境內搶人。

美國這一步也太不講理。雖然從美國宣佈斷交開始，事件已經完全顛覆正常人對政治的理解。但這種程度的軍事行動可不是兩國斷交、經濟制裁的政治戲碼，這種行動簡直是公然宣戰。

唐康寧有這樣的價值嗎？

洛振晨想不明白，他不只不明白美國的舉動，他更不明明白，為何身邊每個人都願意不計後果，捨身為人。自己才是異類嗎？連Ari也願意犧牲身體救人，為什麼？

難道自己的人格裡缺失了什麼東西？自己才是十惡不赦的壞人嗎？

遠處有警察射來一枚火箭炮，洛振晨正深感奇怪，這個距離的攻擊根本不成威脅，而且火箭炮才那麼一枚，又有什麼用？更奇的是警方射完火箭炮就急急撤離，又是怎麼回事？

「不對勁－－醫生！給我撞過去！」

聽完Ari這麼說，洛振晨本來想罵她白痴，然而細聽之下，那枚龜速火箭上竟傳來手機鈴聲。既然如此，洛振晨便駛向火箭炮的落點，好讓Ari接下手機。Ari一手把火箭炮拆了，掏出手機接聽。

「你們他媽的都在做什麼！」

洛振晨隔著車廂都聽得見王為善的聲音。

「我把你們解僱了，你們在這件事上插一腳？你們這是什麼意思？要跟我作對嗎？」

「你還敢惡人先告狀？你硬要把我塞給李雪怡的事我還沒有跟你算帳！」

「閉嘴！你們還不明白自己做了什麼嗎？我就是怕你們要跟中國對著幹，才把你們通通趕走！」

「那裡有什麼中國不中國的，礙事的還不是你手下的特警隊嗎？」

「你們沒看到美國的戰機嗎？還想不通？」

洛振晨聽著聽著，倒是想通了。

美國派戰機進入中國境內，中國自然不會坐視不理。

接下來就是中國名正言順地反擊的時刻。一如郭浩奇所料，他們這回真的要跟中國軍方交手。

push

係 但佢目前最主要係靠體內既Monster組織出力
佢個新能力係下章既關鍵

咁幾時可以見到？

出文個時

新能力係實體分身，隻分身仲要係monster 2.0?

「別想去救唐康寧了，中國軍方一來，隨時要下殺手，你們要是還留在附近，到時我可保不住你們！」

「誰要你保了！你不想我們救唐康寧，我們偏要救她！」

說完，Ari捏碎電話。此舉當然讓王為善氣得交關，卻也讓洛振晨憂慮得交關。

「夠了，白先生你去帶李小姐離開吧，我跟巫知雨繼續行動就好。」

「你又發什麼神經？你要自己一個衝過去嗎？」Ari反問。

「這件事本來就是我們掀起，你們沒必要被捲進來！」

「這句該由我來說吧。」話音竟自後廂傳來，洛振晨朝倒後鏡一看，方見巫知雨帶著一身硝煙味，穿過傳送門而來。傳送門再開，這次連方圓也來了。

「謝謝你幫忙拖延時間了，接下來是真刀真槍的交手了，你去躲著吧。」巫知雨續道。

「你才是，你明知中國軍方要來了，還堅持要去嗎？」洛振晨道。

巫知雨接下來這句話，讓洛振晨猝不及防。

「洛振晨你喜歡我嗎？」

洛振晨很懷疑自己是否出現幻覺，差點忍不住把車子撞向牆上，試試自己會不會死。

「……都什麼時候了你這是什麼話題啊？」

「你當你這個反應是不喜歡的意思了－－不過你太關心一個不喜歡的人了，那婆娘會呷醋。」

「你到底想說什麼？」

「我想說的是，不用擔心我。我說過會讓你最後一個任務完滿結束，我說到做到。」

巫知雨在想的竟是這件事。

洛振晨還來不及多說一句，巫知雨已用鋼絲圈把他送走。車子切換成自動導航，繼續向前直駛。

「唉……說是這麼說，可是要怎麼辦啊？」巫知雨皺眉道。

「阿姨你沒有想過別的計劃嗎？」Ari驚問。

「說得倒容易！我們人手有限，可不像你們狂人科那樣！現在他們的車子全部散開，我們保得住那一輛？」

「在下認為……既然我們分身不暇，何不向美國的鐵烏出發？若是要賭，那隻鐵鳥定是嚴夫人逃亡的最佳選擇。」

眾人聽完，也覺得白忠說得有理。然而當他們望向美國從外海飛來的戰機，只看到幾枚導飛向戰機，隨後就是火光滿天，戰機殘骸撞後周遭的樓房中，冒出濃煙。

美國的救人大計似乎到底為止。

「這也太兒戲了吧……？」巫知雨道。少有地，Ari深感認同，只覺哭笑不得。

但至少他們知道該往哪個方向走。不論如何，先到墜機現場看看。

無咁快住

新能力既規模幾誇張下 歡迎大家想像

可以將其他人都變成monster ？

咁會唔會太勁

咁又真係重屈過Crimson

豆腐巴你話誇張d嘅
btw今晚有無文

卻說唐康寧等人接原定計劃前進，他們知道路上前後有人交戰，照情況來看，開戰的人必是郭浩奇的手下，唐康寧他們見有人相助，便毫無後顧之憂，向前奔馳。

直到他們看見美國派來的軍機被導彈擊落。按原定計劃，車隊在分散後應殺警方一個措手不及，他們便可趁亂登機逃走。此時他們眼看飛機墜毀，心裡皆是一沉。

遠方再有數台戰機飛來，這次可不是美國的軍機，是中國的。中國軍方插手了，而唐康寧等人一旦被捕，將陷入萬劫不復之地。想到此處，John踏盡油門，改道直向工業大廈區駛去。

「現在怎麼辦？」唐康寧問道。此時她抱緊兒子，神色惶恐，不知所措。

「逃，拖延時間。現在要麼等郭浩奇的人來幫我們殺出重圍，要麼等美國用外國手段逼使中方放我們一條生路。」John答道。

然而他們心裡清楚，美國恐怕已無計可施。

「媽媽，我們逃得出去嗎？」嚴有年在母親懷內問道。他一生人無風無浪，不曾見過身邊處處爆炸的場面，自是焦慮不已，縱然他已長得比唐康寧高出一個頭有餘，行為舉止仍無異於小童。

「會的，我們會沒事的。」唐康寧故作鎮定答道，然而她間裡緊咬牙關。

她恨，她恨每個人都要礙她的路。

明明她只想送丈夫最後一程。

為何事情鬧成這樣，中國仍不放過自己？

「嚴夫人有打算回心轉意嗎？」John問。

「甚麼？」

「如今這個處境凶多吉少，你若願意投降，生存機率還要大一些。」

「是你的生存機率大一些吧！你始終不願意救我們嗎？」唐康寧怒罵，又讓懷內的嚴有年更驚惶不安。

「你還看不出來嗎？我們從分散行車開始，就不打全身而退！我們每個人早已準備身死異國！我說的每句都是肺腑之言！你若是投降，才有機會免自己一死！」

平心靜氣想想，John的說話確實有理。然而唐康寧才剛剛看著美軍戰機被擊落－－對她而言，那就像自己的希望被擊落一樣－－她正恨在心頭，哪裡聽得下John勸退？

中國的戰機輕鬆追上唐康寧他們，John眼見無計可施，只得駛入地下停車場，能躲則躲。戰機射出兩枚飛彈，意圖攔住車住車子，卻在空中被引爆，原來白忠他們趕到，方圓開槍截下攻擊。

巫知雨跟方圓都是射擊好手，心有靈犀，方圓甚至用不著使眼色，巫知雨已從傳送門中掏出火箭炮，方圓一手抄去，用不著瞄準，已經開火擊落中國軍機。

巫知雨甩彎停下車子，乘著衝力跳出車子，叫道：「幫我守著門口，有事馬上叫我打開傳送門給你們逃生！」說完便跑入停車場。

然而中國軍機剛剛墜毀，一時三刻間還有誰趕得過來捉拿唐康寧？白忠正這麼想著，卻見方圓火速換彈，抬槍迎天，便知不妙。五秒之內，必有敵人來犯，白忠雖不知來者何人，也當即提劍擺出架勢備戰。果不其然，一個黑色人影從戰機殘骸躍出。

方圓開槍甚快，左手火箭炮既出，便把槍枝捨去，抽出手槍，狙擊槍與手槍連發，使盡最快的連射，一槍不漏，全打在那人影身上。然而那人卻是紋風不動，直落在白忠身前。著地之時，響起鉛鐵之聲，風壓亦直逼白忠，逼他屏息。

白忠雖不何眼前是何物，只見他手腳齊全，一身黑鐵重甲，不見其五官，亦不聞其鼻息。白忠趁他方著地之際，使不上任何花樣，搶先朝他面上打出一掌，佔個先手，豈料他不出一聲悶響，硬接一招，連面甲都歪了，仍是若無其事，當即舉拳還擊。白忠見來者絕非泛泛之輩，旋即退開。

那人豈止不是泛泛之輩？這樣接了白忠一掌，任是他氣硬功練得再強，也不可能連腦袋也不後仰一下。

「李姑娘，方兄弟，你們可知此為何物？」白忠問道，心裡也不預算自己會聽到正常答案。

白忠也不笨，只消一招交手，已知對方是「物」不是「人」。

Ari大概猜到那是什麼玩意了。

「那玩意應該是……」

Ari話未說完，便聽得那黑色鐵人道：「確認狂人反應，任務優先度更改：目標，方圓”Thunder”。」

「確實是機械人沒錯。」Ari續道。

更慘的是，方圓明知對方盯上自己了，卻是無可奈何－－他看見自己五秒內都只有逃跑的份。合白忠、Ari二人之力，仍無發損他分毫。

方圓抬槍再射，只見鐵人衝來，不為子彈所動。白忠深知方圓無力接招，搶至鐵人身前劈出一劍－－那劍雖然只能在鐵人身上劃出淺坑，卻也夠讓鐵人轉移目標。鐵人又來一記右拳，白忠仍舊偏頭躲開，手順勢搭上鐵人手臂，緊緊纏住，此時鐵人左掌直劈而來，正中白忠下懷，白忠接掌，借勢卸力，盡把掌力傳回鐵人之手，白忠身子一旋，身影若蛇，捲上鐵人右臂，本以為可以順勢將之扭斷。然而此鐵人既非人類，自無人類關節，鐵人右手轉上幾圈，反把白忠甩了出去。

鐵人受白忠所困兩招，即為Ari打開偷襲的空間。白忠這邊剛脫手飛開，Ari已壓上鐵人後腦，舉拳重重擊落。

「老古董沒有打死，就看你接不接得住我一拳！」

Ari的手藍光暴現，力氣竟比剛才在警隊中搗亂又大上幾倍。旁人看來，即如一顆流星飛墜。

那個鐵人卻是頭也不回，左手關節倒後一屈，直把背面當正面使，接住了Ari一拳。力量傳導至地板上，頓時讓混凝石碎成塵砂，而鐵人仍是紋風不動，把Ari的手接得極穩。

「不是吧？」

Ari更想不到的事仍在後面。

鐵人手心一攥，即把Ari的義肢捏成爛泥。Ari雖然不覺得痛，卻也清楚不過－－下一招，自己絕對躲不開。

有
自己都唔覺意寫多左

隻機器人咁屈機

Ari又爛啦

monster 軍隊

振晨：屌！做一次手術好辛苦架

好緊張

追到live
估唔到咁好睇
幫推

方圓當機立斷，連射三槍，擊斷Ari的廢手，隨後飛撲而至，抱著Ari，以身為盾，硬接鐵人一記掌刀，兩人直接飛開，在地上翻滾幾圈方止。一路上方圓緊抱Ari不放，滾得遍體鱗傷，而Ari除了斷臂，仍是毫髮無傷。

「你是白痴嗎？你不是有預知能力嗎？怎麼不躲？」

Ari問完，覺得白痴的人其實是她自己。方圓就是有預知能力，才會這樣來救自己。在他的預知裡，沒有讓兩人同時安然無恙的選擇。

這個機械人把方圓逼到這個地步嗎？

此刻白忠上前再戰，鐵人也有變招，從掌心伸出長劍，劍身燒得亮紅，與白忠鬥起劍來。說是比劍，但鐵人的招裡根本沒有「人性」，其動作開闔蠻橫，劍勢粗暴，活似要把白忠當成柴木砍劈。白忠劍招雖然更勝一籌，卻礙在紅劍有斷金裂石之能，不能相觸，劍勢遊離。三十招下來，鐵人身上處處中劍，卻不退一步，使白忠暗暗叫苦。

Ari見形勢不利，正想相助，然而踏出不到一步，方圓竟開槍射在她腳前。

「喂！你這是甚麼意思？」Ari朝方圓怒目而視，方圓不答，只上前去拉住她的手，朝白忠的反方向拉走。

他不答Ari，也不敢答她。現在他腦裡亂成一團，一面擔心白忠被一招斃命，一面害怕Ari又再參戰。他看得見，Ari一旦插手，會有無可挽回的結果。Ari剛才與死神擦身而過，激發出Monster的戰鬥本能，接下來的任何一秒，都會觸發異變。正因如此，他才要拉走Ari。

但他拉不了多遠。

再走幾步，方圓猛地頹然倒下。Ari上前一看，揭開他的衣袖，竟見他剛才被鐵人擊中的右臂腫成一塊拳頭大小的東西，顯然是嚴重內出血。

「該死！為什麼你那麼笨啊？」

此時方圓已然不省人事，無法回應。Ari卻彷佛聽見了他的回應。

那個原因，他早就說過了。

－－我會保護你。

白忠此時根本顧不上方圓那邊如何，他使盡出力應戰，渾然忘我。白忠多少摸清對方是怎麼回事，鐵人力量極強，硬度非常，卻頗為愚笨，出手無招無式，白忠要躲，大不了多花點力氣跳開而已。然而他腦裡仍無制勝之策，這般交手雖是不分上下，然而長此下去，白忠必先累倒。

二人鬥至酣處，鐵人又開始說話。

「系統異常，無法理解。再掃瞄開始－－敵人，白忠，無狂人反應，確認；人類，確認。系統異常，人類勝算，零，確認。系統向中央系統發問：白忠是人類嗎？」

我怎麼想都比你更像人－－白忠心想，然而他沒有多餘力氣把話說出口。他壓下身子，誘敵向下攻擊，時機一到，白忠當即翻身向上，朝鐵人後頸又是一劍。結果並不如意，鐵人劍尖一抬，白忠又只得翻身躲開。

「目標，白忠，行為異常，以對狂人模式處理。」

白忠心裡一驚，這玩意還未出盡全力？

鐵人雙手的劍合而為人，裝甲邊緣伸出利刃，同時內翻收縮，頓成一個手執手劍，身形悍練的魔人。按這個鐵人力大無窮，無堅不摧的條件，他手上的兵器確是一寸長、一寸強。這個「對狂人模式」確實不容忽視。

白忠冷汗直流，自知久戰不利，猶豫片刻，最終棄劍，雙手平開，孤注一擲。

鐵人自是看不懂白忠的行為，也許他棄劍是投降的意思，但鐵人的目的只有一個－－將狂人以外的敵人全數消滅。鐵人提劍，直衝而去。白忠卻不慌不忘，逕自擺出架勢，全身放鬆，雙手揚起，似有還無般吊在半空。

鐵人全速奔來，電光火石間，二人身影交錯，鐵人猛然倒地，而白忠竟不知在何時，已轉身面向鐵人，二人動作神速，便是連路邊監視器也拍不下鐵人的動作，更拍不下白忠如何放倒鐵人。

其實一直想寫機械人 遲下交待下點解係未來世界次次都要搵特警打狂人 （做普通人真係可憐）

我無心咁對她佢
你地喊多兩下我先發現自己好似對佢差左d……

咁既畫面真係要畫出黎先夠震撼

振晨：唔做喇!你自己生番隻手出黎啦!

Thanks!
恭喜你黎到第六章接近尾聲既地方
希望今個星期完到

太極白忠

到後面係咪會變成狂人對人類嘅大規模戰爭，跟住白忠救世界

Btw巴打啲描寫好正

唔知美方會唔會有狂人出現呢

（成日唔記得推post ）

突然秒殺，想偷懶下話

一次過睇到20頁
好正 追到停唔到
明明我入講故台你搵甜故架嘛

白忠使的正是太極卸力反打的精髓，鐵人的力量愈強，承受的反擊也越強。白忠本以為這次反擊可以重創鐵人，不料鐵人摔在路上，挖開一條深坑後又復起身。白忠無可奈何，又再全身脫力，準備下一招反擊。

下一招又不一樣了，白忠暗運內勁，黑氣自丹田而出，如暗火無聲悶燒，蔓延全身。此為修羅魔功運走先兆－－白忠要運這招，實是萬分不願，接下來的一招，不論成敗，必會招來功力反噬全身。白忠只得祈求上蒼，託望鐵人乖乖倒下。

鐵人持劍衝來，劍置身後，是再顯眼不過的攔腰橫劈之勢。就在它揮劍之先，白忠身影挪移，搶出一步，雙手搭在鐵人身上，鐵人見此，當即變招轉身，正想甩開白忠，不料白忠竟輕飄飄的似，跟著鐵人蕩開，雙手卻仍黏在鐵人身上，彷彿磁鐵緊連。繞開一圈，白忠蓄力著地，用鐵人身上的力勁把它撥走。鐵人卻也不弱，重整姿態，不待身子飛遠，一腳插在石地上，回身追開白忠－－

然而白忠消失了。

白忠竟憑空消失。他使的既是太極之勢，精於以柔制剛，不變應萬變，何以倏地跑開？鐵人一看，那白忠原來還抓著自己不放。

原來剛才那招反擊根本未完，白忠再借鐵人轉身之力，又把它摔轉一圈，迴旋之勢既成，鐵人已是無處脫身，越是掙扎，它給白忠的力量就更強，更是任白忠擺弄，再轉三圈，白忠催行魔功之力，連同鐵人施來之勁一起投出，脫手前還把掌心置於鐵人面上，全力把它按在地上。

鐵人頭腦著地，瞬間碎石暴飛，響若轟雷。此擊力度之強，不只擊碎地面，更將地下水道網絡轟斷，不消頃刻，水已自地面裂縫湧出。

白忠使完這一招，也是全身乏力，動彈不得。這次可不是太極之勢，而是真正乏力。他心臟狂跳，全身肌肉撕裂，一時三刻都動不上來。要是鐵人還不死，死的就是他。

然而鐵人仍然未死。

鐵人雙手撐地，拔出深陷石中的頭部，蹣跚而起。白忠見它雖然能動，然而頭盔已然破碎，露出裡面的結構來。它頭裡有玻璃圓瓶，裡面有水養著一顆人類腦袋。此物橫蠻無比，氣力驚人，原來是人？

「系統警告，機體受損20%。警告，無法估量敵人戰力，系統限制解除－－」

那玩意竟是一直未盡全力。此刻白忠當真無計可施，心下黯然，已有身死戰場的念頭，雙腿一軟便跪在地上。

「你這該死的古人又做了什麼好事！」

白忠怱然聽的王為善怒罵，回頭一看，見王為善帶著一隊特警趕來。

「王大人！此物非常人可敵！逃啊！」

「逃你老母！」王為警揚手，他身後的特警即紛紛投出電網，把鐵人重重困住，又射出混凝土炮。那些混凝土遇身即硬，不消片刻，鐵人已成石人，動彈不得。

「你又用了什麼必殺技打人？這玩意是狂人！你要是錯手打死了它，不曉得又要害死多少人！我把你開除了，你還敢搞事？」

「這玩意怎麼可能是狂人？它－－」

「你動腦想想就知道！世上哪裡東西受得了你這樣打？有這樣的機械人我還那裡需要狂人科？這人本來的能力是硬化，被中國抓去放在機器人裡面而已！他對上你卻沒被打死，倒過來要多謝中國了……你真白痴！」

白忠分不清王為善口裡的是褒獎或咒罵，只知道多虧王為善帶來救兵，自己才免於一劫。本想鬆一口氣，不料困死鐵人的那塊石上又有異動，石上裂縫暴生，分明是鐵人脫困的先兆。

「唉……該死！」王為善道。

白忠看王為善的反應，也知道形勢不妙。巫知雨卻正於此時現身，她在車裡留下了戒指，一個傳送回來，卻是不看白忠他們一眼，轉身就跑。

奇在巫知雨本來深入停車場，只為帶走唐康寧，此時她傳送回來，身後卻不帶一人，到底唐康寧怎麼了？

「巫姑娘？你要去哪？救命啊！」白忠喊道。

「白痴快跑啊！」巫知雨卻是如此答道。

地下停車場竟冒現熊熊火光，磚石盡燒得粉碎，一人影從中爬出，那人竟是－－

唐康寧。

Thanks!
人vs狂人絕對唔會發生 依條橋真係好老套 唔洗擔心係我度見到

其實設定上係全世界都有
但我無打算逐個講 無謂寫得散 集中係狂人科既遭遇上就夠了

無咁快打完

thanks!
就算唔睇我 依度都重有好多唔甜但好睇既故
唔好淨係搵甜故呀

個機械狂人真係好勁
唔知唐康寧係咩能力

可能唐康寧真係最終boss

可能係金遜打唐康寧

可能金遜搞咁多野都係激發狂人科潛能去打唐康寧

她身邊之物盡成焦炭，她甚至可以破開燒脆了的混凝土而出，然而她卻毫髮無損。白忠與王為善感到熱浪逼來，旋即退開。那份灼熱遠勝置身山林大火，唐康寧為何能置身其中？

卻說巫知雨追入停車場，只找到唐康寧他們棄下的空車，喊道：「唐康寧！我是郭浩奇派來的，趕緊出來！別浪費時間！」

巫知雨的聲音在停車場中迴盪，卻得不到任何回應。她肯定唐康寧聽到自己的話，她只是不回應而已。

「……阿姨？這又是怎麼回事了？」

巫知雨開始聽到停車場外有重物碰撞之聲，心裡愈發不安，只想趕緊了事，哪裡料到唐康寧到現在才玩躲貓貓？

「我是巫知雨，你應該記得這個名字吧？我不是中國或香港派來的人，我是你們救過的人！所以別躲了，我們快點走！」

巫知雨說完這番話，終於聽得停車場深處有動靜。只聽裡面有人擾嚷幾句，唐康寧即道：「我在這裡！」

「等等！」另一道男聲急叫。

唐康寧不理那男人說了什麼，只帶著兒子跑向巫知雨。他們從暗處跑出，直走到燈光下，巫知雨見他們安然無恙，心下稍安。但見他們身後有個金髮男人持槍追來，不由得又警戒起來。

巫知雨抬槍指回去，與John對峙，唐康寧見了也是焦急，道：「John！開什麼玩笑！她是我救過的孩子，她也是狂人，你要懷疑什麼？」

John見唐康寧信任巫知雨，才緩緩放下了槍。然而在巫知雨看來，John放槍也是放得萬般不願的似。巫知雨雖然放下了槍，卻放不下對John的懷疑。

「……好了，有什麼事以後再說，你們快進去，對面就是美國。」

巫知雨說著便打開了傳送門，唐康寧喜大過望，正要進去之際，巫知雨在耳機裡聽得Ari大喊。

「阿姨！快開傳送門送走方圓！他受了重傷！」

「該死……你們在外面做了什麼啊？」

逼不得已，巫知雨又收起了唐康寧面前的門，傳而搖控打開方圓帶在身上的戒指，把他直接送入洛振晨的手術室。

正在此時，巫知雨聽到John抬槍，便是頭也不回，翻身跳開。John的子彈正在巫知雨剛才站著的地方擦過，而巫知雨正想還擊時，卻見John已搶去嚴有年作人質，攔於身前。

「John！你在做甚麼？」唐康寧驚問。

「對不起，我不能放你走。」

巫知雨聽不懂這是怎麼回事，唐康寧更加不懂。John一路護送唐康寧至此，為何突然出爾反爾？

「你又在說什麼？」

「我早就告訴過你了，留在中國才是活路……其實美國沒打算救你，對不起……」

眾人愕然，他們腦裡同時在想這番話是什麼意思，卻沒有人能靈機一觸想出答案。

「美國故意要救你，把中國推向不得不捉你的境地，就連國際聯手制裁的行為，都只是一場布局……嚴夫人，你從一開始就沒有活路。

美國的最終目的，是逼你逃離中國，再在中途殺你，嫁禍到中國身上，這樣全世界都會出師有名，孤立中國。你這樣明白了吧？」

各國突然熱心關注中國人權問題，全是另有目的。

唐康寧一呆，只覺身邊寒若冰霜。然而在場其他人都不這樣覺得，巫知雨忽覺渾身焦灼，只以為是心下不安所致。

「……為什麼……為什麼？為什麼？為什麼？為什麼？為什麼？為什麼！開什麼玩笑！為什麼要這樣對我？我只想見丈夫最後一面！我只想兒子重獲自由而已！為什麼每個人都要阻攔我！」

唐康寧愈發瘋狂，她想不明白，也不想明白。她剛才就看過巫知雨的傳送門了，距離自由明明只有一步之遙，但她現在才知道，就連美國都不打算讓她活下去。

「對不起……」John看著唐康寧身陷絕境，心裡愧疚，卻不得不阻她。他在美國也有家人，他也受是受人威脅，才要犧牲唐康寧。

John續道：「要怪就怪Crimson吧，我不知道他怎樣脅迫國際圍攻中國，但我沒辦法……我們都是為了家人設想，才走到這一步。你會理解吧？對不起……」

「誰會理解！胡說八道……混帳！騙子！你們……你們太過份了！」

為什麼是我？

為什麼要犧牲我？

我只是……

我只是想做好那麼一件事而已。

我想讓孩子自由……

我想送丈夫最後一程……

為什麼……

「為什麼你們要阻礙我！」

唐康寧怒吼一聲，又現出那副燒焦漆黑的鬼相。John此刻再看那張臉，方知昨夜所見的不是幻覺－－唐康寧不對勁。然而她若是對勁，才是最不對勁的，她近日連番受壓，心力交瘁，她被逼出狂人病來，才是理所當然。

此刻巫知雨和John都料不到唐康寧有此異變，只見唐康寧神色恐怖，她身邊更有星星火光，隨時一發不可收拾，看得他們心下惡寒，卻又覺此地不勝悶熱，讓人窒息。

「把孩子還給我！」

「對不起！你放棄吧！留在中國吧！這是你最後的機會了！」John說道，手上的槍不覺間已指向唐康寧。

「去死、去死……去死！去死！去死！去死！去死！去死！你們每個人都背叛我！我一生為救狂人，已經被逼困在香港十年！為什麼到現在還不放過我！」

唐康寧步步進逼，眼裡已看不見嚴有年欲哭無淚的慘相，她死盯John的雙眼，恨不得要用目光把他燒死，這倒把John逼得更急。

「糟糕……！」巫知雨見形勢惡劣，她看得見John的搭上手槍板機的手指已在暗暗施力，逼不得已，搶先開槍。

就在這麼一瞬間，唐康寧後背起火，如同火箭，倏地撞向了John，正是此身位挪移，讓巫知雨的子彈打在嚴有年額上。John被唐康寧碰到，瞬時血液蒸騰，化作乾屍起火。而嚴有年眉間中彈，當場暴斃。

唐康寧看著兒子死在眼前，悲慟不已，正欲抱著嚴有年，心裡懷著不切實際的希望，以為剛才只是一時眼花，然而當她抱起嚴有年的屍身，她的能力繼續發動，同樣把嚴有年燒得灰飛煙滅。

「不……不可能……不要……」

一切都完了。

中國要殺她，美國也要殺她。全世界要對付中國，唐康寧已無所容身。丈夫死了，兒子也化成灰燼。

她恨。

她怨恨整個世界。

都是你們欠我的。

「……為什麼－－！」

唐康寧的哀號響徹停車場。有那麼一刻，她的眼淚流在臉上，卻被她自己瞬間蒸發掉。

沒有人看得出她哭過，甚至連她也不察覺自己流淚。

她唯一可以感知到的，只有心中熊熊怒火。

正是她的能力，把停車場燒得崩塌。巫知雨拿她沒辦法，只得用傳送門逃離現場。

那就是唐康寧自烈火中爬出瓦礫的緣故。

我唔直接答你，我用icon答你

幾時都話人多好辦事
你都估既發展我真係諗都無諗過 好峰迴路轉

其實我都係9UP

btw 豆腐巴 呢個故個進度去到幾多?

火人

唔知寧姨可唔可以燒熔硬化人

推！加速！

推啊!

終於live左 睇左勁耐

正是眾人注目於唐康寧之際，鐵人已然脫困，道：「發現目標，警告，對方出現狂人反應，任務優先度更改。」

鐵人執劍衝向唐康寧，眾人都是一驚，來不及反應。白忠縱是反應得來，卻又動彈不得，只得眼睜睜看著唐康寧受死。

唐康寧懶理來者何人，揚手一撥，捲起熱浪吹向鐵人。鐵人正中熱風，全身裝甲融解，露出內部骨架。白忠等人拼盡全力仍然無法擊穿的重甲，竟在一擊之下化成液體，看得眾人怵目驚心。

「給我去死！」唐康寧接住鐵人的頭，一燒之下，即把鐵人的玻璃瓶燒破。

「巫知雨！那機器人載著狂人的腦！」王為善急道。

巫知雨聽完，即知王為善之言何解。鐵人一死，即會引爆黑洞，到時在場的人必受波及。Ari急中生智，用自己剩下的手，全力把巫知雨給她的戒指擲向鐵人的屍體，巫知雨隨即施展能力，用傳送門送走鐵人的腦袋。戒指去勢未止，吞了鐵人，本來該把唐康寧也帶走，然而唐康寧有火牆護體，戒指未至，已被燒毀變形。圓形既失，巫知雨的能力當即失效。

眾人與唐康寧對峙，皆是不知所措。本來鐵人已經棘至極，現在殺出一個秒殺鐵人的唐康寧來，中國軍方的後援又正在途上，形勢甚是險惡。

「唐康寧！快解除能力！你還有機會逃走，別做傻事！」王為善道。一方面他不想唐康寧葬身香港，另一方他更不想與唐康寧開戰，看這個情況，狂人科根本毫無勝算。

然而唐康寧痴痴地看著自己雙手，一言不發，看得人心寒。然而眾人愈覺心寒，卻愈覺唐康寧的怪火灼人。

「逃？我要逃到什麼地方去？逃了又怎樣？我已經沒有家人，我又有什麼好逃？我就算要死，我也要……為兒子報仇！」

唐康寧看向巫知雨，而巫知雨眉頭緊鎖，自知不妙。

「拜託，你別跟我說你殺了她兒子。」王為善一頭冷汗，已不知是氣溫還是絕望使然。

「那是意外，我本來要救他的。」

唐康寧背後又再爆出火光，巫知雨也看過這招，John正是死在這招直衝之下。巫知雨瞬即翻身躲開，與唐康寧擦身而過。巫知雨的衣角當即起火，逼使她在地上翻滾滅火，更不用說唐康寧身邊的高熱，直灼巫知雨咽喉－－那才是最大的傷害；而唐康寧一招既失，便撞上附近一座大樓方止步。奇又奇在被她撞上的大樓突然猛烈燃燒，大樓全棟七層的玻璃窗同時爆破。唐康寧回身，準備又衝回來。

王為善見事態嚴峻，腦裡急轉，一心只想找出給眾人脫身的方法。

是的，是脫身，不是戰勝。唐康寧的能力一經掃瞄，顯示著她死後的黑洞堪比Ari，殺她等同自殺－－雖然巫知雨有傳送能力可作保險，但要與唐康寧正面交峰，仍是可免則免。而且她的能力仍未明確，只知道她可以用不合常理的溫度燃燒東西，稱不上什麼有用的情報。

7-8成左右
下章開始就係結局篇 預計兩至三章後正式完結

你依家知了

welcome
唔知你依個反應係咪係悶左好耐 但你都有幫手推post thanks

今日整個新mon整左大半日 差d連更新都做唔到 有怪莫怪
聽日繼續寫

唔係悶 只係太長
成日夜晚先睇 所以成日睇到訓著
但好正 加油

咁短

push

會唔會成個故一個post就寫曬
btw豆腐巴會唔會考慮出書？個故真心好好睇

追到live ! 超好睇呀！

唐康寧令我諗MGSV入面嘅火人

寧姨勁好多 起碼應該唔驚滅火筒

唐康寧再接再厲，向巫知雨衝去，而巫知雨知道這般躲開不是辦法，心生一計，便跳進傳送門去，只留下一句話給白忠他們：「幫我撐住一會！」

然而這又怎麼撐得了？巫知雨一走，唐康寧的直衝馬上便要撞上白忠。白忠勉強施出氣力，運上輕功躲開。此時白忠方知，巫知雨要跑也不是毫無道理，唐康寧的火當真灼人，彷彿走近她一步便要灰飛煙滅。

王為善即命特警隊撤退，也不忘向白忠、Ari喊道：「我們搞不定她了！留給中國自己解決吧！快跑」

「你說要跑，我偏不跑！」Ari答道，說完便攔在白忠、王為善身前，準備接下唐康寧下一招。

「別在這時候跟我鬧脾氣！」王為善道。

「你不是開除了我們嗎？我們為什麼還要聽你的？」

Ari的回答快要讓王為善心臟病發。

「我就是不想你們上戰場才踢走你們！等等中國軍隊來了，你們誰也撇不開關係！唐康寧已經沒救了，你們還留在這裡有什麼用？」

「誰說她沒救？」Ari朝王為善喊了回去，接著向唐康寧道：「阿姨！別打了！他們要你死，你更應該活下去，做相反的事就對了！」

「我的事不用你管！反正我活下去也沒意思，我就是死，也要拉著你們下葬！」

果不其然，唐康寧又要衝來。Ari正要躲開，只差在看穿唐康寧的路徑，然而她突然想到，她身後就是王為善和白忠。白忠要躲也許躲得過，但王為善－－

就是這一刻猶豫，她錯過了躲避的時機。

如果自己不擋下唐康寧，王為善必死無疑。

正是這個念頭，讓Ari身邊藍光幽現，她伸出最後的手臂向前，準備好咬緊牙關，為王為善接下這一招。自己沒有發動Monster的自由了，要是被唐康寧燒著，這副身體能撐多久，她心裡沒底。

然而白忠翻身一躍，反過來又跳到Ari面前。

「李姑娘！快逃！」

白忠翻起掌風，打出一波黑氣，竟把唐康寧反震回去。Ari看得一呆，白忠憑空打出黑風，原來他還有這般能耐？

然而白忠卻是有苦自己知。剛才與鐵人過招，他早已費盡內勁；現在為逼退唐康寧，他再使修羅魔功，使的可是真氣，就是這一掌，白忠的左手將遭受功力反噬，永久殘廢。

「李姑娘，你千萬不可受傷！快退下！」白忠左手劇痛，痛得他渾身發軟，幾欲倒下，卻仍不忘Ari的安危。

方圓負傷，白忠也負傷。

為什麼身邊每個人都要保護自己？

明明我才是狂人科裡最強的人。

但當下已沒有爭辯這回事的時間。

「老古董！小心！」

唐康寧雖然被逼開，卻是毫髮無傷，空中翻了一圈，又向白忠衝去。白忠這才廢了一隻手，即使他練滿修羅魔功，也不可能再打一掌。

王為善眼下已是無計可施，生死關頭之際，他仍不忘細想唐康寧的能力細節。唐康寧現在可謂無敵，她光是身邊的熱風，已讓人無從靠近，更不用說她現在的身體能力，可以猛然加速，還接得白忠的掌風。

他更想不通的，是唐康寧的燃燒能力根本不合常理，她能燒碎混凝土、讓一棟大廈一觸即燃，如果她有這般熱度，她根本不用靠近白忠他們，她應該站著就能把人蒸發掉。他想不通唐康寧的能力反映著那一種心理病，與火有關的心理病，說多不多，說少卻也不少……他想不通唐康寧的狂人病基礎為何，如果想不出來，便無法掌握她的弱點。

巫知雨就在此時回來。她從半空躍下，兩手撒出漫天指環，傳送門一開，裡面的海水如噴泉湧出，淋在眾人頭上，把他們一口氣沖散。唐康寧也沒料到這一著，任她衝得再快，也衝不破迎面而來的巨浪。

應該唔會 依家93x 就算大家由依家開始唔回覆 都唔夠post比我埋尾
出書應該唔會 一黎無咁既錢自資 二黎又唔係勁受歡迎 可以令出版社出全數

今晚重會更多篇 到時你地應該知佢能力既底細

這一沖雖然救了白忠他們，卻害慘了正在撤走的特警隊。唐康寧被巨浪帶至特警隊身後，特警隊見此，紛紛回身抬槍，正要反擊。

「……你們每個人……每個人都該死！你們！全是壞人！你們欠我的！」唐康寧雙手一揚，在眼前升起火牆，把特警隊射出的麻醉彈在半空燒毀。她再使一招，便可把特警隊燒個全軍覆沒。

Ari與王為善被沖到唐康寧附近，Ari眼看特警隊即將遭殃，不得不出手，正想爬起身來，衝向唐康寧，卻被王為善牢牢抓住。

「別去！你打不過唐康寧！就算你還能用Monster，你也要被燒著！」

「那又怎麼樣？你要我眼白白看著他們送死嗎？」

「別傻了！就算你救了他們，他們也不會感謝你，香港沒有任何人會可憐你！你不再是狂人科的人了，我們救人的理想已經完了！別為了那種不切實際的理想犧牲自己！」

此刻的Ari沒想通王為善這番話有多悲痛。

王為善從在俄羅斯輸給Crimson那時起，已放棄所有理想。正是如此，他才狠心掏走Natalie雙眼、殺死曾睿恆、還解散狂人科，一個人把所有事情扛起來。

唐康寧雙手一推，火牆逼向特警隊十人，不消一眨眼的功夫，他們便在火中消失，屍骨無全。

Ari見此，甩開了王為善的手，答道：

「你們什麼都不懂！我知道危險，我也知道這一切或許都是徒勞無功！只是……」

中國的軍機已至，機上有一批與鐵人相同打扮的機械人游繩而下。而唐康寧怒吼一聲，撥出熱風，一批機械人瞬間起火，爆出與人相當大小的黑洞來。

「……我早就放棄了當英雄，我知道，不論我怎麼做，都不會有人喜歡我，我只是狂人，而且是特別醜陋、可怕的狂人！

從我變成狂人那一刻起，我早就沒有未來了。就算我去了韓國，我的家人也不會再接受我，李雪怡會來找我，只因為是你下的命令，我全都知道！」

業火再現，從陸路而來的機械人也盡數燒毀，黑洞不住爆開，吞沒周遭樓房，城市頓成平地，一發不可收拾。

「我想戰鬥，不是為了讓別人喜歡我，而是我這樣做的話，至少我會更喜歡我自己，我至少會因為做了好事，讓我自己好過一點！」

說完，Ari手插地板，抓出一片廢石，衝向了唐康寧，阻止她再作破壞。

王為善呆在原地，目送Ari殺向熊熊烈火之中。

唯獨有一句話，深深刺在王為善心中。

－－從我變成狂人那一刻起，我早就沒有未來了。

Ari藍光纏身，體能強化至極限，趁唐唐寧瞄準著其他敵人，一擊砍向她背後，讓她飛出十丈之外。

「阿姨快住手！那些機械人裡面全是狂人，你殺的都是人啊！」

唐唐寧狂人化過後，除了憑空燃物，身體也堅如鐵石，Ari便是打飛了她，也傷不了她半分。唐康寧重新站起，注滿怒炎的雙眼回望Ari，答道：

「人？他們有做過人做的事嗎？他們有像人一樣同情我們嗎？他們才不配做人！他們都是狂人……你也是狂人！我也是！都是他們的錯……都是狂人的錯！要不是狂人病，我從一開始就不會被中國盯上，不會落得如此下場！狂人！狂人！狂人！都是狂人的錯！都是你的錯！」

唐唐寧已然失去理智，眼裡全是敵人，心裡只有殺人洩憤，不講道理。她盯上Ari，雙手運起火牆，背後爆出烈焰推前，直壓Ari。看唐康寧運用能力愈發熟練，Ari也是一驚，更覺此戰凶險，而且愈發不利。

「他們對待狂人的手法可能有錯，但現在濫殺無辜，錯的只有你！」

說話的人卻是巫知雨。她被自己帶來的海水沖走，起身以後，立即趕來援助Ari。她又開傳送門，又一次噴出巨浪，想打消唐唐寧的攻勢。

「沒有人是無辜的！」

戰況突變，巫知雨這次召來的浪，竟對唐唐寧完全無效。唐唐寧回身，掌心一碰到水，竟把海水都燒了起來－－是名副其實的燒著了海水，彷彿巫知雨潑下的是火水一樣，讓唐唐寧的愈燒愈猛。巫知雨見弄巧反拙，當即關了傳送門，然而水勢已成，恨錯難返，場上頓變火海，逼得眾人落荒而逃。

巫知雨很少被嚇得腦裡空白一片，這一次，她不只腦袋空空，簡直短路了。

唐唐寧燒著了海水。

她不是把海水蒸發掉，而是借水助燃，簡直荒謬。唐唐寧身上的，真的是火？

「所有狂人都該死……全是狂人的錯！沒有狂人病，我的人生就不會那麼悲慘……都是你們欠我的！」

唐唐寧獨行火海之中，雙眼發亮，黑若焦炭的臉上，看不出是慘笑，還是無淚的哭容。

「我恨你們！我恨你們！是你們害死我的家人！我的兒子！我要殺光你們！」

幻覺黎嘅？

痴線嫁，咁嘅異能。

水都燒著埋

咁勁既

定係可以燒着空氣入面目O2

我決定放棄番工
話之聽日遲到定無精神做野，打多篇先訓
go fuck the job yoooooooooooooooooo

這個將海水點燃的畫面，讓王為善想通了一件事。

唐康寧證明了王為善的一個假設。這樣想來，她的燃燒就說得通了－－她可以把不應該燃燒的東西燒著、她能引發高溫而不令身邊的人著火－－因為那不是科學理解上的燃燒。

她只是憎恨著世間的一切，把她不喜歡的東西都燒起來而已。所以她可以燒水、燒空氣、連有硬化能力的機械人都燒掉。

這樣想來，唐康寧就有弱點了，而且是確切的弱點。

但是……

王為善看向Ari，然而只消一望，王為善便打消了那個念頭。

不可以、不可以讓Ari的病情惡化。

「巫知雨！你有辦法做出真空環境嗎？」王為善喊道。

「你這是什麼話？你以為我的傳送門能開到外太空嗎？」巫知雨一句回絕。

「那就沒戲了！撤退！」

「我就說了不撤！」

Ari說完，即抄起路邊一輛車扔進火海，而唐唐寧不慌不忙，先引發小型爆炸緩減車子來勢，再反過來抄起車子，燃出烈火，扔回Ari頭上。這時白忠也趕到，手執燈柱，以柱為劍，把車子彈開。

「在下必與各位共同進退……！」白忠這句雖然說得有氣無力，但仍為這個「臨時狂人科」鼓舞士氣。

「你們就一起去死吧！你們所有人都要與我家人陪葬！」

唐康寧跳出火海，第一個便挑了最弱的白忠下手。白忠運勁，抄起Ari的後衣領，一手把她扔向天台上的巫知雨，巫知雨意會白忠的心思，便張開了傳送門，雙雙消失。

Ari既走，白忠便應戰唐康寧，他挺起燈柱，指在唐康寧面前，保持距離。而唐康寧才不會因為一根燈柱止步，她徑直前衝，撞上燈柱，便讓燈柱自燃，逼得白忠脫手。

「我認得你！白忠！來歷不明的正常人，卻隨著狂人科四出害人，你最該死！」

唐康寧撥出熱氣，罩向白忠全身。然而白忠雖然內力見底，也不至於一招死在唐康寧這般顯眼、粗爆的招式下。他扭身一轉，身形已在唐康寧背後重現，打出一道掌氣。

唐康寧將計就計，頭也不回地從背後爆出烈焰，以為可以就此了結白忠。那知當她回頭一看，白忠已然跳入傳送門，而唐康寧引爆的，卻是巫知雨扔出的一串音爆彈。唐康寧硬接此招，頭痛欲裂，而巫知雨也以為這招見效，應似自己在隧道中被聲波炮打中一樣，讓唐康寧的能力暫時失效。巫知雨從唐康寧面前跳出，正欲打出麻醉槍制勝。

此時突然聽得王為善喊道：「別傻了！她的能力不是經思考觸發的！」

果真如此，唐康寧即使被音爆彈炸到，火勢卻仍是有增無減。巫知雨本從傳送門窺見唐康寧正面，聽得王為善之言，才急急把門關上，免得自成撲火燈蛾。

「死老伯，你看穿她了？有什麼戰術就快說啊！」Ari與王為善合作已久，剛才聽到他問真空環境，現在又聽他提示，便知王為善心裡有計，就是不知道他為何不早說。

「她的火代表怨恨，不是她自願選擇燃燒的！除非她冷靜下來，否則她碰到的一切都是可燃物品！」

「所以說這要怎樣破解？」

「把她關在真空裡！但你們又做不到，所以還打什麼？逃啊！」

王為善說的時候，始終藏著了一招。

要對付唐康寧，還要用上Ari的能力。

唐康寧聽得王為善在遠處指揮，助巫知雨逃過一劫，轉眼又盯上了王為善。

「王為善！是你……是你通過了出入境法案，不讓我離開中國！你是中國的走狗！你是我兒子的殺人兇手！」

唐康寧轉即跳向王為善，然而她還未落地，半空中有人影飛來，直把她踢回地面。此人正是白忠，他雙手已是累極，便轉用腿招把唐康寧壓下。他這一招不使風壓，以肉身直擊，雖然打中了唐康寧，卻因而付上表皮燒焦的代價。

「又是你！你明明不是狂人！為什麼敢阻我？」唐康寧怒道。

「嚴夫人，且聽在下一言……」白忠著地，腳上傷處不勝負荷，頹然跪下，卻是不怕死似的，不匆匆站起，而是跪著緩緩答話。

「不聽！我聽了你們太多謊言，我什麼都不信－－」

「在下家人同樣無辜受戮，在下也殺盡兇手三百餘人，大仇得報……然而在下大開殺戒過後，方知一切虛無……嚴夫人，殺人不可止恨啊！你終會覺悟，你便是殺到天涯海閣，你的恨、你的怨也是永無止境，你會痛恨自身，陷入萬劫不復之境！」

真係訓 大家晚安
btw, 我睇睇字數發現 今章重長過頭一、二章加埋
我真係諗都諗唔到 原來我寫左個幾月有多
第六章真係就快完 完左再同大家講下心事

依章真係睇左好耐

睇緊啊

無言感激豆腐巴你出左個咁好嘅故

白忠斷臂

豆腐巴 你將唐康寧打左做唐唐寧

其實真係好好睇
我好少留言
但係劇情 文筆 設定 真係吸引到我去追
標題呢啲可以改 起得鳩冇所謂
最緊要係內容

樓主加油
Btw想問下有冇預計幾時會完到？

「我最恨的只有你們！只有這世上的一切！」

唐康寧又復衝來，Ari一直潛身頂樓，眼見白忠避無可避，即擊斷石牆，往白忠面前擲下，正好攔在兩人之間。唐康寧撞上石壁，背後推力仍然不止，卻是順水推舟，推下石牆去壓白忠。白忠死命支撐著，手心漸漸感受到唐康寧在牆後散出的熱力。

「嚴夫人！不論你再殺多少人，你的兒子、丈夫都不會起死回生，餘生只會孤獨地受悔恨所困！請聽在下之言，就此住手，為時未晚！」

「住手？住手了又怎樣？反正我沒有回頭路了！我以後又該怎樣活下去？」

白忠深明唐康寧之言，既然恨錯難返，還能如何苟活？

正因如此，他才來找時光機。

「我在這個世間已經沒有活路！就算我能扭轉過去，我們的未來仍是一樣的！人心殘酷、人心愚昧，才是我家人真正的死因！因為沒有人願意救他們，他們才會如此死去！」

「正是如此，夫人更應該學會原諒！」

「荒謬！為什麼受傷的人是我，就連讓步的人也是我？今日我不殺盡你們，絕不罷休！」

白忠與唐康寧之間的牆已然起火，白忠的內力恢復不來，無計可施。此時巫知雨與Ari已準備妥當，準備反擊，巫知雨放出帶著傳送門的無人機，而Ari遠在別處，使門的另一端狂扔巨石。唐康寧雖有燒碎巨石的能耐，卻在狂轟之下無以脫身，連連飛開。

白忠雖然一時脫困，也知自己戰力有限，再去恐怕會成負累，本應趁身有餘力，儘速退場。但他強忍腳痛，又復站正身子，向唐康寧走去。

他同情唐康寧，他們同樣痛失擘親，而且近日狂人科宣告解散，他心有不甘，去國去家，悲苦之情尤深。要是這次救不了唐康寧，彷彿預兆著自己痛苦的往事同樣無藥可救。

「在下師父勸戒在下，要原諒世道不公，天理不平，此言不假。我們雖然無力違世道而行，卻仍有餘力自救！嚴夫人，在下求你住手！回頭是岸啊！」

「我才不要聽你的廢話！住口！住口！住口！世間待我不公，我便毀了這個人世！沒有東西阻得住我！」

唐康寧形態再變，她本是烈焰纏身的焦炭之姿，突然肢體破裂，從中湧出黑炎，形態越發虛幻。王為善看出一頭冷汗來，他清楚知道，唐康寧的能力與Ari可謂同源，她們都有能力想像出世間不存在之物，而這種能力在狂病中尤其恐怖，莫說她死後的黑洞足以吞天食日，她便是活著，也是無人能敵。

唐康寧怒吼一聲，黑焰直伸向白忠。她已有隔空燒人的能力，連衝刺都不用了。Ari投出的東西早在碰上唐康寧之前，被她燒得灰飛煙滅。

白忠勢危，Ari便是連想也不想，越過傳送門，直跳在白忠身前。

最糟糕的事發生了。

Ari要硬接唐康寧的火。這次她是死是活，全憑運氣，全看在Monster與唐康寧，那一方的力量更強。

「Ari––！」王為善驚道。

「李姑娘！」白忠喊道。

黑炎直擊Ari，她旋即起火。她一聲不響，任全身被猛火吞沒。

唔洗客氣 大家睇得開心 我都開心

今章一係今晚完、一係聽晚完
全速寫緊

無事既我見佢太勁削弱下佢

我貼完先發現 依家有無覺得依個姨姨cute左

Thanks
我預今年內一定完(係忙起黎最多一日2、3千字咁更既話)
但……真係講唔定 我預今章五萬字完，結果都成八萬……

Ari唔係又爛掛

唐寧寧cute啲
唐寧就最正

我都諗左做唐寧

以身擋招本應是最蠢的事，要是Ari戰敗，化身黑洞，她將會消滅整個香港。但Ari被黑炎纏身，仍是未死，讓王為善悲喜交雜。喜自是因為Ari存活，悲卻因為－－

－－她的能力發動了。

Ari遭黑炎焚身時，有那麼一刻覺得痛，然而就那麼一下而已，接下來渾身了無知覺，卻又非失去意識，她清醒著，也感受到那種久違的感覺－－操縱Monster的感覺。

Ari雖然不能主動運用Monster，但在生死關頭，Monster似是有了自主意識一般，挺身護主。Ari全身著火，身上每片血肉都被燒成灰燼，而Monster極速再生，遠在燒傷奪命之前，把新的身體組織再生出來，她的斷手、身上被洛振晨置換過的地方，全數還原成她最初的人形。不止於此，Ari身上藍光漸現，把黑炎壓了回去，張出一膜光暈護住Ari，猶如蝶蛹。

白忠看著Ari變身，只覺她美艷動人，不可方物。有別於以前渾身眼珠、血脈的怪獸，此刻Ari恰如女神降世。她力抗黑炎的英姿，使她更添英氣。

「為什麼？為什麼你沒有被燒死？」唐康寧濫用能力，以為自己天下無敵，想不到剛才一直東躲西躲的丫頭，竟有能力反制自己的怒火。

王為善早猜到Ari剋制唐康寧。唐康寧的能力姑且算是「想像式燃燒」，在她的概念中，一切皆是敵人，一切皆可燃。要與她對抗，便要找出她「想像以外的東西」，那種東西，正是Ari的幻想。

「阿姨，我只給你最後一次機會，住手吧，你打不過我，我們也不必開戰，你只要住手就好。」

Ari說著，全然不覺自己腦後有何異變。而白忠正在她身後，看她後腦突現獸臉，剛才的仰慕之情驟然化作驚惶。

這個"Monster"確實是「蛹」。

有些東西將要破蛹而出。

唐康寧仍是狂怒不止，不顧生死，也不顧自己將面臨何等惡果，力催火勢，要以蠻力壓倒Ari。

「誰都不能阻止我！誰都沒有資格阻止我－－！」她挺身而飛，便是燒不著Ari，也要用爆風逼退Monster。

Ari早有應戰準備，也是飛身向前，準備一掌拍死對方。此刻她忽覺身不由己，頭痛欲裂，身上處處爆出血花，露出血肉型的Monster形態，血管往外亂爬，噁心不已。

但她只能忍下去了。

現在是她唯一的勝機。

「給我乖乖聽話！」

Ari咬關牙關，揮出重拳，與唐康寧的黑炎交纏，編出藍黑相織的光影。

「給我去死！」

唐康寧直接迎上Ari的鬼手，也是半分不輸。爆風一起，白忠當即飛開；王為善遠在三個街口外，仍被撞飛，可知二人交手驚天動地。

Ari

今日竟然有兩篇 有滾動

第三篇黎緊

做咩今日咁多篇咁開心 豆腐巴中左六合彩?

靚女mode黎架 雖然唔靚得幾耐

我無寫幾個月既話 果下應該真係中左六合彩
其實我寫到依度自己都覺得好興奮 就停唔到手了
明明番工好攰 一路做一路同自己講 今晚要早訓

你俾返靚靚ari俾毒撚方圓呀

我睇都睇到好興奮
如果攰就訓啦 聽日唔洗返咩

wfc
番工唔爽 寫文爽d

黎緊

好chur

今日豆腐巴射左咁多文出黎 身子還好嘛

王為善爬起身來，不論二人戰況為何，他始終緊盯Ari不放。他最關心的，只有Ari一個。而Ari在黑炎中飛舞，與唐康寧彼此似是光與影對抗，全然不留空間給巫知雨、白忠插手。Ari腦後的怪相也是不住發漲，漸漸伸出幽藍的血管，狀似春花吐蕊，看得人莫名不安。

她還能變回人身嗎？

如果她真的不再是人，王為善安排她棲身韓國，也是徒勞無功。

－－從我變成狂人那一刻起，我早就沒有未來了。

－－所有狂人都該死……全是狂人的錯！沒有狂人病，我的人生就不會那麼悲慘……都是你們欠我的！

Ari與唐康寧，明明兩個都是狂人，能力基礎相似、破壞力也是舉世無雙，卻拼上了自己所有未來交戰。兩人當中，必有一個與未來絕緣。

王為善看著城市已成廢墟，白忠、方圓負傷，救下唐康寧的計劃竟落得如此收場，心裡不勝唏噓。他又想起自己在問答會上備受質疑，此刻想來，自己確實毫無建樹。他根本沒有本事力挽狂瀾。

更甚者，他本來就是這個「狂瀾」的始作俑者。

「想救Ariana嗎？」

一道人聲傳來，如雷直貫王為善腦袋，他聞聲掏槍，反身指向對方。

奇又奇在王為善身邊空無一人。

「別想殺我了，你眼下最急的是這回事嗎？」

聲音再起，出處又是後方。

那是Crimson的聲音。

Crimson一臉黑斑，顯然比上次見面服下更多狂人病強化藥，形容枯槁，唯有惡笑不改。可惜王為善無緣一見，因為他一直運用能力，躲在王為善身後。本來他沒有瞬間轉移的能力，王為善一時間也想不通這是怎麼回事－－因為他抄下葉麗麗的能力，還把那種能力發揮至新境界。

「你想做什麼？」

「我想做交易……我們又要合作了！你依我的說話去做，我就來救Ariana……哈哈哈哈哈哈！」

「混帳東西！你要我殺曾睿恆，我殺了！你這次又想做什麼？」

「放心，我不會每次都讓你殺人的，殺人事小，把你逼上絕路事大……」

Crimson果然是來尋仇的。

王為善深知，Crimson不會輕易放過自己，即使Crimson有能力一直站在自己身後不現身，他也不會輕鬆殺了自己。

「我想，我們是時候公告天下，讓大家知道，你與我有什麼仇了，不是嗎？你的人生即將告終，該把二十年前的舊帳翻一下了。」

卻說白忠被二人交戰的餘波吹走後，勉強站起身子，定睛一看，只見眼前藍黑亂舞，直似世界末日之景，不由得打個寒顫。他死心不息，又復緩緩向前踏步，叫道：「李姑娘！嚴夫人！不要打了！」

那兩人怎麼聽得見白忠呼喚？她們耳間盡是火聲，鬥得難分難解。白忠旁觀者清，只見Ari腦後細絲亂舞，條條搖出藍色星火；她後背又裂出一道深坑，坑裡幽幽的有東西在爬動。白忠雖然不知那是何物，但直覺告訴他，那必是比唐康寧更可怕的怪物。

「李姑娘！你也住手！你的異能……不妥！」

Ari深陷戰火，一個字都聽不見，唯獨聽到白忠有話，便是那刻分心，讓唐康寧有機可剩，直把自己壓向地上，受黑炎迎面沖洗。

「傳送門阿姨！」

「來了！」

巫知雨也知白忠礙事，趁唐康寧集中火力對付Ari，這才敢從傳送門現身，一個飛撲便帶走白忠，送到戰場遠方的天台去。

「巫姑娘！快回去讓我救李姑娘－－」

「－－少說廢話！你沒看見自己成了什麼樣子嗎？」

這時白忠才低頭一看，自己打出修羅魔功的左臂曲折變形，腫脹不堪；右腳焦似炭塊，血水直滲，當真慘不忍睹。

「但是……李姑娘－－」

「－－我當然看得出來，就是因為這樣，我們更要逃走！那不是狂人的戰鬥，根本是……上帝打架，已經沒有我們的事了。」

白忠翻過身子，爬向天台邊緣，只見地上火海處處，Ari正在其中奮戰，讓白忠心痛不已。

他不禁想，仙人的試練到底為何？讓他插手這般惡戰，莫非也是試練的一環？然而唐康寧與自己的身世如此相似，但天命偏偏叫他在這一戰裡無用武之地，又是為何？

唐康寧當真無藥可救？

那麼白忠自己又如何？

想及此處，白忠默然淚下，只得靜觀藍黑幻光漸變，心裡也慢慢失去了任何想法。

Ari與唐康寧戰至酣處，察覺自己的力量只增不減，甚至連爆風也不怕了，只以為唐康寧的氣勢弱了，不出三招，自己必可制勝。她全然沒想到自己背後幾乎裂成兩半，而裡面擠滿顆顆水潤晶瑩的眼珠，幾欲噴暴而出。

此時王為善不怕死似的走近兩人，Ari只覺得這老傢伙真的莫名奇妙，又想叫巫知雨來救人，卻聽得王為善開口道：「Ari！唐康寧！你們住手！」

唐康寧眼角瞥見王為善，幾乎是什麼都不顧，想扔下Ari這個大敵不顧，直撲王為善。然而王為善的下一句話，確實讓她停了下了。

「我知道誰害你活得這麼慘－－我知道狂人病的真正起因。」

Ari一聽，連她都不禁愕然。

二十多年來一直沒有結論的狂人病成因，原來一直在王為善手上？

「二十年前中俄戰爭爆發，有人研究出用幅射改變腦部結構的生化武器……整個武器的構思，是針對腦部進行攻擊，減少對環境的污染，還有對人的傷害。

但這東西卻變成了潘多拉的寶箱。

沒有人想過，腦部結構有變的人類，反過來發展出更高層次的理解能力，可以從其他次元抽取能量－－這就是狂人病的異能起源。」

Ari全心傾聽，一下子甚至忘了自己正與強敵交手，全身上下都放下了戒備。

她不安。

王為善愈說得仔細，她愈不安。

為何王為善一直瞞著事實不說？

唐康寧思量三秒，發了瘋一樣狂笑不止。她本來也是個科學家，也是最先研究狂人科的學者，她會笑，自是笑得不無道理。王為善不發一言，不打斷唐康寧的笑聲。到她笑完了，道：

「活該！活該！研究生化武器的人沒想到，那些受幅射不止影響全球，還融入遺傳基因裡吧？這個世界沒救了！沒救了！你們都該死！」

狂人基因基有遺傳能力，此時千真萬確，巫知雨本人就是例子。

從生化武器引爆的一刻起，人類整個種族都背上了無解的詛咒。

這才是一切的真相。

狂人病康復的案例已經少之又少，而且狂人病深植人類基因，那份絕望，不只有狂人獨享，整個人類種族只有殘留著狂人基因，狂人的數量就只會有增無減－－這是人類文明的倒數。

即使如此，人類仍然懵然不知，繼續挑起戰爭，加速世界毀滅的步伐。

「中國知道這件事嗎？」唐康寧問。

「……當然知道，那顆生化武器，正是中國製造的。」

唐康寧笑意更盛。

「明知狂人病是自己的爛攤子，還敢來逼害我們？好……好啊！」

唐康寧的黑炎隨笑聲一同上揚。

「你們果然全部都該死！一切都是你們的錯！說！製造第一顆生化武器的是誰？」

Ari屏息以待。

到底是誰讓自己身懷"Monster"？

Crimson也屏息以待。

他遠在電視廣播塔上，觀看著這美妙的一刻。

王為善幽幽答道：

「是我。」

這是什麼玩笑？

Ari只以為王為善施展誘敵之計，讓唐康寧分心、讓自己趁機了結對方，心思急轉，伸手正想衝向唐康寧。哪知唐康寧絲毫不鬆懈，也不驚愕，她聽到答案，便運上全身黑火襲向王為善。這一招，便是連Ari也來不及破解。

此刻Crimson發動時光倒轉的能力，把唐康寧還原回半小時前－－沒有狂人病的狀態，王為善彷彿早知這個情況，待黑炎如煙揮散，才舉起手槍，射殺唐康寧。

他當然知道這個結局。

那就是王為善與Crimson交易：王為善自願說出狂人病的真相，而Crimson錄下整個過程，並拆解唐康寧的能力，以此救下Ari。

這一刻，全港市民－－甚至全世界都看到了王善為自首。

Crimson轉過鏡頭，對著自己，笑道：「各位親愛的香港市－－甚至是親愛的人類們！你們好！我是和平黨的忠實支持者，也是人權鬥士，Crimson！讓我為大家介紹，剛才你們看到的，是狂人病的元兇，王為善！他害了全球的人類，還在剛才，親手殺掉因自己而受罪的無辜婦人，唐康寧……」

Crimson的笑聲響徹全球。

即使是身在天台的白忠，也慢慢想通這一切。

王為善在出發前往俄國之前，召開了狂人科會議，那個時候，每個人都說出自己的心病－－唯獨王為善沒說。

－－如果我說，我是世上最不可原諒的人，你們相信嗎？

巫知雨也想通了，為何狂人科戰敗回港後，曾睿恆立即被王為善所殺。她也想通了，Crimson為何殺不掉一個只會跟在狂人科背後的平凡老人－－他根本不想殺王為善。

把王為善推到這個地步，才是Crimson的目的。

Ari受驚過度，Monster頓時解除。她怔在原地，盯著王為善不知所措。

「……是真的嗎？」Ari問道。

這個把自己救出治療中心的人，是狂人病的始作俑者？

「……回答我。」

這個處處為自己設想的老伯，卻是讓自己身負"Monster"之名的人？

「……開什麼玩笑！」

這個給她未來的人，原來從一開始已經奪走她的未來？

「你說句話啊！王為善！」

王為善低頭不語，像是默認了所有問題。

唐康寧的鬼火剛剛熄滅。

世界大戰的戰火卻又就此燃起。

第六章完
Code Name: Ignite

想寫感想 但真心攰 感想要走數
但我真係完左第六章啦 多謝大家支持
真係訓 有咩聽日再講

早抖
睇哂啊 幾時再有？

劇情越黎越緊湊
本身都諗緊係咪王sir有份參與狂人既研究 因為記得好似講過佢之前係科學家

辛苦你

好睇呀

今章九萬字收尾 寫左個幾月先完 我都好意外
多謝大家支持同鼓勵 我先寫得完依一章
依章其實安排得好差 係真 我諗我真係好唔慣即日更新 有好多劇情安排改唔到 細節安排唔好
而且寫起黎好睇心情 我自己其實好唔滿意依一章 失禮哂

依章其實本身唔存在係我個構思入面
我最初開始依章果時 只係要為俄羅斯大戰之後補個緩衝既段落
我甚至第六章既code name都未諗到就開始寫 事後諗番 寫到個組織散曬真係抵死
但結果堆角色自己行下走下 竟然做左咁多野
依章要交待既野好多 基本上係全部角色同場現身
我既原意係寫到好抑鬱 結果我自己都真係好抑鬱
可能係轉左新環境唔慣

本身第六章到左一半 係寫得好無動力
比角色拖住行不在話下 番工個人又攰 又覺得自己寫得唔好睇 好後悔貼左出街
後半個節奏番黎 先寫得順手 但又無時間安排細節 執文筆
寫完諗番 寫故仔真係好抵死既一件事
寫到依家真係多謝大家支持
就好似係大家幫我一齊寫 唔係只得我自己寫咁
我終於寫到結局篇 真係一步一步咁完成緊一個夢想
屌 明明睇番都只係寫左四五個月 但真係好似寫左好耐

黎緊我真係想寫完先貼 至少真係寫到咁上下 完整同穩定左先貼
因為真係要埋尾 想收得靚
到時我會出番篇前情提要比大家 唔洗擔心隔得耐唔記得劇情
我預一個月左右先再更新 希望大家到時重記得我
最後一句 多謝大家

加油
其實一直追緊文 好精彩

留定名

加油 樓主我等你

寫得好 勝過 寫得快

有冇辦法抽個故事寫到一段詞?什至幾段?